<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<StringTableList xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../Schema/Lib/StringTable.xsd">
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C35_GourmetGala_Name</Label>
    <String>Gurme Gala</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C35_GourmetGala_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, güvenilir liderlerinizden biri, bir zamanlar şef olmayı arzulamış ve kendi restoranını açma hayalleri kurmuştur.[BR][BR] Bu aşçılık eğiliminin haberleri Torian Konfederasyonu'nun kulağına gitmiştir. Delegeleri, galaksinin her köşesinden mutfakların yer alacağı büyük bir ziyafet olan Galaktik Gurme Galası'nı önerdiler. {LEADERNAME}'dan bu prestijli etkinlik için medeniyetimizi temsil eden özel bir yemek hazırlamasını talep ettiler. [BR][BR] Danışmanlarımız, Gala'nın diplomatik ilişkilerimizi geliştirebileceğini, ancak kötü karşılanan bir yemeğin aşağılanmaya yol açabileceğini ve diğer ırklar nezdindeki itibarımızı düşürebileceğini belirterek endişeliler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C35_GourmetGala_Choice1_Title</Label>
    <String>Gala'ya katılıyorum.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C35_GourmetGala_Choice1_Dec</Label>
    <String>Gala'ya katılmayı kabul ediyorsunuz. {LEADERNAME} mutfak becerilerini sergileme fırsatından dolayı çok heyecanlı. Diplomatik teveccüh ve nüfuz kazanma potansiyeli önemli, ancak yemek iyi karşılanmazsa diplomatik utanç riski var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C35_GourmetGala_Choice2_Title</Label>
    <String>Gala'yı reddet.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C35_GourmetGala_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hayal kırıklığına uğramış olsa da kararı anlayışla karşılıyor. Bir mutfak felaketi riskinden kaçınarak, diğer medeniyetler nezdindeki konumunuzun değişmeden kalmasını sağlıyorsunuz. Ancak bu karar diplomatik bağları güçlendirmek ve nüfuzumuzu genişletmek için önemli bir fırsatı kaçırmış olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Name</Label>
    <String>Fabrika Çocuğu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Result</Label>
    <String>Fabrika Çocuğu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Desc</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}, en güvendiğiniz danışmanlarınızdan biri, uygarlığınızın topraklarının dış kenarındaki yoksul bir fabrikada gecekonducular tarafından yetiştirildi. Yakın zamanda fabrikadan bir mesaj geldi ve bir krizle karşı karşıya olduğunu iddia etti. Acımasız bir şirket, yüksek teknolojili bir tesis inşa etmek için araziyi ele geçirmek istiyor ve nesiller boyunca burayı evleri olarak gören gecekonducuları yerlerinden ediyor. [BR][BR]{GOVERNORNAME} sizden yardım istedi ve hükümetin gecekonducular ile şirket arasında bir çözüm bulmak için araya girip giremeyeceğini sordu.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Choice1_Title</Label>
    <String>Fabrikayı savun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Choice1_Desc</Label>
    <String>Fabrikayı ve sakinlerini savunmayı seçerek, şirketle bir anlaşma yapmaları için hükümet müzakerecilerini gönderiyorsunuz. Bu merhamet eylemi size işgalcilerin sadakatini ve minnettarlığını kazandırıyor ve davanız için yorulmadan çalışacak küçük ama adanmış bir grup yeni vatandaşla sonuçlanıyor. [BR][BR]Ancak şirket bu durumdan memnun değil ve ana gezegeninizdeki üretimin geçici olarak azalmasına neden oluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Choice2_Title</Label>
    <String>Şirketin ele geçirilmesini destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_FactoryChild_Choice2_Desc</Label>
    <String>İlerlemenin duygusallıktan daha önemli olduğuna karar vererek şirketin planlarına devam etmesine izin veriyorsunuz.[BR][BR]Yüksek teknoloji tesisi uygarlığınıza istihdam ve teknolojik ilerlemeler getirerek ekonominizi güçlendirecek. [BR][BR]Ancak bu karar, liderliğinize olan inancını yitiren ve gelecekte kin besleyebilecek olan {GOVERNORNAME}'yı büyük ölçüde hayal kırıklığına uğratır. [BR][BR]Yerlerinden edilen gecekonducular yeni evler ve hayatlar bulmak için mücadele eder ve bölgelerinizde huzursuzluk ve suçta geçici ama önemli bir artışa neden olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_CulinaryDream_Name</Label>
    <String>Mutfak Rüyası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_CulinaryDream_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}, en güvendiğiniz danışmanlarınızdan biri, size hayatları boyunca kurdukları restoran açma hayallerini anlattı. Bir zamanlar şef olarak eğitim almışlar ve mutfak sanatlarına karşı her zaman güçlü bir bağ hissetmişler. Yakın zamanda, egzotik malzemelerin ve farklı müşterilerin bol olduğu hareketli bir ticaret gezegeninde bir restoran açma fırsatı keşfettiler. {GOVERNORNAME} bu hayalin peşinden giderken sizin tavsiye ve desteğinizi istiyor. [BR][BR]Danışmanlarımız {GOVERNORNAME}'in restorana yatırması gereken zaman ve kaynakların medeniyetimize karşı mevcut sorumluluklarına odaklanmalarını etkileyebileceği konusunda uyarıyor. Bununla birlikte, bu girişimin moralleri ve kültürel alışverişi artırabileceğini de belirtiyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_CulinaryDream_Choice1_Title</Label>
    <String>Hayallerini destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_CulinaryDream_Choice1_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}'nin hayalini desteklemeyi seçiyorsunuz. Popüler bir kültürel merkez haline gelen restorana zaman ve kaynak yatırımı yaparlar ve bu da dünyalarınızda geçici bir onay artışı sağlar. [BR][BR] Ancak, bölünmüş dikkatleri, mevcut rollerinde üretkenliklerinde ve etkinliklerinde geçici bir düşüşe neden olarak çalışkanlıklarının azalmasına neden olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_CulinaryDream_Choice2_Title</Label>
    <String>Görevlere odaklanmayı teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_CulinaryDream_Choice2_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}'yi medeniyetimize karşı mevcut sorumluluklarına odaklanmaya teşvik ediyorsunuz. [BR][BR] İsteksizce kabul ediyorlar, ancak gerçekleşmemiş hayalleri bazı küçük hoşnutsuzluklara neden olabilir ve rollerinden duydukları genel memnuniyeti azaltabilir. Bu durum gelecekte sadakatlerini potansiyel olarak etkileyebilir ancak çalışkanlıklarını önemli ölçüde artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_CultRevelation_Name</Label>
    <String>Tarikat Vahyi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_CultRevelation_Desc</Label>
    <String>Hükümetinizin güvenilir bir üyesi olan {LEADERNAME}, bir zamanlar beyin yıkayan bir tarikatın kurbanı olmuştu. Tarikatın kontrolünden kurtulmayı başardılar, ancak şimdi rahatsız edici haberler bize ulaştı: tarikat sadece hala aktif değil, aynı zamanda galaksi boyunca etkisini genişletiyor. Diğer yönetim organlarına sızıyor ve siyasi kararları manipüle etmek için zihin kontrollü piyonlar kullanıyorlar. [BR][BR]{LEADERNAME} bu vahiyden derinden rahatsız ve neredeyse hayatlarını mahveden tarikatın çökertilmesine yardım etmek istiyor. Ancak bu eylem kaynak gerektirecek ve {LEADERNAME}'in karanlık geçmişini açığa çıkarma riski taşıyacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_CultRevelation_Choice1_Title</Label>
    <String>Tarikatın çöküşünü destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_CultRevelation_Choice1_Desc</Label>
    <String>Tarikatı çökertme arayışlarında {LEADERNAME} desteklemeyi seçiyorsunuz. Bu, tarikatın faaliyetlerini araştırmak ve ortadan kaldırmak için kaynak ve personel tahsis edilmesini gerektirecektir. [BR][BR]Bu, uzun vadede medeniyetinizin yabancı etkilere karşı direncini güçlendirecek olsa da, bütçenizi zorlayacak ve {LEADERNAME}'nın geçmişini açığa çıkaracak, potansiyel olarak itibarını ve mevcut konumundaki etkinliğini etkileyecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_CultRevelation_Choice2_Title</Label>
    <String>Medeniyetimizin çıkarlarına odaklanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_CultRevelation_Choice2_Desc</Label>
    <String>Uygarlığınızın refahının her şeyden önce geldiğine karar veriyorsunuz ve {LEADERNAME}'ün tarikata karşı kişisel mücadelesini desteklememeyi seçiyorsunuz. [BR][BR]Bu durum kaynak tasarrufu sağlasa da, tarikatın etkisinin kontrolsüz bir şekilde yayılmaya devam etmesi ve gelecekte medeniyetiniz ve diğerleri için potansiyel bir tehdit oluşturması ihtimali var. [BR][BR]{LEADERNAME} ayrıca kararınızdan dolayı cesaretleri kırılacak, muhtemelen sadakatlerini ve görevlerine bağlılıklarını etkileyecektir.</String>
  </StringTable>
  <!-- <StringTable>
        <Label>Event_0x6AB5_Claustrophobia_Name</Label>
        <String>Claustrophobic Crisis</String>
    </StringTable>
    
    <StringTable>
        <Label>Event_0x6AB5_Claustrophobia_Dec</Label>
        <String>{LEADERNAME}, a key figure in your government, is known to suffer from severe claustrophobia. This fear of confined spaces has made their service on spacecraft nearly unbearable.[BR]Recently, {LEADERNAME} has expressed their concern about an upcoming diplomatic mission which requires them to travel on a spaceship for an extended period. They have requested alternative arrangements, but our advisors warn that it may be seen as a sign of weakness or insult to the other party.[BR]The choice lies with you: accommodate {LEADERNAME}'s request or insist on their participation in the mission.</String>
    </StringTable>
    
    <StringTable>
        <Label>Event_0x6AB5_Claustrophobia_Choice1_Title</Label>
        <String>Accommodate their request.</String>
    </StringTable>
    
    <StringTable>
        <Label>Event_0x6AB5_Claustrophobia_Choice1_Dec</Label>
        <String>You decide to accommodate {LEADERNAME}'s request, showing empathy and concern for their well-being. This boosts morale among your people but may be interpreted as a sign of weakness by foreign governments, potentially damaging diplomatic relations.</String>
    </StringTable>
    
    <StringTable>
        <Label>Event_0x6AB5_Claustrophobia_Choice2_Title</Label>
        <String>Insist on their participation.</String>
    </StringTable>
    
    <StringTable>
        <Label>Event_0x6AB5_Claustrophobia_Choice2_Dec</Label>
        <String>You insist that {LEADERNAME} participate in the diplomatic mission, prioritizing the importance of maintaining a strong image. This decision may strain your relationship with {LEADERNAME} but it sends a clear message of strength to other civilizations.</String>
    </StringTable> -->
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Inheritance_Name</Label>
    <String>Mirastan Mahrum Bırakılanlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Inheritance_Desc</Label>
    <String>{GOVERNORNAME} ailesinin mirasından dışlandığı için her zaman kızgınlık içinde olmuştur. Son zamanlarda, bu servetin bir kısmını talep etmek için yeni bir fırsat ortaya çıkmıştır. Gizli aile belgelerine erişimi olan gizemli bir kişi {GOVERNORNAME} ile temasa geçerek, bazı siyasi iyilikler karşılığında miras üzerindeki hak iddialarını kanıtlamalarına yardımcı olmayı teklif etti. ([BR][BR] Danışmanlarımız bu kişinin art niyetli olabileceği ve bilgilerin uydurma olabileceği konusunda uyarıyor. {GOVERNORNAME}'in ya dikkatli bir şekilde mirasın peşine düşmesini ya da acıyı bir kenara bırakıp yoluna devam etmesini öneriyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Inheritance_Choice1_Title</Label>
    <String>Mirasın peşinden gidin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Inheritance_Choice1_Desc</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}'nin servetin peşine düşmesine izin vermeye karar veriyorsunuz, tabii ki veraset vergisine tabi olarak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Inheritance_Choice2_Title</Label>
    <String>Bırakın acıyı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Inheritance_Choice2_Desc</Label>
    <String>{GOVERNORNAME} tavsiyenize kulak verir ve hükümetinizdeki sorumluluklarına odaklanarak acıyı bir kenara bırakmaya karar verir. Sonuç olarak, Odaklanma özelliğini kazanarak genel etkinliklerini artırırlar. Bununla birlikte, her zaman devam eden bir kızgınlık olacaktır ve {GOVERNORNAME} gelecekteki ayartmalara karşı daha duyarlı olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8B7C_DuelScar_Name</Label>
    <String>Düello Sonrası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8B7C_DuelScar_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}, hükümetinizde seçkin bir şahsiyet, bir zamanlar romantik bir rakibe karşı bir düello kazanmış ve bunu hatırlatan belirgin bir yara izi bırakmıştı. ([BR][BR] Yakın zamanda, yenilen rakip yeniden ortaya çıktı, şimdi rakip bir imparatorlukta önemli bir şahsiyet ve {GOVERNORNAME}'ye bir rövanş için meydan okudu. Düello, {GOVERNORNAME}'in hünerlerini sergilemesi ve itibarını güçlendirmesi için mükemmel bir fırsat olsa da, rakibin imparatorluğu ile diplomatik bir olaya da yol açabilir. ([BR][BR] Danışmanlarımız ikiye bölünmüş durumda; bazıları düellonun moralleri yükselteceğine inanırken, diğerleri olası sonuçlardan korkuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8B7C_DuelScar_Choice1_Title</Label>
    <String>Rövanşa izin ver.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8B7C_DuelScar_Choice1_Dec</Label>
    <String>Rövanşın gerçekleşmesine izin veriyorsunuz. {GOVERNORNAME} kazanırsa, itibarları güçlenecek, saflarınızdaki moral ve sadakati artıracaktır. Ancak yenilen rakibin imparatorluğu gücenebilir ve diplomatik ilişkilerin gerilmesine yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8B7C_DuelScar_Choice2_Title</Label>
    <String>Düelloyu yasakla.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8B7C_DuelScar_Choice2_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME} kararınızı gönülsüzce kabul ediyor, ancak gururları inciniyor ve etkinliklerinde geçici bir düşüşe neden oluyor. Öte yandan, rakibin imparatorluğu ile ileride daha önemli sorunlara yol açabilecek diplomatik bir olaydan kaçınmış olursunuz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BA3_NobleLineage_Name</Label>
    <String>Asil Soy</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BA3_NobleLineage_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME} küçük bir soylunun soyundan gelmektedir ve yakın zamanda, uzun süredir kayıp olan bir aile hazinesini ortaya çıkardığını iddia eden uzak bir akrabası tarafından kendisine ulaşılmıştır. Önemli kültürel ve tarihi değere sahip olabilecek eseri kurtarmak için bir keşif gezisi önerirler. Ancak bu yolculuk tehlikeli ve yoğun kaynak gerektirecektir ve karşıt görüştekiler odak noktamızın geçmiş değil, güncel mücadelelerimiz olması gerektiğini savunmaktadır. [BR][BR]([2]'nın ailesinin eski hazinesini kurtarma arayışını destekleyecek misiniz, yoksa kaynakları reddedip daha acil meselelere mi odaklanacaksınız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BA3_NobleLineage_Choice1_Title</Label>
    <String>Keşif gezisini destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BA3_NobleLineage_Choice1_Dec</Label>
    <String>Keşif gezisini desteklemeyi seçiyorsunuz. Yolculuk tehlikeli, ancak başarılı olursa hazine {GOVERNORNAME}'nin atalarının tarihi ve kültürü hakkında paha biçilmez bilgiler sağlayabilir. Bu da uygarlığınızın nüfuz ve prestijinin artmasını sağlayabilir. Bununla birlikte, keşif gezisine aktarılan kaynaklar daha acil tehditlere yanıt verme yeteneğinizi engelleyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BA3_NobleLineage_Choice2_Title</Label>
    <String>Keşif gezisini reddet.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BA3_NobleLineage_Choice2_Dec</Label>
    <String>Keşif gezisini reddederek, medeniyetinizin daha acil ihtiyaçları için değerli kaynakları korumuş olursunuz. Ancak {GOVERNORNAME} hayal kırıklığına uğrar ve gelecekte sadakatlerini ve performanslarını etkileyebilecek bir kızgınlık besleyebilir. Ayrıca, önemli bir tarihi eseri ortaya çıkarma fırsatı ve bununla birlikte medeniyetinizin kültürel konumunu yükseltme şansı da kaybolur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Diplomat_Name</Label>
    <String>Diplomatın İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Diplomat_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, saygın kariyer diplomatınız, galaksideki birçok tür arasında diplomatik krize neden olabilecek son derece hassas ve gizli bir dosyaya rastladı. Dosyadaki bilgiler müzakerelerde önemli bir avantaj elde etmek için kullanılabilir, ancak keşfedilirse huzursuzluk ve güvensizliğe de yol açabilir. ([BR][BR]{LEADERNAME} bu bilgiyi medeniyetinizin yararına kullanmak ile diplomasi ve dürüstlük ilkelerine sadık kalmak arasında kalmıştır. Bu hassas durumla nasıl başa çıkacakları konusunda yol göstermeniz için size geldiler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Diplomat_Choice1_Title</Label>
    <String>Bilgileri kullanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Diplomat_Choice1_Dec</Label>
    <String>Gizli bilgileri müzakerelerde kendi yararınıza kullanmaya karar veriyorsunuz. Bu seçim olumlu ticaret anlaşmaları ve antlaşmalara yol açarken, {LEADERNAME}'nin vicdanını zorluyor ve gerçeğin ortaya çıkması halinde öngörülemeyen sonuçlar doğurabilir. Uygarlığınız geçici bir diplomatik avantaj elde eder, ancak uzun vadeli güven ve istikrarı riske atar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Diplomat_Choice2_Title</Label>
    <String>Diplomatik bütünlüğü koruyun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Diplomat_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} diplomasi ve dürüstlük ilkelerine bağlı kalma kararınızla rahatladı. Müzakerelerde avantaj elde etme fırsatı kaybolurken, uygarlığınızın adil ve dürüst ilişkiler konusundaki itibarı güçlenir. Bu seçim hemen fayda sağlamayabilir, ancak uygarlığınızın galaktik topluluk arasındaki uzun vadeli konumunu sağlamlaştırır, güven ve işbirliğini teşvik eder.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x1CD9_Recovery_Name</Label>
    <String>Geçmişin Üstesinden Gelmek</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x1CD9_Recovery_Desc</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}, en güvendiğiniz liderlerden biri, bir zamanlar felç edici bir uyuşturucu bağımlılığından muzdaripti. Büyük bir kararlılıkla bağımlılığın üstesinden gelmeyi başardılar ve şimdi birçokları için bir umut ve direnç ışığı olarak duruyorlar.[BR][BR]Son zamanlarda, bir zamanlar {GOVERNORNAME}'nin bağımlı olduğu uyuşturucuya tehlikeli bir şekilde benzeyen yeni bir uyuşturucu ortaya çıktı. Galaksi boyunca yayıldıkça, bu tehdidi nasıl ele alacağımıza ve daha fazla zarar vermesini nasıl önleyeceğimize karar vermeliyiz.[BR][BR]{GOVERNORNAME} karar verme sürecine dahil olmayı talep etti, ancak bazı danışmanlar geçmişlerinin yargılarını gölgeleyebileceğinden endişe ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x1CD9_Recovery_Choice1_Title</Label>
    <String>Karara {GOVERNORNAME} dahil edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x1CD9_Recovery_Choice1_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}'nin muhakemesine güvenir ve onları karar verme sürecine dahil edersiniz. Kişisel deneyimleri, uyuşturucuyla mücadele için etkili bir strateji formüle etmede çok değerli hale gelir, ancak baskı altında nüksetme riski de vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x1CD9_Recovery_Choice2_Title</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}'yi kararın dışında tutun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x1CD9_Recovery_Choice2_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}'ü olası tetikleyicilerden korumak için karar verme sürecinin dışında tutmayı seçersiniz. Bu, uyuşturucuyla mücadelede daha muhafazakar bir yaklaşımla sonuçlanır, ancak sonuçları görmek daha uzun sürebilir ve {GOVERNORNAME} kendini dışlanmış ve değersiz hissedebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AFE_Engineer_Name</Label>
    <String>Mühendislik Enigması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AFE_Engineer_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME}, küçük ayrıntılara kolayca dikkatinin dağılmasıyla tanınan eski bir mühendis, eski bir uzaylı eseri şeklinde teknolojik bir mucizeye rastlamıştır. Eserin muazzam bir güce ve potansiyele sahip olduğuna inanılmaktadır, ancak sırları bir dizi karmaşık bulmaca ve mekanizma tarafından kilitlenmiştir. [BR][BR]{GOVERNORNAME} eseri incelemeye ve gizemlerini çözmeye heveslidir, ancak bunu yapmak odaklarını mevcut görevlerinden uzaklaştıracaktır. Danışmanlarımız diğer grupların da eserle ilgilenebileceği ve gerçek amacının tehlikeli olabileceği konusunda uyarıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AFE_Engineer_Choice1_Title</Label>
    <String>Eseri incelemelerine izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AFE_Engineer_Choice1_Dec</Label>
    <String>Eseri incelemesi için {GOVERNORNAME} izin veriyorsunuz. Bu karar, mevcut görevlerindeki üretkenlik ve verimliliklerinde geçici bir azalmaya yol açacaktır. Bununla birlikte, eserin sırlarını başarıyla çözerlerse, uygarlığınıza önemli bir teknolojik avantaj sağlayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AFE_Engineer_Choice2_Title</Label>
    <String>Görevlerine odaklanmalarını sağlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AFE_Engineer_Choice2_Dec</Label>
    <String>{GOVERNORNAME} mevcut üretkenlik ve verimlilik seviyelerini koruyarak görevlerine odaklanmaya devam ediyor. Bununla birlikte, eser bir gizem olarak kalmaya devam ediyor ve başka bir fraksiyonun sırlarını keşfedip ortaya çıkararak medeniyetinize karşı bir avantaj elde etme ihtimali var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C51_CoinFlip_Name</Label>
    <String>Uzaylı Parası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C51_CoinFlip_Dec</Label>
    <String>En güvendiğiniz danışmanlarınızdan biri olan {LEADERNAME}, karar alma süreçlerinde sürekli olarak uzaylı bir madeni parayı çevirmek gibi benzersiz bir alışkanlığa sahiptir. Son zamanlarda, madeni para, madeni paranın uzun süredir kayıp olan bir medeniyetten gelen nadir bir eser olduğunu iddia eden ve iadesini talep eden güçlü bir yıldızlararası koleksiyoncunun dikkatini çekti. [BR][BR]{LEADERNAME}, kendilerine şans getirdiğine ve daha iyi kararlar almalarına yardımcı olduğuna inandıkları için madeni parayı bırakmaya isteksizdir. Ancak koleksiyoncu, sikkenin iadesi için büyük bir ödül teklif ediyor ve talepleri karşılanmazsa olası sonuçları ima ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C51_CoinFlip_Choice1_Title</Label>
    <String>Madeni parayı koleksiyoncuya iade edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C51_CoinFlip_Choice1_Dec</Label>
    <String>Madeni parayı koleksiyoncuya geri vermeyi seçiyorsunuz. Bu karar uygarlığınıza önemli bir ödül kazandırırken, {LEADERNAME}'nin karar verme yetenekleri şanslı madeni paraları olmadan zarar görüyor ve etkinliklerinde geçici bir azalmaya neden oluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C51_CoinFlip_Choice2_Title</Label>
    <String>Madeni parayı {LEADERNAME} ile saklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C51_CoinFlip_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} desteğiniz için minnettardır ve şanslı madeni parayı elinde tutarak karar verme becerisini sürdürür. Ancak koleksiyoncu bu durumdan memnun değildir ve gelecekte diplomatik sorunlara yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GrammarEnforcer_Name</Label>
    <String>Dilbilgisi Uygulayıcısı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GrammarEnforcer_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, doğru dilbilgisi kullanımını şiddetle zorlamasıyla kötü bir üne sahiptir. Yakın zamanda, {LEADERNAME}'in bir astının dil hatasını acımasızca düzelttiği bir video viral oldu ve galaksi çapında hararetli tartışmalara yol açtı. ([BR][BR] Bu olay bir ikileme yol açtı: {LEADERNAME}'in eylemlerini kınamalı ve değerli uzmanlıklarını kaybetme riskini almalı mıyız, yoksa aşırı yöntemlerini savunmalı ve halktan ve diğer medeniyetlerden potansiyel tepkilerle mi yüzleşmeliyiz?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GrammarEnforcer_Choice1_Title</Label>
    <String>Eylemleri kınayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GrammarEnforcer_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün eylemlerini kınamayı seçtiniz. Halk memnun olur ve onay oranlarında geçici bir artışa yol açar. Ancak {LEADERNAME} ihanete uğramış hisseder ve üretkenlikleri ve sadakatleri bir süreliğine önemli ölçüde azalır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GrammarEnforcer_Choice2_Title</Label>
    <String>Yöntemleri savunun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GrammarEnforcer_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin yöntemlerini savunmayı seçtiniz. Üretkenlikleri ve sadakatleri güçlenir, ancak halk öfkelenir ve onay oranlarında geçici bir düşüşe yol açar. Ayrıca, diğer medeniyetler bu tür aşırı eylemleri desteklemenizi bir saldırganlık işareti olarak görebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Precursors_Name</Label>
    <String>Öncü Muamması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Precursors_Desc</Label>
    <String>Güvenilir danışmanlarınızdan biri olan {LEADERNAME}, Öncülerin hala kılık değiştirerek aramızda dolaştığına inanıyor. Uygarlığımızdaki bazı bireylerin aslında bu kadim varlıklar olabileceğini gösteren kanıtlar topladılar. Bu ifşaat halk arasında paniğe ve huzursuzluğa yol açma potansiyeline sahip.[BR][BR]İstihbarat teşkilatımız bu bilgiyi analiz etti ve iki hareket tarzı önerdi: ya iddia edilen Öncüleri kamuoyuna ifşa edebiliriz ya da korku ve kaosa yol açmamak için bilgiyi gizli tutabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Precursors_Choice1_Title</Label>
    <String>Öncülleri açığa çıkarın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Precursors_Choice1_Dec</Label>
    <String>Sözde Öncüleri ifşa etmeye karar veriyorsunuz. Bu karar kısa vadede halk arasında huzursuzluk ve korkuya yol açabilecek olsa da, bu kadim varlıklardan öğrendiklerimiz ve onların gelişmiş bilgilerine erişimimiz sayesinde uzun vadeli faydalar da sağlayabilir. Ancak, Öncüler ifşa edilmeye iyi tepki vermeyebilir ve öngörülemeyen şekillerde misilleme yapabilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Precursors_Choice2_Title</Label>
    <String>Bilgileri gizli tutun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Precursors_Choice2_Dec</Label>
    <String>Sözde Öncülere ilişkin bilgileri gizli tutmayı tercih ediyorsunuz. Bu karar istikrarı koruyor ve halk arasında panik yaşanmasını engelliyor. Ancak bu kadim varlıklardan ve onların gelişmiş bilgilerinden bir şeyler öğrenme fırsatını kaçırabiliriz ve Öncülerin fark edilmeden bize karşı çalışıyor olmaları da mümkündür.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Musical_Name</Label>
    <String>Korkunç Melodi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Musical_Dec</Label>
    <String>En sevilen liderlerinizden biri olan {LEADERNAME}, berbat perde, ritim ve armoni anlayışlarına rağmen şarkı söyleme tutkusuna sahiptir. Sonuç olarak, performansları felaketten başka bir şey değildir.[BR][BR]Son zamanlarda, {LEADERNAME} Galaktik Uygarlıklardaki çeşitli türler tarafından düzenlenen bir yardım şarkısı etkinliğine katılmaya davet edildi. ([BR][BR]Danışmanlarımız ya {LEADERNAME}'un performansını desteklememizi ya da etkinliğe katılmalarını engellemenin bir yolunu bulmamızı öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Musical_Choice1_Title</Label>
    <String>Performansı teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Musical_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün performansını teşvik etmeyi seçtiniz. Yardım etkinliği önemli miktarda fon toplarken, felaket performans diğer türlerle diplomatik ilişkilerde geçici bir düşüşe ve uygarlığınız genelinde moral bozukluğuna neden oluyor. Bununla birlikte, {LEADERNAME} tereddütsüz desteğiniz için Sadık özelliğini kazanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Musical_Choice2_Title</Label>
    <String>Performansı önleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Musical_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün performansını, onların yerine holografik bir dublör ayarlayarak engellemeyi başarırsınız. Etkinlik sorunsuz geçiyor ve uygarlığınızın itibarı bozulmadan kalıyor. Ancak, {LEADERNAME} yeteneklerine olan inanç eksikliğinizden dolayı hayal kırıklığına uğrar ve Sadık özelliğini kaybeder. Vekil performans hayır kurumu için bağış topluyor, ancak {LEADERNAME}'nın performansı kadar değil.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RelativisticReunion_Name</Label>
    <String>Rölativistik Yeniden Birleşme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RelativisticReunion_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize hizmet eden {LEADERNAME}'ün trajik bir geçmişi var. Rölativistik hızlarda yaptıkları uzun bir yolculukta, zaman genişlemesi etkileri nedeniyle ailesiyle irtibatlarını kaybettiler. [BR][BR]Son zamanlarda, {LEADERNAME}'nın ailesinden gelen ve uzay boşluğunda sürüklenen bir mesaj kapsülü keşfedildi. Onlarca yıl önce gönderilmiş, yeniden bir araya gelmek için yürekten bir yakarış içeriyor. Kapsül aynı zamanda gizli bir kaynak önbelleği hakkında değerli bilgiler içermektedir.[BR][BR]Danışmanlarımız ikilemde kalmıştır: Duygusal kavuşmaya mı öncelik vermeliyiz yoksa uygarlığımıza fayda sağlayabilecek potansiyel kaynaklara mı odaklanmalıyız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RelativisticReunion_Choice1_Title</Label>
    <String>Buluşmayı ayarlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RelativisticReunion_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün duygusal refahına öncelik vermeye ve yeniden bir araya gelmeyi ayarlamaya karar veriyorsunuz. {LEADERNAME} minnettar ve hükümetinize olan bağlılıkları güçleniyor. Ancak, önbellekteki kaynaklar keşfedilmeden kalıyor ve potansiyel olarak rakip uygarlıkların eline geçiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RelativisticReunion_Choice2_Title</Label>
    <String>Kaynakları geri alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RelativisticReunion_Choice2_Dec</Label>
    <String>Uygarlığınızın büyümesine ve teknolojik ilerlemesine fayda sağlayacak gizli kaynak önbelleğine odaklanmayı seçiyorsunuz. Ancak {LEADERNAME} bu karardan dolayı derinden inciniyor ve hükümetinize olan sadakati sarsılıyor. Yeniden bir araya gelme asla gerçekleşmez ve {LEADERNAME}'ün kalbinde bir yarık bırakır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PetNames_Name</Label>
    <String>İsim Verme Oyunu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PetNames_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, hükümetinizdeki bir liderin danışmanlarına utanç verici evcil hayvan isimleri vermek gibi tuhaf bir alışkanlığı var. Bazıları bunu anlayışla karşılarken, diğerlerinin hoşnutsuzluğu giderek artıyor. [BR]Bir grup danışman size başvurarak müdahale etmenizi istedi. Küçük düşürücü lakapların çok ileri gittiğini ve mesleki itibarlarını etkilediğini düşünüyorlar. [BR]Analistlerimiz bu konuya eğilmenin moralleri düzeltebileceğini, ancak aynı zamanda {LEADERNAME} ile aranızda gerginliğe neden olabileceğini öngörüyor. Öte yandan, hiçbir şey yapmamak mutsuz danışmanlar arasında üretkenliğin azalmasına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PetNames_Choice1_Title</Label>
    <String>{LEADERNAME}'den durmasını isteyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PetNames_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'e yaklaşır ve diplomatik bir şekilde danışmanlarına utanç verici evcil hayvan isimleri vermeyi bırakmalarını istersiniz. Kendilerini biraz kırılmış hissetseler de, danışmanların morali ve üretkenliği artar. Ancak {LEADERNAME} ile ilişkiniz uzun vadede gerilebilir ve size olan sadakatlerini etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PetNames_Choice2_Title</Label>
    <String>Hiçbir şey yapma.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PetNames_Choice2_Dec</Label>
    <String>Hiçbir şey yapmamayı seçerek {LEADERNAME}'ün adlandırma oyununa devam etmesine izin veriyorsunuz. {LEADERNAME} ile ilişkiniz güçlü kalmaya devam ederken, danışmanların morali zamanla düşer, bu da verimliliğin azalmasına ve potansiyel iç çatışmalara yol açar. Bu durum uzun vadede hükümetinizin verimliliği ve istikrarı açısından olumsuz sonuçlar doğurabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C47_DuelingVoices_Name</Label>
    <String>Düello Sesleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C47_DuelingVoices_Desc</Label>
    <String>Hükümetinizin güvenilir bir danışmanı olan {LEADERNAME}, her zaman kafasındaki iki düello sesi tarafından yönlendirilen doğru kararları verme konusundaki benzersiz yetenekleriyle tanınmıştır. [BR][BR]Son zamanlarda, sesler her zamankinden daha fazla farklılaşmaya başladı ve {LEADERNAME}'nin kendi yargılarından şüphe etmesine neden oldu. Bu iç çatışmayla nasıl başa çıkacakları konusunda rehberlik almak için bize ulaştılar.[BR][BR]Danışmanlarımız iki olası yaklaşım öneriyor: {LEADERNAME}'u içgüdülerine güvenmeye ve her iki sesi de dinlemeye devam etmeye teşvik etmek veya sesleri susturmak ve alternatif karar verme stratejileri geliştirmek için profesyonel yardım almalarını tavsiye etmek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C47_DuelingVoices_Choice1_Title</Label>
    <String>İçgüdülerine güvenin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C47_DuelingVoices_Choice1_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin içgüdülerine güvenmeyi seçiyor ve onları düello seslerine güvenmeye devam etmeleri için teşvik ediyorsunuz. Bu durum zaman zaman kararsızlığa yol açsa da, başarı geçmişleri hükümetiniz için değerli bir varlık olmaya devam ediyor. Yeni stratejik içgörüleri ortaya çıkarma potansiyeli de artar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C47_DuelingVoices_Choice2_Title</Label>
    <String>Profesyonel yardım alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C47_DuelingVoices_Choice2_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin sesleri susturmak ve alternatif karar alma stratejileri geliştirmek için profesyonel yardım almasını öneriyorsunuz. Bu, yeni yöntemlerine uyum sağladıkça geçici bir istikrarsızlığa yol açabilecek olsa da, uzun vadede daha tutarlı ve rasyonel karar alma süreçlerine yol açabilir. Bununla birlikte, düello seslerinin kaybolması, uygarlığınızın karşılaştığı zorluklara daha az yaratıcı çözümler bulunmasına da neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C21_DeathThreats_Name</Label>
    <String>Tehditkâr Tehditler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C21_DeathThreats_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} her gün isimsiz ölüm tehditleri alıyor ve durum giderek dayanılmaz bir hal alıyor. Bu tehditlerin kaynağı bilinmemektedir ve {LEADERNAME}'i sürekli bir huzursuzluk içinde bırakmaktadır. ([BR][BR] İstihbarat servislerimiz iki potansiyel hareket tarzı belirlemiştir: bu tehditlerin kaynağını bulmak ve faille yüzleşmek ya da {LEADERNAME}'in güvenliğini sağlamak için güvenlik detaylarını arttırmak. Her iki seçeneğin de kendine has riskleri ve getirileri vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C21_DeathThreats_Choice1_Title</Label>
    <String>Kaynağın izini sürün.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C21_DeathThreats_Choice1_Dec</Label>
    <String>İstihbarat servislerimize ölüm tehditlerinin kaynağının izini sürmelerini emrediyorsunuz. Eğer başarılı olunursa, failin icabına bakılacak ve {LEADERNAME} güvende olacaktır. Ancak bu seçenek kaynak ve zaman gerektirir ve dikkati diğer önemli konulardan uzaklaştırabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C21_DeathThreats_Choice2_Title</Label>
    <String>Güvenlik detaylarını artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C21_DeathThreats_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin güvenlik detaylarını geliştirmeye karar vererek onlara zarar gelmesini neredeyse imkansız hale getiriyorsunuz. Bu onların acil güvenliğini sağlasa da, bilinmeyen tehdit muhtemelen uygarlığınız içinde yeni hedefler aramaya devam ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Secret_Organization_Name</Label>
    <String>Gizli Gözcüler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Secret_Organization_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetinizin sadık ve etkili bir üyesidir. Ancak son zamanlarda, itaatsizlik etmeleri veya hedeflerinde başarısız olmaları halinde onları her an ortadan kaldırabilecek gizli bir örgüte hizmet ettikleri dikkatinizi çekti. [BR][BR] "Gözcüler" olarak bilinen örgüt gizemle örtülüdür, ancak kendi gizli gündemleri var gibi görünmektedir. Yakın zamanda sizinle temasa geçtiler ve taleplerini yerine getirmediğiniz takdirde {LEADERNAME}'nin kendileriyle olan bağlantısını ifşa etmekle tehdit ettiler. [BR][BR]Danışmanlarınız bu durumla nasıl başa çıkacakları konusunda ikiye bölünmüş durumda. Bazıları Gözcülerle müzakere etmek isterken, diğerleri {LEADERNAME}'un güvenliğini ve hükümetinizin bütünlüğünü sağlamak için en iyi hareket tarzının yüzleşme olduğuna inanıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Secret_Organization_Choice1_Title</Label>
    <String>Gözcülerle pazarlık yap.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Secret_Organization_Choice1_Dec</Label>
    <String>Gözcülerle pazarlık yapmayı seçiyorsun. Sonuç olarak, onların iyiliğini ve gelecekteki olası yardımlarını kazanıyorsunuz. Ancak, dış güçlere karşı algılanan zayıflık ve kırılganlık nedeniyle uygarlığınızın morali olumsuz etkileniyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Secret_Organization_Choice2_Title</Label>
    <String>Gözcülerle yüzleşin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Secret_Organization_Choice2_Dec</Label>
    <String>Gözcülerle yüzleşmeye karar veriyorsunuz ve manipüle edilmeyeceğinize dair açık bir mesaj gönderiyorsunuz. Bu hareket uygarlığınızın moralini yükseltirken, aynı zamanda {LEADERNAME}'nin hayatını tehlikeye atıyor ve potansiyel olarak gizli örgütle uzun süreli bir çatışma başlatıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Synaesthesia_Name</Label>
    <String>Sinestetik Karşılaşma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Synaesthesia_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, yabancı türlerle iletişim kurarken duyuların karışmasına neden olan nadir bir fenomen olan sinesteziyi her zaman deneyimlemiştir. Son zamanlarda, yıldızlararası bir zirveye katılırken, {LEADERNAME} daha önce bilinmeyen bir türle karşılaşır ve ezici bir sinestezi dalgasını tetikler. [BR][BR] Deneyim, uzaylıların dilindeki gizli kalıpları ve bağlantıları ortaya çıkararak yeni diplomatik fırsatların önünü açar. Ancak {LEADERNAME}'un kafası karışır ve bitkin düşer, bu da gelecekteki müzakerelerdeki performansını potansiyel olarak etkiler. [BR][BR] Danışmanlarımız iki yol öneriyor: ya ([4]'yi bu eşsiz yeteneği uygarlığımızın yararına kullanması için teşvik etmek ya da iyileşmek ve olası diplomatik olaylardan kaçınmak için geçici bir izin ayarlamak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Synaesthesia_Choice1_Title</Label>
    <String>Yeteneği kucaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Synaesthesia_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü sinestezilerini benimsemeye teşvik etmeyi seçiyorsunuz. Bu da yeni diplomatik fırsatlar ve yabancı türlerle ilişkilerimizde bir bonus sağlıyor. Ancak, {LEADERNAME} yorulabilir ve gelecekteki müzakerelerde daha az etkili olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Synaesthesia_Choice2_Title</Label>
    <String>İzin vermek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Synaesthesia_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ye ezici sinestezik deneyimden kurtulması için geçici bir izin verilir. Bu, gelecekteki müzakerelerde keskin ve etkili kalmalarını sağlar, ancak yeni yabancı türlerle potansiyel diplomatik fırsatları kaçırma riski taşır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Skull_Name</Label>
    <String>Nemesis'in Kafatası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Skull_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en güvendiğiniz danışmanlarınızdan biri, geçmiş zaferlerini hatırlatmak için eski düşmanlarının kafatasını taşımak gibi tuhaf bir alışkanlığa sahip. [BR][BR] Son zamanlarda, düşmanın ailesi uygarlığınızla temasa geçerek kafatasının uygun bir şekilde gömülmesi için kendilerine iade edilmesini talep etti. Bunun kültürlerine bir hakaret ve atalarının anısına saygısızlık olduğunu iddia ediyorlar. Talepleri karşılanmazsa diğer medeniyetleri size karşı kışkırtmakla tehdit ediyorlar.[BR][BR]Danışmanlarınız bu konuda ikiye bölünmüş durumda. Bazıları kafatasını iade etmenin diğer kültürlere saygı göstereceğini ve diplomatik ilişkileri geliştireceğini düşünüyor. Diğerleri ise bunun bir zayıflık işareti olacağını ve düşmanlarınızı cesaretlendireceğini savunuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Skull_Choice1_Title</Label>
    <String>Kafatasını geri ver.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Skull_Choice1_Desc</Label>
    <String>Düşmanınızın ailesine ve kültürüne saygı göstererek kafatasını iade etmeyi seçersiniz. Bu, bazı medeniyetlerle diplomatik ilişkileri geliştirecek, ancak {LEADERNAME} eşsiz hatıralarını kaybedecek ve potansiyel olarak gelecekteki çatışmalarda kararlılıklarını etkileyecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Skull_Choice2_Title</Label>
    <String>Kafatasını geri vermeyi reddet.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Skull_Choice2_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} kafatasını taşımaya devam eder ve bu da çatışmalardaki kararlılıklarını artırır. Ancak bu karar düşmanlarının ailesini ve müttefiklerini kızdırır, diplomatik ilişkilerin gerilmesine ve gelecekte diğer medeniyetlerden gelebilecek olası tepkilere neden olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_SilentPast_Name</Label>
    <String>Sessiz Geçmiş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_SilentPast_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} onlarca yıldır sessizlik yemini etmiş, uygarlığınız içinde iktidara yükselirken bile kimseyle iletişim kurmamıştır. Gizemli geçmişleri önde gelen bir medya kuruluşunun ilgisini çekti ve {LEADERNAME}'in bu yemini sürdürme nedenlerini araştırması için bir gazeteci gönderdiler. ([BR][BR]Gazeteci ısrarcı ve {LEADERNAME}'in geçmişiyle ilgili hassas bilgileri ortaya çıkarabilir. Danışmanlarımız ya gazeteciyle işbirliği yapmasını ya da hikayeyi bastırmaya çalışmasını önermektedir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_SilentPast_Choice1_Title</Label>
    <String>Gazeteci ile işbirliği yapın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_SilentPast_Choice1_Dec</Label>
    <String>Gazeteci ile işbirliği yapmayı seçiyorsunuz. {LEADERNAME}'nin iç gözlem ve kişisel gelişim hikayesi sansasyon yaratarak medeniyetinizin kültürel etkisini ve onayını birkaç ay boyunca artırıyor. Ancak bu yeni keşfedilen ilgi diğer uygarlıkların istenmeyen ilgisini çekebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_SilentPast_Choice2_Title</Label>
    <String>Hikayeyi bastırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_SilentPast_Choice2_Dec</Label>
    <String>Hikayeyi bastırmayı seçtiniz. {LEADERNAME}'nin geçmişi bir sır olarak kalmaya devam ediyor, ancak hükümetinizin medyayı bastırma eylemleri ifade özgürlüğünün ihlali olarak görülecek ve onayda geçici bir düşüşe neden olacaktır. Ayrıca, gazetecinin gelecekte hikayeyi sızdırarak itibarınıza daha fazla zarar verme ihtimali de var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Adrift_Name</Label>
    <String>Kayıp Koloni Gemisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Adrift_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize hizmet eden {LEADERNAME}, bir zamanlar on yıllar boyunca uzayda sürüklenen bir koloni gemisinde mahsur kalmıştı. Gemi yakın zamanda keşfedildi, hala sürükleniyordu ve içindekiler kriyojenik stazdaydı. Geminin yapay zeka sistemi arızalandı ve mürettebat ile kolonistleri donmuş halde bıraktı.[BR][BR]Uzmanlarımız, biraz çabayla yolcuları güvenli bir şekilde canlandırabileceğimizi ve onları medeniyetimize entegre edebileceğimizi veya filolarımızı güçlendirmek için geminin değerli kaynaklarını kurtarabileceğimizi bildirdi.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Adrift_Choice1_Title</Label>
    <String>Yolcuları canlandırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Adrift_Choice1_Dec</Label>
    <String>Yolcuları canlandırmayı ve onları medeniyetinize kabul etmeyi seçiyorsunuz. Bu nüfusunuzu artırır, ancak 23. yüzyıldaki yeni yaşamlarına alışmalarına yardımcı olmak için önemli kaynaklar ve zaman gerektirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Adrift_Choice2_Title</Label>
    <String>Gemiyi kurtarın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Adrift_Choice2_Dec</Label>
    <String>Gemiyi kurtarmayı seçerek filolarınızı geliştirmek için değerli kaynaklar ve teknoloji kazanıyorsunuz. Ancak bu karar, kolonist arkadaşlarının yasını tutan {LEADERNAME} için ağır bir yük oluşturuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C3D_Autobiography_Name</Label>
    <String>Bitmemiş Otobiyografi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C3D_Autobiography_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} her gün otobiyografileri üzerinde çalışarak hayatlarına ve deneyimlerine derinlemesine bir bakış sağlama konusundaki titizlikleriyle bilinmektedir. [BR][BR]Son zamanlarda, rakip bir grup otobiyografinin yayınlanmamış bir taslağını ele geçirmeyi başardı ve medeniyetimizin itibarına potansiyel olarak zarar verebilecek hassas bilgileri sızdırmakla tehdit ediyor. [BR][BR]Danışmanlarımız ya sızıntıyı önlemek için rakip grupla müzakere etmemizi ya da taslağı bir kurgu eseri olarak itibarsızlaştırmamızı öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C3D_Autobiography_Choice1_Title</Label>
    <String>Rakip grupla pazarlık yapın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C3D_Autobiography_Choice1_Dec</Label>
    <String>Rakip grupla müzakere etmeyi seçersiniz. Bu, hassas bilgilerin sızmasını önler, ancak kaynakların azalması ve rakip grupla diplomatik ilişkilerin geçici olarak azalması pahasına.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C3D_Autobiography_Choice2_Title</Label>
    <String>Taslağı kurgu olarak itibarsızlaştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C3D_Autobiography_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} kamuoyu önünde taslağı bir kurgu eseri olarak reddederek medeniyetinizin itibarını korur. Ancak, bu seçim {LEADERNAME} için güven ve itibar kaybına ve gelecekteki komplikasyonların potansiyeline neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_UnfulfilledDream_Name</Label>
    <String>Gerçekleşmemiş Rüya</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_UnfulfilledDream_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetinizin sadık bir hizmetkarı olmuştur, ancak içten içe, bilim insanı olma fırsatını kaçırdığı için her zaman gizli bir acı duymuştur. [BR][BR]Son zamanlarda, son teknoloji bir araştırma projesinde tanınmış bir bilim insanı ekibiyle çalışmak için eşsiz bir şans sunuldu. {LEADERNAME} şimdi hükümetinize karşı görevleri ile ömür boyu sürecek hayallerini gerçekleştirme fırsatı arasında kalmış durumda.[BR][BR]Rehberlik için size geldiler. Bilimsel arzularının peşinden gitmelerine izin verecek misiniz, yoksa mevcut pozisyonlarına tamamen bağlı kalmaları konusunda ısrarcı mı olacaksınız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_UnfulfilledDream_Choice1_Title</Label>
    <String>Projeye katılmalarına izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_UnfulfilledDream_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin bilimsel projeye geçici olarak katılmasına izin vermeye karar veriyorsunuz. Mutlulukları ve minnettarlıkları sadakatlerini ve üretkenliklerini artırıyor. Ancak, mevcut pozisyonlarından geçici olarak ayrılmalarının hükümetinizin verimliliği üzerinde bazı olumsuz etkileri olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_UnfulfilledDream_Choice2_Title</Label>
    <String>Onları yerlerinde tutun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_UnfulfilledDream_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ye görevlerini hatırlatır ve mevcut pozisyonlarında kalmalarında ısrar edersiniz. Kızgınlıkları artabilir, potansiyel olarak sadakatlerini ve etkinliklerini azaltabilir. Ancak varlıklarını sürdürmeleri hükümetinizin verimliliği üzerinde olumsuz bir etki yaratmayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C45_DarkPast_Name</Label>
    <String>Karanlık Geçmiş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C45_DarkPast_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetiniz için her zaman değerli bir varlık olmuştur, ancak bilinmeyen bir çocukluk olayı nedeniyle zayıf aydınlatılmış alanlarda bulunmayı reddetmeleri bir zorluk olmuştur. [BR][BR] {LEADERNAME} diplomatik bir uzay istasyonundaki loş bir konferans salonunda önemli toplantılara katılmak zorunda kaldığı için durum son zamanlarda tırmanmıştır. {LEADERNAME} rahatsızlığını ve korkusunu dile getirdi, ancak bu toplantıları kaçırmak itibarımıza ve diğer türlerle ilişkilerimize zarar verebilir. [BR][BR] Danışmanlarımız iki seçenek öneriyor: ya konferans odasının aydınlatmasının iyileştirilmesini talep ederek {LEADERNAME}'ün korkusunu gidermek ya da {LEADERNAME}'ü daha büyük bir iyilik için korkularıyla yüzleşmeye ikna etmek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C45_DarkPast_Choice1_Title</Label>
    <String>Korkularına uyum sağlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C45_DarkPast_Choice1_Dec</Label>
    <String>Korkularına uyum sağlamayı seçiyor ve konferans salonunda daha iyi aydınlatma talep ediyorsunuz. Bu {LEADERNAME}'nin sadakatini ve etkinliğini artırırken, görünüşte önemsiz bir konuda ısrarcı olmamız diğer türlerin bizi zayıf veya aşırı hoşgörülü olarak görmesine neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C45_DarkPast_Choice2_Title</Label>
    <String>Onları korkularıyla yüzleşmeye ikna edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C45_DarkPast_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'yi daha büyük bir iyilik için korkularıyla yüzleşmeye ikna etmeyi seçiyorsunuz. Bu onların sadakatini zorlayabilir ve geçici bir endişeye neden olabilir, ancak bu konudaki duruşumuz diğer türlerin saygısını kazanabilir, diplomasiye olan bağlılığımızı ve daha büyük bir iyilik için kişisel sorunların üstesinden gelme yeteneğimizi gösterebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A25_Shadowless_Name</Label>
    <String>Gölgesiz Eser</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A25_Shadowless_Dec</Label>
    <String>Güvenilir liderlerinizden biri olan {LEADERNAME}, eski bir uygarlıktan kalma ve gölge oluşturmalarını engelleyen gizemli bir esere sahip. Bu benzersiz özellik güçlü ve esrarengiz bir örgütün ilgisini çekmiş ve kısa süre önce hükümetinizle temasa geçerek bir anlaşma teklif etmişlerdir.[BR][BR] Eser karşılığında gelişmiş teknolojiler hakkındaki engin bilgilerini uygarlığınızla paylaşmayı teklif etmektedirler. Ancak, eser olmadan {LEADERNAME}'nin eşsiz yeteneklerini kaybedebileceği ve bilinmezliğe düşebileceği konusunda uyarıyorlar.[BR][BR]Seçim sizin ellerinizde: Uygarlığınızın ilerlemesine mi öncelik vereceksiniz yoksa {LEADERNAME}'un eşsizliğini mi koruyacaksınız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A25_Shadowless_Choice1_Title</Label>
    <String>Objeyi bilgi ile takas edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A25_Shadowless_Choice1_Dec</Label>
    <String>Objeyi organizasyonun bilgisi karşılığında takas etmeyi seçiyorsunuz. Uygarlığınız ileri teknolojilere erişim kazanarak araştırma çabalarınızı önemli ölçüde artırıyor. Ancak, {LEADERNAME} benzersiz yeteneklerini kaybeder ve hükümetinizdeki etkilerini ve etkinliklerini sürdürmekte zorlanabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A25_Shadowless_Choice2_Title</Label>
    <String>Eseri saklayın ve koruyun {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A25_Shadowless_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} benzersiz yeteneklerini koruyor ve hükümetinizde etkili bir lider olmaya devam ediyor. Ancak, uygarlığınız esrarengiz organizasyondan ileri teknolojiler elde etme fırsatını kaçırıyor ve eseri saklama kararınızdan memnun olmayabilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_HostageChild_Name</Label>
    <String>Rehine Çocuk</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_HostageChild_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} ebeveynlerinin düşmanları tarafından rehine olarak yetiştirildi. Şimdi, düşman uygarlık içinde güçlü bir grup olan tutsaklarının tehlikeli bir durumda olduğu ve bir saldırıya karşı savunmasız oldukları bilgisi ortaya çıktı. [BR][BR]{LEADERNAME} çocukluklarının intikamını almak ve düşmanı zayıflatma fırsatı ile merhamet gösterip barışı teşvik etmek için bir köprü kurmaya çalışmak arasında kaldı. Nasıl ilerleyecekleri konusunda rehberliğinizi istiyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_HostageChild_Choice1_Title</Label>
    <String>İntikam alın ve düşmanı zayıflatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_HostageChild_Choice1_Dec</Label>
    <String>Durumdan yararlanmayı ve savunmasız düşman grubuna saldırmayı seçersiniz. Bu onları zayıflatacak ve uygarlığınıza stratejik bir avantaj sağlayacaktır. Bununla birlikte, gerilimi artırabilir ve ileride daha fazla çatışmaya yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_HostageChild_Choice2_Title</Label>
    <String>Merhamet gösterin ve barışı teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_HostageChild_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} merhamet göstermeye ve bu fırsatı düşman grupla bir diyalog başlatmak için kullanmaya karar verir. Bu, ilişkileri geliştirecek ve muhtemelen kalıcı barışa yol açacaktır. Ancak düşman bunu bir zayıflık işareti olarak görebilir ve gelecekte bunu istismar edebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_AncientBloodline_Name</Label>
    <String>Son Varis</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_AncientBloodline_Dec</Label>
    <String>Güvenilir danışmanımız {LEADERNAME}, kısa bir süre önce uygarlığımızın ilk günlerine kadar uzanan kadim bir soyun yaşayan son üyesi olduğunu keşfetti.[BR][BR]Bu mirasın varisi olarak, hayatlarını atalarının geride bıraktığı bilgi ve eserleri korumaya adamış bir tarihçiler topluluğu tarafından kendilerine yaklaşıldı. Kadim bilgilerden oluşan geniş koleksiyonlarına {LEADERNAME} erişim izni vermek istiyorlar, ancak bu bilgilerin bazılarının toplumumuzun istikrarını bozma potansiyeline sahip olabileceği konusunda uyarıyorlar. [BR][BR]Danışmanlarımız bu konuda ikiye bölünmüş durumda: bazıları bilginin paylaşılması ve daha büyük iyilik için kullanılması gerektiğine inanırken, diğerleri bunun yarardan çok zarar getirebileceğinden korkuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_AncientBloodline_Choice1_Title</Label>
    <String>Bilgiyi kucaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_AncientBloodline_Choice1_Dec</Label>
    <String>Tarihçi toplumun arşivlerine {LEADERNAME} erişim izni vererek kadim bilgiyi kucaklamayı seçiyorsunuz. Sonuç olarak, medeniyetiniz güçlü yeni teknolojilere erişim kazanıyor, ancak bazı bilgiler uzun süredir devam eden inançlara ve toplumsal normlara meydan okuduğu için huzursuzluk ve kargaşa riski taşıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_AncientBloodline_Choice2_Title</Label>
    <String>Teklifi reddet.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_AncientBloodline_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} kadim bilginin potansiyel riskleri yerine toplumunuzun istikrarını korumayı seçerek teklifi reddediyor. Bu karar toplumsal uyumu sağlarken, uygarlığınızın sizi yıldızların ötesine taşıyabilecek güçlü teknolojilerin ve bilgilerin kilidini açmasını da engelleyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_ChildOfProphecy_Name</Label>
    <String>Kehanetin Çocuğu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_ChildOfProphecy_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün gizemli ve esrarengiz bir geçmişi var; fısıltılar, halklarını yüceliğe ya da felakete götürecek efsanevi "Kehanetin Çocuğu" olabileceklerini öne sürüyor.[BR][BR]Efsane ilgi çektikçe, halk heyecan ve korku arasında kalıyor. Bazıları {LEADERNAME}'nin yeni bir altın çağ başlatacağına inanırken, diğerleri getirebilecekleri potansiyel yıkım konusunda endişeli.[BR][BR]Danışmanlarımız iki seçenek sundu: Kehaneti benimsemek ve halkımızı toparlamak için kullanmak ya da söylentileri bastırmaya çalışmak ve {LEADERNAME}'un önemini küçümsemek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_ChildOfProphecy_Choice1_Title</Label>
    <String>Kehaneti kucaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_ChildOfProphecy_Choice1_Dec</Label>
    <String>Kehaneti kabul etmeyi seçiyorsunuz. Bu, medeniyetinizin moralini ve üretkenliğini önemli ölçüde artıracak, ancak aynı zamanda {LEADERNAME}'yi ortadan kaldırılması gereken potansiyel bir tehdit olarak görebilecek rakip grupların dikkatini çekecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_ChildOfProphecy_Choice2_Title</Label>
    <String>Dedikoduları durdurun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_ChildOfProphecy_Choice2_Dec</Label>
    <String>Söylentileri bastırmayı ve {LEADERNAME}'nin önemini küçümsemeyi seçiyorsunuz. Bu, statükoyu koruyacak ve gereksiz çatışmaları önleyecek, ancak aynı zamanda uygarlığınızı efsanevi bir figürün arkasında toplanmanın potansiyel faydalarından mahrum bırakacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Document_Destroyer_Name</Label>
    <String>Belge Yok Edici</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Document_Destroyer_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetinizde yazılı belgeler yerine sözlü iletişimi tercih etmesiyle bilinen değerli bir liderdir. [BR][BR]Kısa bir süre önce, hassas bilgiler içeren çok gizli bir belge yanlışlıkla {LEADERNAME}'ya teslim edildi ve o da belgeyi okumadan parçaladı. Belgedeki bilgiler zamana duyarlı bir operasyon için çok önemliydi ve kaybı ciddi sonuçlar doğurabilirdi. [BR][BR] Danışmanlarımız şimdi belgeyi hafızadan yeniden yaratmaya mı çalışacaklarını yoksa operasyonu tamamen terk edip hasar kontrolüne mi odaklanacaklarını tartışıyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Document_Destroyer_Choice1_Title</Label>
    <String>Belgeyi yeniden oluşturun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Document_Destroyer_Choice1_Desc</Label>
    <String>Danışmanlarınızın belgeyi hafızadan yeniden oluşturmaya çalışmasına karar veriyorsunuz. Bu size biraz zaman kazandıracaktır, ancak eksik bilgilerin işlemde hatalara ve medeniyetinizin çıkarlarına potansiyel zararlara yol açma riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Document_Destroyer_Choice2_Title</Label>
    <String>Operasyondan vazgeçin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Document_Destroyer_Choice2_Desc</Label>
    <String>Operasyondan vazgeçmeyi ve hasar kontrolüne odaklanmayı seçiyorsunuz. Bu, yanlış bilgilendirmeden kaynaklanabilecek olası zararları önleyecek, ancak aynı zamanda medeniyetinizin galaksideki çıkarlarını ilerletmek için değerli bir fırsatı kaçıracağı anlamına geliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC3_Disciplinarian_Name</Label>
    <String>Acımasız Disiplinci</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC3_Disciplinarian_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, acımasız bir disiplin adamıdır ve astlarından mükemmellikten daha azını beklemez. ([BR][BR]Yakın zamanda, {LEADERNAME}'in gözetimi altındaki parlak bir bilim insanı, önemli bir araştırma projesinde gecikmeye yol açan küçük bir hata yaptı. {LEADERNAME} bilim adamının işine derhal son verilmesini talep ederken, diğerleri bilim adamının yeteneğinin ve potansiyel katkılarının tek bir hatanın sonuçlarından daha ağır basması gerektiğini savunuyor. [BR][BR]Bu durumu nasıl ele alacağımıza ve {LEADERNAME}'nin katı disiplin tedbirlerini destekleyip desteklemeyeceğimize karar vermeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC3_Disciplinarian_Choice1_Title</Label>
    <String>Fesih işlemini destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC3_Disciplinarian_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin bilim adamının işine son verme kararını desteklemeyi seçiyorsunuz. Bu, medeniyetinizdeki disiplini güçlendirir, ancak yetenekli bir bilim insanını kaybedersiniz ve hata yapma korkusu nedeniyle gelecekteki yenilikleri caydırma riskini alırsınız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC3_Disciplinarian_Choice2_Title</Label>
    <String>Bilim adamının hatasını bağışlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC3_Disciplinarian_Choice2_Dec</Label>
    <String>Bilim adamının hatasını affetmeyi ve çalışmaya devam etmesine izin vermeyi seçersiniz. Bu, medeniyetiniz içinde bir yenilik kültürünü teşvik eder ve risk almayı cesaretlendirir. Ancak, {LEADERNAME} hoşnutsuz olur, bu da etkinliklerinin azalmasına ve diğer astların saygısını kaybetmelerine yol açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F21_HereticPast_Name</Label>
    <String>Kafir Geçmiş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F21_HereticPast_Dec</Label>
    <String>Hükümetinizin değerli bir üyesi olan {LEADERNAME}, bir zamanlar gençliğinde 'saf olmayan' inançlara sahip olmakla suçlanmıştı. Suçlamalar aslında doğruydu. Son zamanlarda, {LEADERNAME}'ün geçmişi yeniden ortaya çıktı ve bazı vatandaşlar bu inançların hala devam edip etmediğinin araştırılmasını talep ediyor. ([BR][BR] Danışmanlarımız bu konunun ele alınmasının toplumumuzun birliğini güçlendirebileceğine ya da daha fazla bölünmeye yol açabileceğine inanıyor. İki olası hareket tarzı öneriyorlar: bir soruşturma başlatmak ya da söylentileri görmezden gelip bugüne odaklanmak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F21_HereticPast_Choice1_Title</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin inançlarını araştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F21_HereticPast_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün inançlarını araştırmayı seçiyorsunuz. Bu kapsamlı inceleme gerçeği ortaya çıkaracak ancak halkınız arasında huzursuzluk yaratarak onay oranlarında geçici bir düşüşe yol açabilir. Ancak, {LEADERNAME}'ün önceki inançlarından vazgeçtiği tespit edilirse, güvenilirliği ve hükümetinizin itibarı güçlenecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F21_HereticPast_Choice2_Title</Label>
    <String>Dedikodulara kulak asmayın ve bugüne odaklanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F21_HereticPast_Choice2_Dec</Label>
    <String>Söylentileri göz ardı ederek, medeniyetiniz mevcut zorluklara ve fırsatlara odaklanabilir. Bu karar hükümetinizin bilgeliğinin ve pragmatizminin bir işareti olarak görülse de, {LEADERNAME}'nin geçmişinin daha sonraki bir tarihte yeniden ortaya çıkması ve daha önemli sonuçlara ve huzursuzluğa yol açması gibi potansiyel bir risk vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C24_Framed_Name</Label>
    <String>Çerçevelenmiş Masum</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C24_Framed_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize hizmet eden {LEADERNAME}, bir zamanlar siyasi bir rakibini öldürmekle suçlanmıştı. Son zamanlarda, {LEADERNAME}'in adını temize çıkarabilecek ve gerçek suçluyu adalete teslim edebilecek yeni kanıtlar ortaya çıktı.[BR][BR] Ancak, bu kanıtın peşine düşmek eski yaraları yeniden açabilir ve siyasi ortamı istikrarsızlaştırabilir. Danışmanlarımız ya {LEADERNAME}'i aklanma arayışında desteklememizi ya da kanıtları bastırıp statükoyu korumamızı öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C24_Framed_Choice1_Title</Label>
    <String>Aklanma arayışını destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C24_Framed_Choice1_Dec</Label>
    <String>Aklanma arayışlarında {LEADERNAME}'yi desteklemeyi seçiyorsunuz. Adalet arayışı halkınızın moralini yükseltiyor, ancak aynı zamanda yeni ifşaatlara tepki olarak hizipler yeniden hizalandıkça siyasi huzursuzluğa da neden oluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C24_Framed_Choice2_Title</Label>
    <String>Kanıtları bastırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C24_Framed_Choice2_Dec</Label>
    <String>Mevcut kırılgan siyasi dengeyi koruyarak kanıtları bastırmaya karar veriyorsunuz. {LEADERNAME}, performanslarını ve sadakatlerini etkileyebilecek bir şüphe bulutu altında kalıyor. Ayrıca, kanıtın gelecekte yeniden ortaya çıkma ve öngörülemeyen sonuçlar doğurma riski de var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PirateFamily_Name</Label>
    <String>Gizli Bağlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PirateFamily_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetinizin güvenilir bir üyesidir, ancak yakın zamanda ailesinin uzay korsanlığını gizlice destekleme konusunda gizli bir geçmişi olduğunu keşfettik. Bu destek hala devam ediyor ve aile için önemli bir zenginlik kaynağı oldu.[BR][BR] İstihbaratımız fonların izini uzaktaki bir korsan filosuna kadar sürdü ve ya gerçeği ortaya çıkarabiliriz ya da ([2]'nin ailesinin kardan pay karşılığında yasadışı operasyonlarına devam etmesine izin verebiliriz. Danışmanlarımız bu bilginin kamuoyuna açıklanmasının {LEADERNAME} ve hükümetimizin istikrarı için ciddi sonuçlar doğuracağı konusunda uyarıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PirateFamily_Choice1_Title</Label>
    <String>Gerçeği ortaya çıkar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PirateFamily_Choice1_Dec</Label>
    <String>Gerçeği ortaya çıkarmaya karar veriyorsunuz. Bu korsan filosunun zayıflamasına ve medeniyetimizin güvenliğinin artmasına neden olur. Ancak skandal {LEADERNAME}'nin itibarına zarar verir ve hükümetimizde birkaç ay boyunca istikrarsızlığa neden olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PirateFamily_Choice2_Title</Label>
    <String>Kârdan pay almayı kabul edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PirateFamily_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin ailesi kârlarının bir kısmını bizimle paylaşmayı kabul ederek kısa vadede medeniyetimizin zenginliğini artırdı. Ancak, bu karar hükümetimiz içinde daha fazla yolsuzluğu teşvik edebilir ve korsan filosuyla gelecekte sorunlara yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_SilverPlatter_Name</Label>
    <String>Gümüş Tabak Yarışması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_SilverPlatter_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} ayrıcalıklı bir şekilde yetiştirilmiş, her fırsat kendilerine gümüş tepside sunulmuştur. Sonuç olarak, hayatlarında hiçbir zaman gerçek bir zorlukla karşılaşmamışlardır. Medeniyetinizin etkili bir üyesi, {LEADERNAME}'in yeteneklerini simüle edilmiş bir krizle test etmenin bir lider olarak gelişmesine yardımcı olacağını öne sürüyor.[BR][BR] Ancak, bu testin kendine güvenini çok fazla artırabileceği veya ruhunu kırabileceği endişeleri var. Danışmanlarınız simülasyona devam etme ya da {LEADERNAME}'in test edilmeden kalmasına izin verme konusunda ikiye bölünmüş durumda.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_SilverPlatter_Choice1_Title</Label>
    <String>Simülasyonu başlatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_SilverPlatter_Choice1_Dec</Label>
    <String>Simülasyonu başlatmayı seçersiniz. {LEADERNAME} krizi başarıyla atlatır, yeni bir dayanıklılık geliştirir ve değerli bir beceri kazanır. Bununla birlikte, özgüvenlerinin kibre dönüşmesi ve gelecekteki kararlarda potansiyel olarak aşırıya kaçma riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_SilverPlatter_Choice2_Title</Label>
    <String>Onları test edilmeden bırakın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_SilverPlatter_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} mevcut beceri setini koruyarak ve olası olumsuz sonuçlardan kaçınarak denenmemiş kalır. Ancak, büyüme ve gelişme fırsatları kaçırılabilir ve gelecekteki zorluklarla başa çıkma becerileri belirsiz kalacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Dreamer_Name</Label>
    <String>Lucid Dreamer</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Dreamer_Dec</Label>
    <String>Kilit danışmanlarınızdan biri olan {LEADERNAME}, önemli toplantıların provasını yapmak için rüyalarını kontrol etme konusundaki eşsiz yetenekleriyle tanınır. Yakın zamanda hükümet içindeki rakip gruplar arasında imparatorluğunuzun istikrarını bozabilecek gizli bir toplantının yaklaşmakta olduğunu keşfettiler. ([BR][BR]{LEADERNAME} bu toplantının ayrıntılarını sizinle paylaştı ve iki olası hareket tarzı önerdi: toplantının sonucunu sizin lehinize manipüle etmek için yeteneklerini kullanmak veya gücünüzü ve kontrolünüzü göstermek için komplocuları kamuoyuna ifşa etmek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Dreamer_Choice1_Title</Label>
    <String>Toplantıyı manipüle edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Dreamer_Choice1_Dec</Label>
    <String>Lucid rüya yeteneklerini kullanarak gizli toplantıya {LEADERNAME} sızmaya karar veriyorsunuz. Toplantının sonucu sizin lehinize manipüle edilerek nüfuzunuz ve gücünüzde geçici bir artış sağlanır. Ancak bu eylem, danışmanlarınız ve müttefikleriniz arasında şüphe ve paranoyanın artmasına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Dreamer_Choice2_Title</Label>
    <String>Komplocuları açığa çıkarın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Dreamer_Choice2_Dec</Label>
    <String>Komplocuları alenen ifşa ederek gücünüzü ve kontrolünüzü göstermeyi seçiyorsunuz. Bu, onaylanma oranınızda ve vatandaşlarınızın sadakatinde ani bir artışa neden olur. Ancak komplocular kin besleyebilir ve gelecekte intikam alma ihtimalleri vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C12_CriminalRecord_Name</Label>
    <String>Silinmiş Geçmiş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C12_CriminalRecord_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetiniz için çok değerli bir varlık olmuştur, ancak geçmişi her zaman gizemle örtülmüştür. Son zamanlarda yapılan bir soruşturma, {LEADERNAME}'in saflarınıza katılmadan önce kapsamlı bir sabıka kaydı olduğunu ortaya çıkardı. Ancak, güçlü hükümet bağlantılarının bu geçmişi silerek yeniden başlamasına izin verdiği anlaşılıyor.[BR][BR]Bu bilgi yayılmaya başladıkça, bazı vatandaşlar en güvenilir liderlerinizden birinin gizli geçmişinden endişe duyuyor. Danışmanlarınız iki seçenek sunar: {LEADERNAME}'in geçmişini ele almasına ve gerçeği ortaya çıkarmasına izin vermek ya da bilgiyi bastırmak ve soruşturmayı itibarsızlaştırmak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C12_CriminalRecord_Choice1_Title</Label>
    <String>Gerçeği ortaya çıkar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C12_CriminalRecord_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} geçmişlerini kamuoyuna açıklar, bu da medeniyetinizin onay derecesinde geçici bir düşüşe neden olur. Ancak dürüstlükleri birçok vatandaşın güvenini kazanarak uzun vadede sadakatlerini güçlendirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C12_CriminalRecord_Choice2_Title</Label>
    <String>Bilgileri bastırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C12_CriminalRecord_Choice2_Dec</Label>
    <String>Bilgileri bastırmaya ve soruşturmayı itibarsızlaştırmaya karar veriyorsunuz. Çoğunluk {LEADERNAME}'nin suç geçmişinden habersiz kalırken, bazı vatandaşlar hükümetinizin şeffaflığından şüphelenmeye başlar. Bu bilginin gelecekte yeniden ortaya çıkma potansiyeli de var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GamblingDebt_Name</Label>
    <String>Kumar Borcu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GamblingDebt_Desc</Label>
    <String>Hükümetinizin güvenilir bir üyesi olan {LEADERNAME} ne yazık ki önemli miktarda kumar borcu biriktirmiştir. Bu bilgi, kötü şöhretli bir suç örgütünün hükümetinizle temasa geçerek {LEADERNAME}'in borçlarının geri ödenmesini talep etmesi üzerine ortaya çıkmıştır. [BR][BR]Danışmanlarımız iki hareket tarzı önermektedir: barışı korumak ve herhangi bir olumsuz sonuçtan kaçınmak için borcu ödeyin veya suç örgütüyle yüzleşin ve ödemeyi reddedin, potansiyel olarak {LEADERNAME}'in güvenliğini ve hükümetinizin istikrarını riske atın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GamblingDebt_Choice1_Title</Label>
    <String>Borcunu öde.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GamblingDebt_Choice1_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin kumar borcunu ödemeyi seçiyorsunuz. Bu, hükümetinizin fonlarının bir kısmını tüketecek, ancak suç örgütünün misilleme yapmamasını sağlayacak ve hükümetiniz içinde istikrarı koruyacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GamblingDebt_Choice2_Title</Label>
    <String>Ödemeyi reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_GamblingDebt_Choice2_Desc</Label>
    <String>Suç örgütüyle yüzleşmeye ve {LEADERNAME}'ün kumar borcunu ödemeyi reddetmeye karar veriyorsunuz. Bu cesur duruş size vatandaşlarınız arasında saygı kazandırabilir, ancak aynı zamanda {LEADERNAME}'ün suç örgütü tarafından hedef alınmasına ve hükümetiniz için potansiyel sonuçlara yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_Vanity_Name</Label>
    <String>Kibir İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_Vanity_Desc</Label>
    <String>Hükümetinizde etkili bir lider olan {LEADERNAME}, aşırı kibirleriyle tanınır ve genellikle daha çekici olarak algıladıkları kişilere şiddetle tepki verirler. [BR][BR] Son zamanlarda, medeniyetiniz içinde yükselen bir yıldız halkın dikkatini çekti ve güzelliği galaksinin konuşması haline geldi. Şaşırtıcı olmayan bir şekilde, {LEADERNAME} bunu fark etti ve şimdi imajlarını korumak için bu kişinin ortadan kaldırılmasını talep ediyor. [BR][BR]Danışmanlarımız ya {LEADERNAME}'un isteğine uymamızı ya da bir uzlaşma önererek durumu yumuşatmaya çalışmamızı öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_Vanity_Choice1_Title</Label>
    <String>Tehdidi ortadan kaldırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_Vanity_Choice1_Dec</Label>
    <String>Yükselen yıldızı ortadan kaldırmayı seçiyorsunuz. Bu karar, davanıza sadık kalan {LEADERNAME}'yi yatıştırıyor. Ancak bu cinayet uygarlığınızın itibarında kara bir leke bırakıyor ve diğer türlerle diplomatik ilişkilerinizin azalmasına neden oluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_Vanity_Choice2_Title</Label>
    <String>Bir uzlaşma önerin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_Vanity_Choice2_Dec</Label>
    <String>Yükselen yıldızın daha az çekici görünmesi için kozmetik değişikliklere uğramasını öneriyorsunuz. Bu çözüm şimdilik {LEADERNAME}'yi yatıştırır, ancak yıldızın kariyeri bundan zarar görür ve uygarlığınızın eğlence endüstrisi için gelecekte sonuçları olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Atonement_Name</Label>
    <String>Kefarete Giden Yol</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Atonement_Dec</Label>
    <String>Şu anda hükümetinize hizmet eden eski bir suikastçı olan {LEADERNAME}, geçmişte yaptıklarından dolayı derin bir suçluluk duygusuyla mücadele etmektedir. Son zamanlarda, baskıcı siyasi figürleri hedef alan ve ortadan kaldıran gizli bir örgütün varlığını keşfettiler. [BR][BR]{LEADERNAME} bu örgüte katılarak geçmiş günahlarının kefaretini ödeyebileceğine ve galakside bir fark yaratabileceğine inanıyor. Ancak danışmanlarımız bunun uygarlığımıza istenmeyen dikkatleri çekebileceği ve bizi riske atabileceği konusunda uyarıyor.[BR][BR]{LEADERNAME}'un kefaret yolunu izlemesine izin vermeli miyiz?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Atonement_Choice1_Title</Label>
    <String>Katılmak için izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Atonement_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin örgüte katılmasına izin veriyorsunuz. Yeni amaçları morallerini ve etkinliklerini artırıyor, ancak medeniyetimiz örgütün hedeflerine karşı çıkanların hedefi haline geliyor, bu da potansiyel çatışmalara ve diplomatik zorluklara yol açıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Atonement_Choice2_Title</Label>
    <String>Karışmayı yasakla.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Atonement_Choice2_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımızın güvenliğine öncelik vererek {LEADERNAME}'ün örgüte katılmasını yasakladınız. {LEADERNAME}'in suçluluk duygusu ve depresyonu kötüleşse de, siyasi konumumuz güvende kalıyor. Ancak bu karar {LEADERNAME}'nın sadakatini ve gelecekteki performansını etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Miser_Name</Label>
    <String>Cimri Tiran</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Miser_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, mali konular söz konusu olduğunda eli sıkı olmalarıyla ünlüdür. Astları yıllardır düşük ücretlerden, eski ekipmanlardan ve kötü çalışma koşullarından muzdarip. Son zamanlarda, bir grup çalışan birleşerek daha iyi muamele ve kaynak talebiyle üst düzey yöneticilere resmi bir şikayet gönderdi. [BR][BR]Bu durumu nasıl ele alacağımıza karar vermeliyiz - {LEADERNAME}'yı departmanlarına daha fazla fon ayırmaya mı zorlamalıyız yoksa hoşnutsuz çalışanları yatıştırmak için başka bir yol mu bulmalıyız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Miser_Choice1_Title</Label>
    <String>İyileştirmelere yatırım yapın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Miser_Choice1_Dec</Label>
    <String>İyileştirmelere yatırım yapmayı ve {LEADERNAME} departmanlarına daha fazla fon ayırmaya zorlamayı seçiyoruz. Bu, çalışanlar arasında moral ve üretkenliğin artmasıyla sonuçlanır ancak mali durumumuzu bir süreliğine zorlayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Miser_Choice2_Title</Label>
    <String>Finansal olmayan teşvikler uygulayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD5_Miser_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü daha fazla fon ayırmaya zorlamak yerine, çalışanlar için esnek çalışma saatleri, ek tatil günleri ve takdir programları gibi finansal olmayan teşvikler ve yan haklar uyguluyoruz. Bu, çalışanları bir dereceye kadar yatıştırabilir, ancak {LEADERNAME}'ün yönetim tarzına karşı altta yatan memnuniyetsizlikleri yine de iltihaplanabilir ve daha sonra yeniden ortaya çıkabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Desire_Name</Label>
    <String>Peçeli Arzu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Desire_Desc</Label>
    <String>Hükümetinizin önde gelen isimlerinden biri olan {LEADERNAME}, korkutucu ve acımasız tavırlarıyla tanınıyor. Ancak, son istihbarat raporları {LEADERNAME}'nın içten içe başkaları tarafından sevilmek ve kabul görmek için yanıp tutuştuğunu gösteriyor. [BR][BR] Bu gizli arzudan yararlanmanız için bir fırsat doğdu. {LEADERNAME}'un bir dizi halka açık etkinliğe katılarak karakterinin daha yumuşak bir yönünü göstermesini sağlayabilir ya da onu insanileştirme girişimlerinden kaçınarak korkutucu itibarını koruyabilirsiniz. ([BR][BR]Vereceğiniz karar {LEADERNAME}'nin nasıl algılandığı ve hükümetiniz içindeki etkinliği üzerinde kalıcı bir etkiye sahip olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Desire_Choice1_Title</Label>
    <String>Onları insanlaştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Desire_Choice1_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}'yi insanlaştırmayı, halka açık etkinliklere katılmalarına izin vermeyi ve imajlarını yumuşatmayı seçersiniz. Bu onların onay oranlarını ve medeniyetinizin moralini artıracaktır, ancak aynı zamanda düşmanlarınızın gözünde otoritelerini zayıflatabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Desire_Choice2_Title</Label>
    <String>Korkunç imajlarını korumak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD3_Desire_Choice2_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} otoriter imajını koruyarak korkulmaya ve nefret edilmeye devam eder. Bu, düşmanlarınızı kontrol altında tutacaktır, ancak daha düşük onay oranları ve {LEADERNAME}'ün medeniyetinizdeki diğerlerinden yabancılaşmaya devam etmesi pahasına.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Retirement_Name</Label>
    <String>Uzun Süredir Beklenen Emeklilik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Retirement_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize yorulmadan hizmet eden {LEADERNAME}, emekli olmak ve görevlerini tamamlamak istediklerini açıkça ifade etti. [BR][BR] Uygarlığınız için değerli bir varlık olsalar da, kalplerinin artık bu işte olmadığı açıktır. Lüks bir emeklilik gezegeni gözlerine çarptı ve {LEADERNAME} orada emekli olmak için izninizi istedi. [BR]Danışmanlarımız bu emekliliğe izin vermenin bir liderlik boşluğu yaratabileceği, ancak bunu reddetmenin hoşnutsuz ve daha az etkili bir lidere yol açabileceği konusunda uyarıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Retirement_Choice1_Title</Label>
    <String>Emeklilik dileklerini yerine getirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Retirement_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin emeklilik dileğini yerine getirmeyi seçtiniz. Minnettarlıkla ayrılıyorlar, ancak medeniyetinizin uygun bir yedek bulması gerekecek, bu da zaman ve kaynak gerektirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Retirement_Choice2_Title</Label>
    <String>Emeklilik taleplerini reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Retirement_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} isteksizce hizmet etmeye devam eder, ancak hevesli olmamaları performanslarını ve emirleri altındakilerin moralini etkileyebilir. Sonunda rollerini kabullenmeleri veya giderek hoşnutsuzluğa kapılmaları ihtimali vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dreams_Name</Label>
    <String>Yinelenen Rüyalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dreams_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize hizmet eden {LEADERNAME}, geçmiş bir yaşamda kendisiyle ilgili tekrarlayan rüyalar görmektedir. Bu rüyalar giderek daha canlı hale geldi ve {LEADERNAME} bunların sadece rüya değil, değerli bilgiler içerebilecek geçmiş bir yaşamla bağlantı olduğuna inanıyor. ([BR][BR] Uzmanlarımız bu konuda farklı görüşlere sahip; bazıları bu rüyaların {LEADERNAME}'in zihnini etkileyen keşfedilmemiş bir uzaylı teknolojisinin sonucu olabileceğine inanırken, diğerleri bunun keşfedilmemiş faydaları olabilecek doğal bir fenomen olabileceğini öne sürüyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dreams_Choice1_Title</Label>
    <String>Rüyaları daha fazla araştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dreams_Choice1_Dec</Label>
    <String>Rüyaları daha fazla araştırmayı seçiyorsunuz. Bu karar, kaynakların bu rüyaların ardındaki gerçeği ortaya çıkarmaya tahsis edilmesine yol açacak ve bu da potansiyel olarak çığır açıcı bilgileri veya değerli içgörüleri ortaya çıkarabilecektir. Ancak, rüyaların önemsiz olduğu ortaya çıkarsa, bu seçim zaman ve kaynakların boşa harcanmasına da neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dreams_Choice2_Title</Label>
    <String>Rüyaları görmezden gelin ve şimdiki zamana odaklanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dreams_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} rüyaları görmezden gelmeleri ve şu andaki sorumluluklarına odaklanmaları tavsiye edilir. Bu seçim, hükümetinizin kanıtlanmamış spekülasyonlarla dikkati dağılmadan güncel meselelere konsantre olmasını sağlayacaktır. Ancak, rüyaların herhangi bir gerçeklik payı varsa değerli bilgilerin kaybolma riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C31_FathersDeath_Name</Label>
    <String>Babanın Mirası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C31_FathersDeath_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} her zaman babalarının ölümünden sorumlu olmanın ağır yükünü taşımıştır. Önde gelen bir bilim insanı olan babaları, korkunç bir kaza sonucu hayatını kaybettiğinde, son derece deneysel bir alanda çığır açmanın eşiğindeydi.[BR][BR]Son zamanlarda, bir araştırmacı ekibi ([2]'nin babasının çalışmalarının kalıntılarını keşfetti ve bunun medeniyetimiz için önemli ilerlemelere yol açabileceğine inanıyor. Ancak, bu araştırmayı derinlemesine incelemek daha fazla kaza ve can kaybı riski taşımaktadır. [BR][BR]Danışmanlarımız iki seçenek sunmaktadır: {LEADERNAME}'un babasının mirasını onurlandırarak araştırmayı dikkatli bir şekilde sürdürmek veya olası felaketlerden kaçınarak tamamen terk etmek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C31_FathersDeath_Choice1_Title</Label>
    <String>Araştırmayı takip edin</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C31_FathersDeath_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin babasının mirasını onurlandırarak araştırmayı sürdürmeyi seçiyorsunuz. Bu karar uygarlığımız için çığır açıcı gelişmelere yol açabilir. Bununla birlikte, kazaların meydana gelme ihtimali var, bu da can kaybına ve halkın potansiyel tepkisine neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C31_FathersDeath_Choice2_Title</Label>
    <String>Araştırmayı terk edin</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C31_FathersDeath_Choice2_Dec</Label>
    <String>Halkımızın güvenliğine ve refahına öncelik vererek araştırmadan vazgeçmeye karar veriyorsunuz. Bu seçim olası kazaları önleyebilecek olsa da, {LEADERNAME}'nin babasının araştırmasının medeniyetimize getirebileceği muazzam potansiyel faydalardan vazgeçmek anlamına da geliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_RivalSibling_Name</Label>
    <String>Rakip Kardeş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_RivalSibling_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} her zaman kendisinden daha ünlü olan kardeşinin gölgesinde yaşamıştır. Son zamanlarda, kardeşleri uygarlığınızın çıkarlarına potansiyel olarak zarar verebilecek tartışmalı bir projeye karıştı. [BR] [BR] {LEADERNAME} size yaklaşarak kardeşlerinin projesini kamuoyu önünde kınamak için desteğinizi istiyor. Danışmanlarımız bunun medeniyetinizin konumunu güçlendirebileceğini ya da kardeşler arasında daha fazla düşmanlık yaratarak {LEADERNAME}'in performansını etkileyebileceğini belirtiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_RivalSibling_Choice1_Title</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin duruşunu destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_RivalSibling_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün duruşunu desteklemeyi seçiyorsunuz. Bu karar {LEADERNAME}'ün moralini ve sadakatini artırıyor, ancak aynı zamanda nüfuzlu kardeşiyle ilişkilerinin gerilmesine neden olabilir ve muhtemelen gelecekteki siyasi ve ekonomik anlaşmaları etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_RivalSibling_Choice2_Title</Label>
    <String>Uzlaşmayı teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC9_RivalSibling_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'e kişisel kinlerini bir kenara bırakmalarını ve uygarlığınızın iyiliği için kardeşleriyle birlikte çalışmalarını tavsiye ediyorsunuz. Bu, kardeşler arasındaki ilişkilerin iyileşmesine ve kardeşlerinin projesinden potansiyel faydalar elde etmelerine yol açabilir, ancak aynı zamanda {LEADERNAME}'te kızgınlığa neden olabilir ve size olan sadakatlerini etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_ImmortalityChase_Name</Label>
    <String>Ölümsüzlük Kovalamacası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_ImmortalityChase_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hayatları boyunca yorulmak bilmeden ölümsüzlüğe ulaşmanın yollarını aramışlardır. Yakın zamanda, sahibine sonsuz yaşam verdiğine inanılan, uzun süredir kayıp olan antik bir eserle karşılaştılar.[BR][BR] Ancak, bu eseri elde etmek galaksinin tehlikeli ve keşfedilmemiş bir sektörüne girmeyi gerektiriyor. {LEADERNAME}, potansiyel olarak muazzam güç ve bilgiyi ortaya çıkaracak bu riskli göreve başlamak için izninizi istiyor. [BR][BR]Danışmanlarımız, bu görevin başarısız olması halinde önemli ölçüde kaynak ve insan gücü kaybına neden olabileceği konusunda uyarıyor, ancak potansiyel ödüller göz ardı edilemeyecek kadar büyük.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_ImmortalityChase_Choice1_Title</Label>
    <String>Görev için izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_ImmortalityChase_Choice1_Dec</Label>
    <String>Ölümsüzlük arayışına girişmek için {LEADERNAME} izin veriyorsunuz. Eğer başarılı olursanız, uygarlığınız eşi benzeri görülmemiş bir güç ve bilgi kazanabilir. Ancak, bu keşif pahalıya mal olacak ve değerli kaynakların ve hayatların kaybına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_ImmortalityChase_Choice2_Title</Label>
    <String>Görev için izin vermeyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_ImmortalityChase_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} antik eserin peşine düşme iznini reddederek uygarlığınızın kaynaklarının ve insan gücünün sağlam kalmasını sağladınız. Ancak, sonsuz yaşamın ve anlatılmamış gücün sırlarını açığa çıkarma fırsatını kaçırmış olabilirsiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CriminalConnections_Name</Label>
    <String>Suç Ağı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CriminalConnections_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} her zaman hükümetinizin etkili ve sadık bir üyesi olmuştur, ancak son zamanlarda endişe verici sayıda suç bağlantıları ortaya çıkmıştır.[BR][BR]Yeraltı dünyasının yüksek rütbeli bir üyesi yönetiminize tehlikeli bir teklifle yaklaştı: suç operasyonları için kanun uygulamalarında hoşgörü karşılığında değerli kaynaklar ve bilgiler sunuyorlar.[BR][BR]Danışmanlarımız ikiye bölünmüş durumda: bazıları teklifi kabul etmenin yeteneklerimizi önemli ölçüde artıracağına inanırken, diğerleri ahlaki uzlaşmanın nihayetinde medeniyetimizi zayıflatacağını savunuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CriminalConnections_Choice1_Title</Label>
    <String>Teklifi kabul et.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CriminalConnections_Choice1_Dec</Label>
    <String>Teklifi kabul etmeye karar veriyorsunuz. Sağlanan kaynaklar ve bilgiler bir süreliğine uygarlığınızın yeteneklerini büyük ölçüde artırıyor, ancak yeraltı dünyasının toplumunuz üzerindeki etkisi güçleniyor, bu da suç oranlarının artmasına ve halkınız arasında ahlaki duruşun kaybolmasına neden oluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CriminalConnections_Choice2_Title</Label>
    <String>Teklifi reddet.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CriminalConnections_Choice2_Dec</Label>
    <String>Değerlerinize bağlı kalmayı seçerek tehlikeli teklifi reddediyorsunuz. Uygarlığınız potansiyel artışı kaçırırken, halkınızın liderliğinize olan güveni güçlenir ve onay artar. Ancak yeraltı suç dünyası meydan okumanızın intikamını almak isteyebilir ve bu da gelecekte olası çatışmalara yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Bureaucrat_Name</Label>
    <String>Yasal Süreç İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Bureaucrat_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, yaşamı boyunca bürokrat ve yasal sürecin sadık bir destekçisi olarak zorlu bir durumla karşı karşıyadır. Üst düzey bir yetkili zimmetine para geçirmekle suçlanmaktadır, ancak kanıtlar en iyi ihtimalle zayıftır. {LEADERNAME} yasal sürecin önemine inanmakla birlikte, kamu güvenini korumak için hızlı hareket edilmesi gerektiğinin de farkındadır.[BR][BR]Danışmanlarımız iki hareket tarzı önermektedir: Hukuk sisteminin kendi seyrinde ilerlemesine izin vermek, bu da potansiyel olarak sanığın cezadan kaçmasına neden olabilir ya da müdahale etmek ve yargı sistemimizin bütünlüğünü tehlikeye atabilecek bir çözüme zorlamak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Bureaucrat_Choice1_Title</Label>
    <String>Yasal süreci destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Bureaucrat_Choice1_Dec</Label>
    <String>Davayı hukuk sisteminin ele almasına izin vererek adil yargılamayı desteklemeye karar veriyorsunuz. Bu karar, suçlanan yetkilinin cezasız kalmasına yol açabilir, ancak hukuk sistemimizin bütünlüğünü güçlendirecek ve {LEADERNAME}'nin yasal sürece olan bağlılığını pekiştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Bureaucrat_Choice2_Title</Label>
    <String>Çözüm için müdahale edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Bureaucrat_Choice2_Dec</Label>
    <String>Müdahale etmeyi ve çözümü zorlamayı seçiyorsunuz. Bu karar daha hızlı bir çözüme yol açabilir ve kamu güvenini koruyabilirken, aynı zamanda hukuk sistemimizin bütünlüğü konusunda şüphe uyandırabilir ve {LEADERNAME} yasal sürece bağlılıklarını sorgulamalarına neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AssumedIdentity_Name</Label>
    <String>Varsayılan Kimlik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AssumedIdentity_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en güvendiğiniz danışmanlarınızdan biri, ilginç bir geçmişe sahip. Gençlik yıllarında, birkaç yıl boyunca sahte bir kimlik altında yaşamıştır. Bu bilgi yakın zamanda gün ışığına çıktı ve hayatlarının bu gizemli döneminin ardındaki nedenler belirsiz.[BR][BR]Bazıları {LEADERNAME}'nin güvenilirliği hakkında endişelerini dile getirirken, diğerleri bu tür eylemler için geçerli bir neden olması gerektiğine inanıyor. İstihbarat ağımız {LEADERNAME}'in geçmişinden bu duruma ışık tutabilecek birinin yerini tespit etti, ancak araştırmak ya da geçmişin gizli kalmasına izin vermek konusunda karar vermeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AssumedIdentity_Choice1_Title</Label>
    <String>Geçmişi araştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AssumedIdentity_Choice1_Dec</Label>
    <String>Geçmişi araştırmaya karar veriyorsunuz. {LEADERNAME}'ün varsayılan kimliği hakkındaki gerçeği ortaya çıkarmak önemli ifşaatlara yol açabilir, ancak soruşturma aynı zamanda {LEADERNAME} ile ilişkinizi zorlayabilir ve halkınız arasında huzursuzluğa neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AssumedIdentity_Choice2_Title</Label>
    <String>Bırak geçmiş saklı kalsın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AssumedIdentity_Choice2_Dec</Label>
    <String>Geçmişin gizli kalmasına izin vermeyi seçerek {LEADERNAME}'ün kararına güveniyor ve bilgiyi gizli tutuyorsunuz. Bu karar hükümetiniz içinde istikrarı koruyabilirken, {LEADERNAME}'ün geçmişiyle ilgili çözülmemiş sorular daha sonra yeniden ortaya çıkabilir ve potansiyel olarak öngörülemeyen sorunlara neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientTech_Name</Label>
    <String>Antik Teknoloji</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientTech_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} her zaman yeni teknolojiye olan güvensizlikleri ve eski yöntemleri tercih etmeleriyle tanınmıştır. Son zamanlarda, uzun süredir kayıp olan bir medeniyetten muazzam güç ve bilgi barındırdığına inandıkları eski bir eser keşfettiler. [BR][BR]Bilim adamlarımız bu eseri incelemeye ve tersine mühendislik yapmaya hevesli olsalar da, {LEADERNAME} eskilerin bilgeliğine saygı duymamız ve eseri yalnızca rehberlik için kullanarak sağlam tutmamız gerektiğinde ısrar ediyor. [BR][BR]Danışmanlarımız ikiye bölünmüş durumda: bazıları bu kadim teknolojinin gücünden yararlanmamız gerektiğini savunurken, diğerleri bunu yapmanın öngörülemeyen sonuçlara yol açabileceğinden korkuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientTech_Choice1_Title</Label>
    <String>Kadim bilgeliğe saygı gösterin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientTech_Choice1_Dec</Label>
    <String>Kadim bilgeliğe saygı duymayı ve eseri korumayı seçiyorsunuz. Sonuç olarak, halkınız kültürel mirasını sahipleniyor ve bu da moral ve birliğin artmasına yol açıyor. Bununla birlikte, eser üzerinde çalışmanın potansiyel faydaları gerçekleşmeden kalır ve sonuç olarak teknolojik ilerlemeler durgunlaşabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientTech_Choice2_Title</Label>
    <String>Eseri inceleyin ve ondan yararlanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientTech_Choice2_Dec</Label>
    <String>Antik eserin gücünü incelemeye ve kullanmaya karar veriyorsunuz. Bu cesur hamle çeşitli alanlarda atılımlara yol açarak teknolojik ilerlemeye önemli bir destek sağlıyor. Ancak, kadim bilgeliği göz ardı etme kararı {LEADERNAME} ve nüfusun bir kısmını kızdırır ve medeniyetiniz içinde onarılması zaman alabilecek bir çatlağa neden olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C45_ExecutionMemory_Name</Label>
    <String>Unutulmaz Anılar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C45_ExecutionMemory_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} ebeveynlerinin infazına tanık olmanın trajik yükünü taşımak zorunda kaldı. Uzun süredir bastırılan bu anı, olayla ilgili bir belgesel yayınlandığında yeniden ortaya çıkar ve halkın merak ve sempatisini çeker.[BR][BR]Danışmanlarınız size bunun kritik bir an olduğunu bildirir - ya sempatiden yararlanıp {LEADERNAME}'nin kamuoyundaki imajını güçlendirebilir ya da {LEADERNAME} için daha fazla duygusal sıkıntıdan kaçınmak için belgeseli bastırabilirsiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C45_ExecutionMemory_Choice1_Title</Label>
    <String>İmajı güçlendirmek için sempatiyi kullanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C45_ExecutionMemory_Choice1_Dec</Label>
    <String>Halkın sempatisinden yararlanmaya karar veriyorsunuz. {LEADERNAME}'ün popülaritesi artar ve birkaç ay boyunca diplomaside ve nüfuzda bir artışa yol açar. Ancak bu karar, istismar edildiğini düşünebilecek olan {LEADERNAME} ile ilişkinizi zorlayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C45_ExecutionMemory_Choice2_Title</Label>
    <String>Belgeseli bastırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C45_ExecutionMemory_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün duygusal refahını korumak için belgeseli bastırmayı seçersiniz. {LEADERNAME} Sadık özelliğini kazanıyor ve sizinle olan ilişkisi güçleniyor. Ancak, sansür ortaya çıkabilir ve halk arasında onay ve güven kaybına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_DefectingScientist_Name</Label>
    <String>Sığınmacının İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_DefectingScientist_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en iyi bilim adamlarınızdan biri, kendi gezegenlerinden kaçtı ve uygarlığınıza gizli bir teknoloji getirdi. Bu teknolojik üstünlük size bir avantaj sağladı. Ancak, bilim adamının eski hükümeti onları takip etti ve {LEADERNAME}'ün gizli teknolojiyle birlikte iade edilmesini talep ediyor. [BR][BR]Danışmanlarınız bu konuda ikiye bölünmüş durumda; bazıları talebe uymanın diplomatik ilişkileri geliştirebileceğini savunurken, diğerleri reddetmenin teknolojik avantajınızı ve bilim adamının hayatını koruyacağı konusunda ısrar ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_DefectingScientist_Choice1_Title</Label>
    <String>Talebi yerine getirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_DefectingScientist_Choice1_Dec</Label>
    <String>Talebi yerine getirmeye karar veriyorsunuz. {LEADERNAME} ve gizli teknoloji kendi gezegenlerine geri gönderilir. Eski hükümetleriyle diplomatik ilişkileriniz gelişir, ancak teknolojik avantajı ve değerli bir bilim adamını kaybedersiniz. Ayrıca sığınmacılar için güvenli bir sığınak olarak itibarınızın olumsuz etkilenme potansiyeli de var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_DefectingScientist_Choice2_Title</Label>
    <String>Talebi reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_DefectingScientist_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} korumayı ve talebi reddetmeyi seçersiniz. Teknolojik avantaj uygarlığınızda kalır ve bilim adamları çalışmalarına devam eder. Bununla birlikte, reddetmeniz eski hükümetle diplomatik ilişkileri zora sokar ve gelecekte gerginliğin artmasına ve hatta çatışmaya yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dubious_Discharge_Name</Label>
    <String>Şüpheli Tahliye</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dubious_Discharge_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} bir zamanlar uygarlığınızda çok saygın bir askeri yetkiliydi. Ancak, kamuoyuna hiçbir zaman tam olarak açıklanmayan gizemli koşullar altında terhis edildi.[BR][BR]Son zamanlarda, anonim bir kaynak {LEADERNAME}'nin terhisinin başarısız bir gizli görev nedeniyle olduğunu ve birçok askerin hayatını riske attığını gösteren belgeler sızdırdı. Medya bu hikayeyi ele aldı ve kamuoyunda bir kargaşaya neden oldu.[BR][BR]Danışmanlarımız, ([3]'u korumak ve istikrarı sürdürmek için ya konuyla ilgili bir soruşturma başlatılmasını ya da bilginin gizlenmesini önermektedir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dubious_Discharge_Choice1_Title</Label>
    <String>Bir soruşturma başlatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dubious_Discharge_Choice1_Dec</Label>
    <String>Konuyla ilgili bir soruşturma başlatmaya karar veriyorsunuz. Soruşturma sonucunda {LEADERNAME}'nin gerçekten de başarısız görevden sorumlu olduğu ortaya çıkarsa, itibarları zedelenecek ve değerli becerilerini kaybedebilirsiniz. Ancak, herhangi bir yanlıştan aklanırlarsa, itibarları geri kazanılacak ve halkın hükümetinize olan güveni artacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dubious_Discharge_Choice2_Title</Label>
    <String>Bilgileri bastırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dubious_Discharge_Choice2_Dec</Label>
    <String>İstikrarı sürdürmek ve {LEADERNAME} korumak için bilgiyi bastırmayı seçiyorsunuz. Ancak, gerçeğin er ya da geç ortaya çıkması, kamuoyunda huzursuzluğa yol açması ve hükümetinizin güvenilirliğine zarar vermesi riski var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C31_Survivor_Name</Label>
    <String>Hayatta Kalanın Çağrısı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C31_Survivor_Dec</Label>
    <String>En deneyimli danışmanlarınızdan biri olan {LEADERNAME}, düşman bir yabancı gezegene zorunlu iniş yaparak hayatta kalması ve yıllarca vahşi doğada yaşamasıyla ünlüdür. Benzer bir durumla karşı karşıya olan bir grup yerleşimci kendileriyle temasa geçti ve böyle tehlikeli bir ortamda nasıl hayatta kalacakları konusunda rehberlik istiyorlar. ([BR][BR]{LEADERNAME} yerleşimcilere yardım etmeye istekli, ancak bunu yapmak mevcut sorumluluklarından zaman ayırmak anlamına geliyor. Diğerleri ise {LEADERNAME}'in yaptığı gibi yerleşimcilerin kendi başlarının çaresine bakmaları ve kendi deneyimlerinden ders çıkarmaları gerektiğini savunuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C31_Survivor_Choice1_Title</Label>
    <String>Yerleşimcilere yardım etmek için {LEADERNAME} gönderin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C31_Survivor_Choice1_Dec</Label>
    <String>Yerleşimcilere yardım etmeleri için {LEADERNAME} göndermeye karar veriyorsunuz. Uzmanlıkları birçok hayat kurtaracak ve yerleşimcilerle güçlü bir bağ oluşturacak. Ancak {LEADERNAME}'ün yokluğu hükümetinizi geçici olarak zayıflatacak ve birkaç ay boyunca uzmanlık alanlarındaki verimliliğin azalmasına yol açacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C31_Survivor_Choice2_Title</Label>
    <String>Yerleşimcilere deneyimlerinden ders almalarını tavsiye edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C31_Survivor_Choice2_Dec</Label>
    <String>Yerleşimcileri, tıpkı {LEADERNAME}'ün yaptığı gibi, kendi deneyimlerinden ders çıkarmaya teşvik ediyorsunuz. Bu karar {LEADERNAME}'ün çalışmalarına kesintisiz devam etmesini sağlar, ancak bazı yerleşimciler zorlu koşullardan sağ çıkamayabilir ve algılanan ilgisizlik nedeniyle yerleşim ile ilişkiler gerilebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CB5_Peacekeeper_Name</Label>
    <String>Barış Muhafızının Kararlılığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CB5_Peacekeeper_Dec</Label>
    <String>Hükümetinizin önemli bir üyesi olan {LEADERNAME}, ailesini yıkıcı bir yıldızlararası savaşta kaybetti ve o zamandan beri bu tür çatışmaların tekrar yaşanmasını önlemeye yemin etti.[BR][BR]Son zamanlarda Drengin İmparatorluğu ile Torian Konfederasyonu arasında gerilim artıyor. Her iki grup da destek için hükümetinize ulaştı. {LEADERNAME} iki grup arasında arabuluculuk yapmanın barışı korumak için çok önemli bir adım olabileceğine inanıyor.[BR][BR]Ancak bazı danışmanlarınız tarafsız bir duruş sergilemenin zayıflık işareti olarak görülebileceğini ve güçlü bir müttefiki güvence altına almak için bir taraf seçmenin daha iyi olabileceğini savunuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CB5_Peacekeeper_Choice1_Title</Label>
    <String>Taraflar arasında arabuluculuk yapın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CB5_Peacekeeper_Choice1_Dec</Label>
    <String>Drengin İmparatorluğu ve Torian Konfederasyonu arasında arabuluculuk yapmayı seçiyorsunuz. Bu karar çatışmanın tırmanmasını önlemeye yardımcı olsa da, uygarlığınızın bir taraf tutmayı reddetmesi her iki grupla da geçici diplomatik cezalara neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CB5_Peacekeeper_Choice2_Title</Label>
    <String>Destekleyeceğiniz bir taraf seçin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CB5_Peacekeeper_Choice2_Dec</Label>
    <String>Drengin İmparatorluğunu veya Torian Konfederasyonunu desteklemeyi seçerek medeniyetiniz güçlü bir müttefik kazanır ve stratejik konumunu güçlendirir. Ancak bu karar {LEADERNAME}'nin isteklerine aykırıdır ve gelecekte çatışmalara yol açarak barışı koruma çabalarını baltalayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6ACE_PirateEngineer_Name</Label>
    <String>Çalıntı Tasarımlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6ACE_PirateEngineer_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, çığır açan tasarımları çalındıktan sonra korsanlığa zorlanan yetenekli bir mühendistir. Son zamanlarda, hırsızların ve çalınan tasarımların yeri hakkında isimsiz bir ipucu aldılar. Çalışmalarını geri almak ve suçluları adalete teslim etmek için sizden yardım istiyorlar. Bu, {LEADERNAME}'ün adını temize çıkarmak ve kamuoyu desteği kazanmak için bir fırsat olabilir ya da durumu daha stratejik bir avantaj için kullanabilir. [BR][BR] Danışmanlarımız bu bilginin bir tuzak olabileceği ve yanıtımızı dikkatli vermemiz gerektiği konusunda uyarıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6ACE_PirateEngineer_Choice1_Title</Label>
    <String>Tasarımların geri alınmasına yardım edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6ACE_PirateEngineer_Choice1_Dec</Label>
    <String>Çalınan tasarımlarını geri almak için {LEADERNAME} yardım etmeyi seçiyorsunuz. Bu onların sadakatini artıracak ve potansiyel olarak medeniyetinizin onların yenilikçi teknolojisine erişimini sağlayacaktır. Ancak, hırsızlarla tehlikeli bir çatışmaya yol açabilir ve vatandaşlarınız böyle agresif bir yaklaşımı desteklemeyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6ACE_PirateEngineer_Choice2_Title</Label>
    <String>Bu durumu casusluk için kullan.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6ACE_PirateEngineer_Choice2_Dec</Label>
    <String>Hırsızlarla doğrudan yüzleşmek yerine, organizasyonlarına sızarak ve değerli bilgiler edinerek durumu kendi yararınıza kullanmaya karar veriyorsunuz. Bu uzun vadeli stratejik faydalar sağlayabilir, ancak {LEADERNAME}'nin adı lekelenmeye devam edecek ve davalarına olan bağlılığınızı sorgulayabilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C15_PrisonBreak_Name</Label>
    <String>Kaçak Geçmiş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C15_PrisonBreak_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} kötü şöhretli bir hapishane kolonisinden kaçtıklarından beri hükümetiniz için değerli bir varlık olmuştur. Ancak, tehlikeli bir ödül avcısı {LEADERNAME}'in izini sürdüğü ve yüklü bir ödül karşılığında hapishane kolonisine geri dönmelerini talep ettiği için geçmişleri onları yakaladı. ([BR][BR] İstihbaratımız, bu ödül avcısının müthiş bir üne sahip olduğunu ve kolay kolay pes etmeyeceğini gösteriyor. {LEADERNAME} korumak ya da iyilik ve kaynak kazanma umuduyla onları hapishane kolonisine geri göndermek gibi bir seçimle karşı karşıyayız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C15_PrisonBreak_Choice1_Title</Label>
    <String>Koruyun {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C15_PrisonBreak_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} korumayı seçerek sadakatlerini güçlendirir ve potansiyel olarak hapishane kolonisinin sırları hakkında değerli bilgiler elde edersiniz. Ancak bu, ödül avcısı ve ödül peşindeki diğer gruplarla çatışmaya yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C15_PrisonBreak_Choice2_Title</Label>
    <String>Geri gönder {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C15_PrisonBreak_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü hapishane kolonisine geri göndererek ödülü güvence altına alır ve ödül avcısıyla çatışmaktan kaçınırsınız. Ancak bu karar hükümetinizin morali ve diğer liderlerin güveni üzerinde olumsuz bir etki yaratabilir. Ayrıca, {LEADERNAME}'ün değerli becerilerini ve bilgisini kaybedersiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_DivineCalling_Name</Label>
    <String>İlahi Çağrı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_DivineCalling_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} uzun zamandır türlerini zafere ulaştırmak için daha yüksek bir güç tarafından seçildiklerine inanıyor. Son zamanlarda, uygarlığımızın nihai zaferinin anahtarı olduğu varsayılan uzak bir yıldız sistemine doğru onları yönlendiren ilahi vizyonlar aldıklarına inanıyorlar.[BR][BR]Bilim adamlarımız ve stratejistlerimiz bu iddiayı destekleyecek somut bir kanıt olmadığı için şüphecidirler. Kaynakların bu keşif gezisine yönlendirilmesinin maliyetli bir hata olabileceğini savunuyorlar. Ancak, {LEADERNAME} ısrarcı ve dindar takipçileri bu "kutsal göreve" çıkmaya hevesli. Karar size düşüyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_DivineCalling_Choice1_Title</Label>
    <String>Keşif gezisini destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_DivineCalling_Choice1_Dec</Label>
    <String>Seferi desteklemeyi seçiyorsunuz. Bu karar {LEADERNAME} ve takipçilerini memnun ediyor, halkınız arasında moral ve coşkuyu artırıyor. Ancak, kaynaklarınızı zorluyor, çünkü önemli miktarda fon ve insan gücünü bu kanıtlanmamış girişime yönlendirmek zorundasınız. Sonuç belirsizliğini koruyor ve hükümetinizin bazı üyeleri kararınızı sessizce sorguluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_DivineCalling_Choice2_Title</Label>
    <String>Talebi reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_DivineCalling_Choice2_Dec</Label>
    <String>Talebi reddederek kaynaklarınızı koruyor ve hükümetinizin daha somut hedeflere odaklanmasını sağlıyorsunuz. Ancak bu karar {LEADERNAME} ve takipçilerini derin bir hayal kırıklığına uğratarak morallerin düşmesine ve liderliğinize olan inancın kaybolmasına yol açıyor. "İlahi çağrıyı" reddettiğinize dair söylentiler yayılıyor, halk arasında huzursuzluğa neden oluyor ve hükümetinizin liderlik yeteneğine şüphe tohumları ekiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_DoubleAgent_Name</Label>
    <String>Çifte Ajan</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_DoubleAgent_Desc</Label>
    <String>Hükümetiniz için diplomatik elçi olarak görev yapan {LEADERNAME}'ün bir sırrı var: Kendisi aynı zamanda uygarlığınız için değerli bilgiler toplayan yetenekli bir casus. Son zamanlarda, {LEADERNAME} hükümetinizin çıkarlarını baltalamaya çalışan rakip bir gücün bir komplosunu ortaya çıkardı.[BR][BR]Danışmanlarınız, bu bilgiyi ya komployu halka açıklamak için kullanabileceğinizi, bunun rakip gücü utandıracağını ve konumunuzu güçlendireceğini ya da planlarını bildiğinizi açıklamadan durumu gizlice kendi lehinize manipüle etmek için kullanabileceğinizi öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_DoubleAgent_Choice1_Title</Label>
    <String>Komployu ortaya çıkar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_DoubleAgent_Choice1_Dec</Label>
    <String>Komployu alenen ifşa etmeye karar veriyorsunuz, bu da rakip gücün itibarına ciddi zarar veriyor ve diğer medeniyetler arasında kendi konumunuzu güçlendiriyor. Ancak bu hamle aynı zamanda {LEADERNAME}'nin gizliliğini de riske atıyor ve gelecekte düşman ajanları tarafından hedef alınmalarına neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_DoubleAgent_Choice2_Title</Label>
    <String>Durumu manipüle et.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_DoubleAgent_Choice2_Dec</Label>
    <String>Rakibinizin planları hakkındaki bilginizi açığa vurmadan, bilgiyi kendi yararınıza kullanarak durumu gizlice manipüle etmeyi seçersiniz. Bu, uygarlığınız için önemli kazanımlarla sonuçlanır, ancak aynı zamanda rakip gücü şüpheli bırakır ve planlarının tehlikeye girdiğinden habersiz oldukları için gelecekteki anlaşmalarda saldırgan olma olasılığı daha yüksektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Discovery_Name</Label>
    <String>Çığır Açan Keşif</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Discovery_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} yakın zamanda teknolojimizde ve toplumumuzda devrim yaratabilecek çığır açıcı bir keşif yaptı. Ancak bu keşif onları, bilgiyi kendi amaçları doğrultusunda elde etmek isteyen birden fazla grubun hedefi haline getirmiştir.[BR][BR]İstihbarat ağımız, bir grubun bilgiyi elde etmek için ([2]'yi kaçırmayı planladığını, diğer bir grubun ise araştırma tesislerini sabote etmeyi ve verileri çalmayı amaçladığını gösteren iletişimler yakalamıştır. {LEADERNAME}'i ve paha biçilmez keşfi nasıl koruyacağımıza karar vermeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Discovery_Choice1_Title</Label>
    <String>Araştırma Tesislerini Güvence Altına Alın</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Discovery_Choice1_Dec</Label>
    <String>Herhangi bir veri hırsızlığını veya sabotajı önlemek için araştırma tesislerinin güvenliğini sağlamaya öncelik vermeye karar veriyorsunuz. Bu, medeniyetimizin keşiften faydalanmasını sağlayacaktır, ancak {LEADERNAME} kaçırma girişimlerine karşı daha savunmasız bırakabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Discovery_Choice2_Title</Label>
    <String>Koru {LEADERNAME}</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Discovery_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün güvenliğine odaklanmayı, ek güvenlik personeli atamayı ve onları güvenli bir yere taşımayı seçiyorsunuz. Bu {LEADERNAME}'ü kaçırma girişimlerinden koruyacak olsa da, araştırma tesislerini sabotaj ve veri hırsızlığına daha açık hale getirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RebelLeader_Name</Label>
    <String>Asi Sembolü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RebelLeader_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, hükümetinizin önemli bir lideri, bir zamanlar kendi gezegenlerinde ünlü bir isyancı liderdi ve o zamandan beri tiranlığa karşı direnişin sembolü haline geldi. [BR][BR] Son zamanlarda, yakındaki başka bir gezegenden ezilen bir grup {LEADERNAME}'e ulaştı ve baskıcı yöneticilerine karşı bir isyan düzenlemek için yardımlarını istedi. Eğer {LEADERNAME} destek vermeyi seçerse, bu durum o gezegenin hükümetiyle diplomatik ilişkilerin gerilmesine neden olabilir.[BR][BR]Danışmanlarımız dikkatli olunmasını tavsiye ediyor, ancak karar nihai olarak {LEADERNAME} ve size ait.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RebelLeader_Choice1_Title</Label>
    <String>İsyanı destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RebelLeader_Choice1_Dec</Label>
    <String>İsyanı desteklemeyi seçiyorsunuz. {LEADERNAME} deneyimlerini ezilen gruba yardım etmek için kullanacak ve potansiyel olarak başarılı bir ayaklanmaya yol açacaktır. Ancak bu cesur hamle muhtemelen gezegenin hükümetiyle diplomatik ilişkileri gerecek ve gelecekte bazı sonuçlar doğurabilecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RebelLeader_Choice2_Title</Label>
    <String>Tarafsız kalın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_RebelLeader_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} isteksizce tarafsız kalmaya karar verir ve gezegenin hükümetiyle iyi ilişkilere öncelik verir. Bu karar olası bir çatışmayı önleyebilecek olsa da, {LEADERNAME} ezilen grup ve diğer asi sempatizanları tarafından bir satılmışlık olarak görülecek ve muhtemelen itibarlarına zarar verecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_Cryosleep_Name</Label>
    <String>Kayıp Yolculuk</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_Cryosleep_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün benzersiz bir geçmişi vardır; bir uzay yolculuğunun ters gitmesinin ardından onlarca yılını kriyo-uykuda geçirmiştir.[BR][BR]Şimdi ise uzak, keşfedilmemiş bir sistemden bir mesaj alınmıştır. Görünüşe göre {LEADERNAME}'nın orijinal yolculuğunun uzun süredir kayıp olan kardeş gemisi keşfedilmiş ve mürettebat hala kriyo-uykuda. Bu sistemin sakinleri kriyo-uyku teknolojisi hakkında hiçbir bilgiye sahip değiller ve nasıl ilerleyecekleri konusunda rehberlik talep ediyorlar. [BR][BR] Danışmanlarımız iki seçenek sundular: ya mürettebatı güvenli bir şekilde uyandırmak ve geri getirmek için uzman bir ekip göndermek ya da sakinlerin canlandırma sürecini kendilerinin denemesine izin vermek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_Cryosleep_Choice1_Title</Label>
    <String>Uzman bir ekip gönderin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_Cryosleep_Choice1_Dec</Label>
    <String>Uzman bir ekip göndermeyi seçersiniz. Mürettebat güvenli bir şekilde uyandırılır ve evlerine geri gönderilir, eşsiz becerileri ve deneyimleriyle uygarlığınızı güçlendirir. Ancak bu görev kaynakları tüketecek ve diğer alanlardaki üretkenliği geçici olarak azaltacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_Cryosleep_Choice2_Title</Label>
    <String>Sakinlerin denemesine izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_Cryosleep_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} isteksizce sakinlerin yeniden canlandırma işlemini denemesine izin vermeyi kabul eder. Mürettebat başarılı bir şekilde uyandırılır, ancak uzmanlık eksikliği bazı geri dönüşü olmayan komplikasyonlara neden olur. Sonuç olarak, mürettebat üyeleri olabilecekleri kadar etkili olamaz ve sakinlerle ilişkiler gerilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_CloneCrime_Name</Label>
    <String>Klon Suçlu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_CloneCrime_Dec</Label>
    <String>Güvenilir liderlerinizden biri olan {LEADERNAME}'in, galaksiyi kasıp kavuran azılı bir suçlu olan özdeş bir klonu var. Son zamanlarda, bu suçlu yüksek profilli bir soygun gerçekleştirdi ve bazıları {LEADERNAME}'yı hain görsel ikiziyle karıştırıyor. [BR][BR] Danışmanlarınız iki olası eylem yolu öneriyor: ya klonu yakalamak ve {LEADERNAME}'un adını temizlemek için gizli bir operasyon başlatın ya da {LEADERNAME}'un suç ağlarına sızmasına ve değerli istihbarat toplamasına izin vererek bu karışıklığı kendi yararınıza kullanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_CloneCrime_Choice1_Title</Label>
    <String>Klonu yakalayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_CloneCrime_Choice1_Dec</Label>
    <String>Suçlu klonu yakalamayı seçiyorsunuz. Bu {LEADERNAME}'nin itibarını geri kazandıracaktır, ancak operasyon önemli miktarda kaynak gerektirecek ve klonun kaçması veya misilleme yapması halinde öngörülemeyen sonuçlara yol açabilecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_CloneCrime_Choice2_Title</Label>
    <String>Suç şebekelerine sızın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC3_CloneCrime_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} suç şebekelerine sızmak için aynı görünümlerini kullanır. Bu, sabotaj için değerli istihbarat ve fırsatlar sağlar, ancak {LEADERNAME}'ü yozlaştırma riski taşır ve halk tarafından keşfedilirse itibarlarına zarar verebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_SimplerLife_Name</Label>
    <String>Kayıp Siyasi Potansiyel</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_SimplerLife_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize hizmet eden {LEADERNAME}'in bir zamanlar siyasette gelecek vaat eden bir kariyeri vardı. Yıldızlar arasında daha sade bir yaşam sürmek için siyasi arzularını kendi istekleriyle terk ettiler.[BR][BR]Son zamanlarda, siyasi bir boşluk ortaya çıktı ve birçok kişi {LEADERNAME}'i siyasete dönmeye ve boşluğu doldurmaya çağırıyor. Önceki deneyimleri ve bağlantıları uygarlığımıza büyük fayda sağlayabilir, ancak {LEADERNAME} mevcut rolünü bırakmakta tereddüt ediyor. [BR][BR]Danışmanlarımız ya {LEADERNAME}'yi siyasete dönmeye teşvik etmemizi ya da mevcut konumlarının uygarlığımız için daha değerli olduğuna ikna etmemizi öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_SimplerLife_Choice1_Title</Label>
    <String>Siyasi geri dönüşü teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_SimplerLife_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'yi siyasete dönmeye teşvik ediyorsunuz. Onların etkisi diplomasi ve ticaret fırsatlarının artmasıyla sonuçlanacaktır. Ancak mevcut rollerinden ayrılmaları, liderlikte verimliliği etkileyebilecek geçici bir boşluk bırakacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_SimplerLife_Choice2_Title</Label>
    <String>Mevcut değerlerini güvence altına alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD1_SimplerLife_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} takdir edildiklerini hissetmeleri ve mevcut pozisyonlarında kalmaları, performanslarını ve adanmışlıklarını artıracaktır. Ancak, siyasi boşluk istikrarsızlığa ve medeniyetimiz için fırsatların kaybolmasına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Artifact_Name</Label>
    <String>Gizemli Eser</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Artifact_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} galaksideki birçok grup tarafından aranan gizemli bir uzaylı eserini taşımaktadır. Gücüne ve potansiyeline dair söylentiler çok uzaklara ulaşmış, hem müttefiklerin hem de düşmanların dikkatini çekmiştir.[BR][BR]Bir gün, güçlü bir medeniyetten bir elçi kapınıza gelir ve {LEADERNAME} ile özel bir görüşme talep eder. Obje karşılığında önemli miktarda kaynak ve siyasi destek teklif ederler. Ancak istihbaratımız, gerçek niyetlerinin iddia ettikleri kadar iyi niyetli olmayabileceği konusunda uyarıyor. [BR][BR] Bu arada bilim adamlarımız, uygarlığımız için anlatılmamış teknolojik gelişmelerin kilidini açabileceğine inandıkları eseri daha fazla incelemeye büyük ilgi duyduklarını ifade ettiler. Nasıl ilerleyeceğinize dair karar size ait.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Artifact_Choice1_Title</Label>
    <String>Objeyi takas et.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Artifact_Choice1_Desc</Label>
    <String>Elçiyle objeyi takas etmeyi seçerek kaynaklarınızda ve siyasi desteğinizde önemli bir artış elde ediyorsunuz. Ancak farkında olmadan potansiyel bir düşmanı güçlendirmiş olabilirsiniz ve bu kararın sonuçları gelecekte ortaya çıkabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Artifact_Choice2_Title</Label>
    <String>Eseri araştırma için saklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Artifact_Choice2_Desc</Label>
    <String>Eseri saklamaya ve bilim adamlarınızın onu incelemesine izin vermeye karar veriyorsunuz. Bu seçim çığır açan teknolojik ilerlemelere yol açabilir, ancak elçinin medeniyetini kızdırma ve eserin gücünü arayan diğer grupların dikkatini çekme pahasına.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Genetic_Modification_Name</Label>
    <String>Genetik Uyanış</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Genetic_Modification_Dec</Label>
    <String>Yönetiminizde önde gelen bir biyomühendis olan {LEADERNAME} gizli bir proje üzerinde çalışmaktadır. {LEADERNAME}'ün kendi genetiğini, orijinal formundan çok daha üstün, tamamen yeni bir tür olma noktasına kadar başarıyla değiştirdiği ortaya çıktı.[BR][BR] Bu eşi benzeri görülmemiş buluş galaksi boyunca şok dalgaları yarattı. Bazı gruplar bu başarıya hayranlık duyarken, diğerleri bunun sonuçlarından derin rahatsızlık duyuyor. Uygarlığınızın lideri olarak, bu durumu kamuoyu önünde nasıl ele alacağınıza karar vermelisiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Genetic_Modification_Choice1_Title</Label>
    <String>Atılımı kucaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Genetic_Modification_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin buluşunu kucaklamayı, dehasını ve uygarlığınıza getirebileceği potansiyel faydaları kutlamayı seçiyorsunuz. Bu karar uygarlığınızın araştırma kapasitesini artırır ve diğer parlak beyinleri davanıza çeker. Ancak bazı gruplar yaşamın özüyle oynamanın etik sonuçlarından korkarak uygarlığınıza karşı temkinli yaklaşıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Genetic_Modification_Choice2_Title</Label>
    <String>Değişikliği kınayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Genetic_Modification_Choice2_Dec</Label>
    <String>Yaşamın kutsallığına müdahale edilmemesi gerektiğini savunarak {LEADERNAME}'ün eylemlerini kınamaya karar veriyorsunuz. Bu karar size etik kaygılarınızı paylaşan grupların saygısını kazandırıyor, ittifaklarınızı ve diplomatik ilişkilerinizi güçlendiriyor. Bununla birlikte, {LEADERNAME} yönetiminizdeki görevinden istifa eder, olağanüstü bilgilerini de beraberinde götürür ve bilim topluluğunuzda doldurulması yıllar alabilecek bir boşluk bırakır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dimension_Name</Label>
    <String>Boyutsal İkilem</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dimension_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, hükümetinizdeki ünlü bir bilim adamı, vatandaşlarınızın yaşamlarını iyileştirmek için ileri teknoloji geliştirmeye çalışıyordu. Ne yazık ki, son deneyleri sırasında yanlışlıkla başka bir boyuta bir portal açtılar.[BR][BR] Bu boyutsal ihlal toplumumuzdaki çeşitli grupların dikkatini çekti. Bazıları bunu keşif ve keşif için bir fırsat olarak görürken, diğerleri bilinmeyenden ve getirdiği potansiyel risklerden korkuyor.[BR][BR]Uygarlığınızın lideri olarak, bu beklenmedik duruma nasıl yaklaşacağınıza karar vermelisiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dimension_Choice1_Title</Label>
    <String>Bilinmeyeni kucaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dimension_Choice1_Dec</Label>
    <String>Bilinmeyeni kucaklamaya ve diğer boyuta keşif gezilerine izin vermeye karar veriyorsunuz. Bu karar yeni keşiflere ve teknolojilere yol açabilecek olsa da, uygarlığınızı tehdit edebilecek tehlikeli varlıklarla veya fenomenlerle karşılaşma riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dimension_Choice2_Title</Label>
    <String>Geçidi kapatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Dimension_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ye geçidi mühürlemesini ve diğer boyutla daha fazla teması engellemesini emrediyorsunuz. Bu karar uygarlığınızı potansiyel tehditlerden korurken, bilimsel ilerlemeyi ve değerli keşifler yapma fırsatını da engelliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B56_FallenHero_Name</Label>
    <String>Düşmüş Kahraman</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B56_FallenHero_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} bir zamanlar uygarlığınızda olağanüstü eylemleri ve cesaretiyle tanınan saygıdeğer bir kahramandı. Ancak, sayısız cana mal olan ve itibarlarını zedeleyen feci bir kararın ardından gözden düştüler.[BR][BR] Şimdi, çöküşlerine yol açan durumla çarpıcı benzerlikler taşıyan bir durum ortaya çıktı. Halk bölünmüş durumda ve birçoğu rehberlik için {LEADERNAME}'ya bakıyor. Adım atıp geçmişleriyle yüzleşmeli mi yoksa daha fazla zararı önlemek için durumdan tamamen kaçınmalılar mı?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B56_FallenHero_Choice1_Title</Label>
    <String>Geçmişleriyle yüzleşmeleri için onları teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B56_FallenHero_Choice1_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}'yi geçmişleriyle yüzleşmeye ve durumun sorumluluğunu üstlenmeye teşvik ediyorsunuz. Tecrübeleri ve kararlılıkları başarılı bir sonuca götürebilir, ancak geçmişteki hatalarının tekrarlanma riski vardır ve bu da önemli bir kaynak ve moral kaybına neden olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B56_FallenHero_Choice2_Title</Label>
    <String>Onlara bu işin dışında kalmalarını tavsiye edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B56_FallenHero_Choice2_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}'e durumun dışında kalmasını ve sorumluluğu başkasına bırakmasını tavsiye ediyorsunuz. Bu, tarihin tekerrür etmesini engelleyebilecek olsa da, {LEADERNAME}'ün kişisel gelişimini engelleyebilir ve bir lider olarak genel etkinliğinin azalmasına neden olarak telafi fırsatının kaçırılmasına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C61_Liberation_Name</Label>
    <String>Kurtuluş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C61_Liberation_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}, güvenilir danışmanınız, geçmişini geride bırakıp özgürlük için savaşmayı seçmeden önce bir zamanlar kötü şöhretli bir köle taciriydi. Son zamanlarda, eski bir ortağından uzak bir gezegende gizli bir köle kampının varlığını ortaya çıkaran bir mesaj ele geçirildi. {LEADERNAME} kampı özgürleştirmeye kararlı, ancak bazı yetkilileriniz sorun çıkarmaktan kaçınmanın ve kendi medeniyetimizin ihtiyaçlarına odaklanmanın daha akıllıca olacağını savunuyor. ([BR][BR] Danışmanlarımız dikkatli olunmasını tavsiye ediyor, ancak {LEADERNAME}'in kurtuluş arayışını desteklemenin potansiyel faydalarını da kabul ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C61_Liberation_Choice1_Title</Label>
    <String>Kurtuluş misyonunu destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C61_Liberation_Choice1_Dec</Label>
    <String>Özgürleştirme görevini desteklemeyi seçiyorsunuz. Bu, kaynaklara mal olacak ve potansiyel olarak köle tacirleriyle diplomatik ilişkileri zorlayacak, ancak aynı zamanda köleleri özgürleştirecek, moralleri artıracak ve {LEADERNAME}'nin davanıza olan sadakatini güçlendirecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C61_Liberation_Choice2_Title</Label>
    <String>Kendi medeniyetimizin ihtiyaçlarına odaklanın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C61_Liberation_Choice2_Dec</Label>
    <String>Kendi medeniyetinizin ihtiyaçlarına odaklanmaya, olası çatışmalardan kaçınmaya ve kaynakları korumaya karar veriyorsunuz. Ancak bu seçim {LEADERNAME} ve diğer özgürlük isteyen gruplarla olan ilişkinize zarar verebilir. Dahası, kölelerin durumu çözümsüz kalacak ve köle tacirleri zaman içinde daha da güçlenebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_SentientPlant_Name</Label>
    <String>Duyarlı Flora</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_SentientPlant_Dec</Label>
    <String>Ünlü botanikçiniz {LEADERNAME}, yakın zamanda uzak bir gezegende bilinçli bir bitki türü keşfetti. Bu çığır açan keşif, medeniyetinizdeki her biri kendi gündemine sahip çeşitli grupların dikkatini çekti. ([BR][BR] Bir grup zenobiyolog bitkinin eşsiz biyolojisini incelemeye hevesliyken, başka bir grup ekonomik kazanç için türün sömürülmesinde potansiyel görüyor. {LEADERNAME} bu hassas konuda nasıl ilerleyecekleri konusunda rehberliğinizi bekliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_SentientPlant_Choice1_Title</Label>
    <String>Türleri koruyun ve inceleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_SentientPlant_Choice1_Dec</Label>
    <String>Duyarlı bitki türlerini korumayı seçerek zenobiyologların biyolojilerini incelemelerine ve benzersiz duyarlılık biçimleri hakkında değerli bilgiler edinmelerine izin veriyorsunuz. Bu karar bilimsel bilginin artmasına yol açacak, ancak bazı gruplar kaçırılan ekonomik fırsata kızabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_SentientPlant_Choice2_Title</Label>
    <String>Türleri kâr için sömürmek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C35_SentientPlant_Choice2_Dec</Label>
    <String>Duyarlı bitki türlerini ekonomik kazanç için sömürmeye karar veriyorsunuz ve bu da medeniyetinizin zenginliğinde bir artışa neden oluyor. Ancak, bu kararın bazı gruplarla ilişkileriniz üzerinde olumsuz sonuçları olacak ve gelecekte ekolojik bir tepki riski var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Wormhole_Name</Label>
    <String>Solucan Deliği Anomalisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Wormhole_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en değerli liderlerinizden biri, bir zamanlar bir solucan deliğine düştü ve zamanı hızlandırılmış bir hızda deneyimledi. [BR] [BR] Yakın zamanda bir grup bilim insanı onun olası geri dönüşünü keşfetti. Solucan deliğinin yeniden ortaya çıkmasının {LEADERNAME} hızlandırılmış zamanın gücünü kullanma becerisi kazandırarak medeniyetimize önemli bir avantaj sağlayabileceğine inanıyorlar. Ancak, solucan deliğinin kararsızlığının araştırma tesislerimize ciddi zarar verme ve uzay-zaman sürekliliğini bozma riski var.[BR][BR]Danışmanlarımız ikiye bölünmüş durumda. Bazıları olağanüstü özelliklerinden faydalanmak için solucan deliğini incelememiz gerektiğini savunurken, diğerleri potansiyel felaket sonuçlarından korkarak dikkatli olmamızı istiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Wormhole_Choice1_Title</Label>
    <String>Solucan deliğini keşfedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Wormhole_Choice1_Dec</Label>
    <String>Solucan deliğini ve onun eşsiz özelliklerini keşfetmeye karar veriyorsunuz. Eğer başarılı olursak, {LEADERNAME} uygarlığımıza büyük fayda sağlayabilecek güçlü yetenekler kazanabilir. Bununla birlikte, solucan deliğinin dengesizliğinin araştırma tesislerimize önemli ölçüde zarar verme ve uzay-zaman sürekliliğini bozarak öngörülemeyen sonuçlara yol açma riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Wormhole_Choice2_Title</Label>
    <String>Solucan deliğinden kaçının.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Wormhole_Choice2_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımızın güvenliğini potansiyel kazanımlara tercih ederek solucan deliğini keşfetme riskini almamayı seçtiniz. Sonuç olarak, {LEADERNAME} hızlandırılmış zamanın gücünü kullanamayacak ve teknolojimizi ve bilgimizi ilerletmek için eşsiz bir fırsatı kaçırabiliriz. Bununla birlikte, araştırma tesislerimizde ve uzay-zaman sürekliliğinde yıkıcı hasar riski önlenmiş olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CulturalInfluence_Name</Label>
    <String>Kültürel Etki</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CulturalInfluence_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} sanayi öncesi bir gezegende geçirdikleri ve yerel kültürü istemeden de olsa etkiledikleri zamanla bilinmektedir. [BR][BR]Yıllar sonra, gezegen önemli ölçüde ilerlemiş ve şimdi galaktik topluluğa katılmanın eşiğindedir. Ancak kültürleri {LEADERNAME}'nin etkisi nedeniyle tartışmalı bir şekilde gelişti ve bazı gruplar gezegenin karşı karşıya olduğu sorunlar için onları suçluyor. [BR][BR] Danışmanlarımız iki farklı yaklaşım öneriyor: {LEADERNAME} ya kamuoyu önünde özür dileyip durumu düzeltmeye yardımcı olmayı teklif edebilir ya da yaratılmasına yardımcı oldukları benzersiz kültürü benimseyip eylemlerini savunabilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CulturalInfluence_Choice1_Title</Label>
    <String>Özür dileyin ve yardım teklif edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CulturalInfluence_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} kamuoyu önünde özür diler ve gezegendeki mücadele eden gruplara yardım etmeyi teklif eder. Bu eylem gruplarla diplomatik ilişkileri geliştirecek ve onların minnettarlığını kazanacaktır, ancak aynı zamanda durumu düzeltmek için çalışırken kaynak ve zaman tüketecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CulturalInfluence_Choice2_Title</Label>
    <String>Eşsiz kültürümüzü koruyun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_CulturalInfluence_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} gezegen üzerindeki etkilerinin arkasında durmakta ve kendine özgü kültürünün kınanmak yerine kutlanması gereken bir şey olduğunu savunmaktadır. Bu duruş kültürel çeşitliliğin artmasına ve potansiyel yeni müttefiklere yol açabilir, ancak {LEADERNAME}'ü sorunlarından dolayı suçlayan grupları yabancılaştırma riski taşır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Spaceborn_Name</Label>
    <String>Uzay Doğumlu İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Spaceborn_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} tamamen uzayın derinliklerinde doğmuş ve büyümüş sıra dışı bir lider olarak isim yapmıştır. Hiçbir gezegene ayak basmamışlardır ve benzersiz yetiştirilme tarzları, uzay yolculuğu ve teknolojisi konusunda benzersiz bir anlayışa sahip olmalarını sağlamıştır.[BR][BR] Son zamanlarda, bir grup araştırmacı, benzersiz ve potansiyel olarak yaşamı değiştiren bir atmosfere sahip, daha önce bilinmeyen bir gezegen keşfetmiştir. Uzay kökenli geçmişlerinin paha biçilmez bilgiler sağlayacağına inanarak gezegene ilk ayak basan kişi olmayı {LEADERNAME} talep etmişlerdir. Ancak bazı danışmanlar, yabancı ortamın {LEADERNAME} için çok fazla olabileceğinden, potansiyel olarak liderlik yeteneklerini zayıflatabileceğinden veya daha kötüsünden endişe ediyor. [BR][BR]Karar size kalmış: {LEADERNAME} bu muazzam adımı atmalı mı yoksa uzayın tanıdık sınırlarında mı kalmalı?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Spaceborn_Choice1_Title</Label>
    <String>Gezegen ziyaretini teşvik edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Spaceborn_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü gezegeni ziyaret etmeye teşvik etmeyi seçiyorsunuz. Bu deneyim önemli bilimsel atılımlara yol açabilir ve {LEADERNAME}'in hem gezegen hem de uzay ortamlarına ilişkin anlayışını güçlendirebilir. Ancak, alışılmadık atmosfer ve yerçekiminin {LEADERNAME}'nın sağlığı ve liderlik yetenekleri üzerinde olumsuz etkileri olma riski de var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Spaceborn_Choice2_Title</Label>
    <String>Onları uzayda tut.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Spaceborn_Choice2_Dec</Label>
    <String>Uzay yolculuğu ve teknolojisindeki eşsiz ve benzersiz uzmanlıklarını koruyarak {LEADERNAME}'ü uzayda tutmaya karar veriyorsunuz. Bu, {LEADERNAME}'e ve yeteneklerine gelebilecek olası zararları önleyebilecek olsa da, bilimsel keşif fırsatı ve {LEADERNAME}'nın bilgi birikimini genişletme şansı kaybolacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_LostLegacy_Name</Label>
    <String>Kayıp Miras</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_LostLegacy_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en adanmış liderlerinizden biri, yeniden inşa etmeye yemin ettikleri kayıp bir uygarlığın mirasını taşıyor. Yakın zamanda atalarına ait olan ve bu kayıp kültürü yeniden canlandırmanın anahtarı olabilecek eski bir eserin yerini keşfettiler.[BR][BR] Ancak eser, kozmik anomaliler ve potansiyel tehditlerle dolu, tehlikeli ve keşfedilmemiş bir uzay bölgesinde bulunuyor. {LEADERNAME} nasıl ilerleyeceği konusunda rehberliğinizi bekliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_LostLegacy_Choice1_Title</Label>
    <String>Objeyi almak için bir görev başlatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_LostLegacy_Choice1_Dec</Label>
    <String>Eseri geri almak için bir görev başlatmayı seçiyorsunuz. Görevin başarı şansı yüksek, ancak kaynak ve personel gerektirecek. Başarılı olursa, eser uygarlığınıza büyük fayda sağlayabilir ve kayıp uygarlığın torunlarının moralini yükseltebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_LostLegacy_Choice2_Title</Label>
    <String>Şimdiye odaklanın, geçmişe değil.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_LostLegacy_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} geçmişe değil de güncel meselelere odaklanma kararınızdan dolayı cesareti kırılmış durumda. Uygarlığınız daha acil konulara kaynak ayırmaya devam edecek olsa da, {LEADERNAME}'ün motivasyonu ve üretkenliği bu seçimin bir sonucu olarak zarar görebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F3C_PacifistWarrior_Name</Label>
    <String>Olasılıksız Pasifist</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F3C_PacifistWarrior_Dec</Label>
    <String>Savaşçı ırktan nadir bir pasifist olan {LEADERNAME}, barışçıl inançları nedeniyle dışlanmıştır. Şiddet karşıtlığına olan bağlılıklarına rağmen, bir lider ve hükümetimize değerli bir katkı sağlayıcı olarak büyük bir potansiyel göstermiştir.[BR][BR]Son zamanlarda, savaşçı arkadaşlarından bir grup {LEADERNAME}'e geleneksel bir dövüş denemesine katılarak değerlerini kanıtlamaları için meydan okudu. Bu meydan okumayı kabul etmek halklarıyla bağları güçlendirebilir, ancak {LEADERNAME}'un pasifist ideallerinden de ödün verebilir.[BR][BR]Öte yandan, meydan okumayı reddetmek {LEADERNAME}'yi halklarından daha da izole edecek ve ırkları üzerindeki etkimizi potansiyel olarak zayıflatacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F3C_PacifistWarrior_Choice1_Title</Label>
    <String>Meydan okumayı kabul et.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F3C_PacifistWarrior_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} meydan okumayı isteksizce kabul ederek halkının saygısını kazanır ve ırkları üzerindeki etkimizi güçlendirir. Ancak bu şiddet eylemi {LEADERNAME}'ün üzerinde ağır bir yük oluşturur ve pasifist bir lider olarak gelecekteki kararlarını etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F3C_PacifistWarrior_Choice2_Title</Label>
    <String>Meydan okumayı reddet.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8F3C_PacifistWarrior_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} pasifist inançlarına sadık kalarak meydan okumayı reddeder. Bu karar onları halklarından daha da uzaklaştırır ve ırkları üzerindeki diplomatik etkimizi zayıflatır. Bununla birlikte, {LEADERNAME} hükümetimiz içinde barışın kararlı ve tavizsiz bir savunucusu olmaya devam ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C32_Tactics_Name</Label>
    <String>Acımasız Stratejist</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C32_Tactics_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, parlak stratejistiniz, acımasız taktikleriyle kötü bir şöhrete sahip oldu. Son planları, düşmanı potansiyel olarak sakat bırakabilecek ancak önemli sivil kayıplara neden olacak yüksek riskli, yüksek ödüllü bir operasyon içeriyor. Bu strateji çatışmanın gidişatını değiştirmeye yardımcı olabilirken, aynı zamanda hem kendi halkınız hem de galaktik toplum tarafından öfkeye ve ahlaki kınamaya neden olabilir. [BR][BR]Danışmanlarınız ikiye bölünmüş durumda; bazıları potansiyel faydaların risklerden daha ağır bastığını savunurken, diğerleri daha ölçülü ve temkinli bir yaklaşımı savunuyor. Nihayetinde {LEADERNAME}'nın acımasız taktiklerini onaylamak ya da alternatif stratejiler aramak konusunda karar vermek size düşüyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C32_Tactics_Choice1_Title</Label>
    <String>Acımasız stratejiyi onaylayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C32_Tactics_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin acımasız stratejisini onaylıyorsunuz. Operasyon başarılı oldu ve düşmana önemli bir darbe indirdi. Ancak, sivil kayıplar ve ikincil hasar çok büyük, bu da halkın öfkesine ve diplomatik tepkilere yol açıyor. Askeri kazanımlar, uygarlığınızın ahlaki duruşuna ve itibarına yüksek bir maliyet getiriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C32_Tactics_Choice2_Title</Label>
    <String>Alternatif stratejiler arayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C32_Tactics_Choice2_Dec</Label>
    <String>Alternatif stratejiler aramayı seçiyorsunuz. {LEADERNAME} isteksizce daha insancıl bir yaklaşım bulmayı kabul ediyor. Yeni plan daha az etkili ve uygulaması daha uzun sürüyor, ancak çoğu sivili koruyor ve uygarlığınızın ahlaki üstünlüğünü koruyor. Daha yavaş ilerleme hızı düşmana yeniden toparlanmak için zaman kazandırabilir, ancak halkınız ve müttefikleriniz etik savaşa olan bağlılığınıza saygı duyuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B5C_TimeTravel_Name</Label>
    <String>Zaman Yolcusunun İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B5C_TimeTravel_Dec</Label>
    <String>Bilim topluluğunuzun önde gelen bir üyesi olan {LEADERNAME}, her zaman zaman yolculuğunun sırrını keşfettiğini iddia etmiştir. Ancak, bu çığır açan teknolojinin kilidini açmak için gereken önemli ayrıntıları hatırlayamadıklarını sinir bozucu bir şekilde itiraf ediyorlar.[BR][BR]Son zamanlarda, uzak bir gezegende, uzmanlarımıza göre ([2]'nın kayıp anılarının kilidini açmanın anahtarını tutabilecek gizemli bir eser bulundu. Kendimizi potansiyel tehlikelere maruz bırakma riskini göze alarak daha fazla araştırma yapıp yapmayacağımıza ya da eseri görmezden gelip mevcut hedeflerimize odaklanıp odaklanmayacağımıza karar vermeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B5C_TimeTravel_Choice1_Title</Label>
    <String>Objeyi araştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B5C_TimeTravel_Choice1_Dec</Label>
    <String>Gizemli eseri araştırmaya karar veriyorsunuz. Bunu yapmak zaman yolculuğunun sırrını açığa çıkarabilir ve medeniyetinize önemli bir avantaj sağlayabilir. Ancak bu araştırma değerli kaynakları tüketecek ve rakip grupların istenmeyen ilgisini çekebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B5C_TimeTravel_Choice2_Title</Label>
    <String>Objeyi görmezden gelin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B5C_TimeTravel_Choice2_Dec</Label>
    <String>Eseri görmezden gelmeyi ve mevcut hedeflerinize odaklanmayı seçiyorsunuz. Bu, kaynakları daha acil konulara ayırmanıza olanak tanır, ancak uygarlığınız için zaman yolculuğunun gücünden yararlanmak için eşsiz bir fırsatı kaçırmanız anlamına gelebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PlagueSurvivor_Name</Label>
    <String>Hayatta Kalanın Suçluluğu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PlagueSurvivor_Dec</Label>
    <String>Hükümetinizin saygın bir üyesi olan {LEADERNAME}'in geçmişi peşini bırakmıyor. Galaksinin dış kenarındaki tüm kolonilerini yok eden ölümcül bir vebadan kurtulan tek kişi onlardı.[BR][BR]Bir grup bilim insanı yakın zamanda veba için potansiyel bir tedavi keşfetti, ancak örnek toplamak için karantinaya alınmış koloniye erişmeleri gerekiyor. Bilim insanları {LEADERNAME}'in koloni hakkındaki bilgisi sayesinde güvenli bir şekilde girebileceklerine ve gerekli verileri toplayabileceklerine inanmaktadır. Ancak bu, {LEADERNAME}'un travmatik geçmişiyle yüzleşmesini gerektirecektir. ([BR][BR] Şimdi bilim insanlarının talebini desteklemeye mi yoksa {LEADERNAME}'yi acı anılarını yeniden yaşamaktan korumaya mı karar vermelisiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PlagueSurvivor_Choice1_Title</Label>
    <String>Bilim insanlarını destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PlagueSurvivor_Choice1_Dec</Label>
    <String>Bilim insanlarını tedavi bulma arayışlarında desteklemeye karar veriyorsunuz. {LEADERNAME} cesurca yardım etmeyi kabul ediyor, ancak akıl sağlıkları olumsuz etkileniyor ve bu da üretkenliklerinde geçici bir düşüşe yol açabilir. Bununla birlikte, tedavi sayısız hayatı kurtarabilir ve uygarlığınızın yaşamın koruyucusu olarak itibarını artırabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PlagueSurvivor_Choice2_Title</Label>
    <String>Koruyun {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_PlagueSurvivor_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü acı dolu geçmişlerini yeniden yaşamaktan korumayı seçerek liderlerinizin refahına olan bağlılığınızı göstermiş olursunuz. {LEADERNAME}'ün sadakati ve üretkenliği artacak, ancak ölümcül vebaya çare bulma fırsatı kaybolabilir ve diğer medeniyetler önceliklerinizi sorgulayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C21_Exile_Name</Label>
    <String>Düşmüş Lider</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C21_Exile_Desc</Label>
    <String>Hükümetinizin bir üyesi olan {LEADERNAME}, bir zamanlar halkının saygın bir yöneticisiydi. Ancak, yıkıcı bir darbe onları sürgüne zorladı. [BR][BR]Yakın zamanda, {LEADERNAME}'in eski uygarlığındaki bir grup sadık kişiden bir mesaj aldınız. {LEADERNAME}'un adını temize çıkarabilecek ve potansiyel olarak onları yeniden iktidara getirebilecek kanıtlara sahip olduklarını iddia ediyorlar. Sadıklar, gerçeği ortaya çıkarmak ve liderlerinin hak ettiği yeri geri almak için bir plan düzenlemek konusunda yardımınızı istiyorlar. [BR][BR]Danışmanlarınız başka bir medeniyetin iç işlerine karışmanın önemli riskler ve sonuçlar doğurabileceği konusunda uyarırken, diğerleri {LEADERNAME}'yi yeniden kurmanın güçlü bir ittifak oluşturabileceğini savunuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C21_Exile_Choice1_Title</Label>
    <String>Sadıkların planını destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C21_Exile_Choice1_Dec</Label>
    <String>Sadıkların planını desteklemeye karar veriyorsunuz. Başarılı olursanız, {LEADERNAME}'nin eski medeniyetinde güçlü bir müttefik ve potansiyel olarak değerli kaynaklar kazanacaksınız. Ancak, mevcut rejimin misilleme yapma riski var, bu da potansiyel çatışma ve diplomatik serpintilere yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C21_Exile_Choice2_Title</Label>
    <String>Onların işlerine karışma.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C21_Exile_Choice2_Dec</Label>
    <String>Tarafsızlığınızı koruyarak ve olası çatışmalardan kaçınarak onların işlerine karışmamayı tercih ediyorsunuz. Ancak bu durum {LEADERNAME} ve sadıklarıyla olan ilişkinizi zorlayabilir ve gelecekte eski uygarlıklarıyla olası bir ittifakı engelleyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C92_Enhancements_Name</Label>
    <String>Zorlu Çevre</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C92_Enhancements_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} zorlu ortamlarda hayatta kalabilmek için kendi isteğiyle sibernetik geliştirmelerden geçmiştir. Yakın zamanda bir araştırma ekibi, yaşanması zor Zalara gezegeninde dünyalaştırma teknolojisinde potansiyel bir atılım keşfetti. Tehlikeli koşullar nedeniyle, yalnızca {LEADERNAME} gibi sibernetik geliştirmelere sahip biri gezegeni güvenle keşfedebilir ve gerekli verileri alabilir. [BR][BR] Ancak, bu görevin {LEADERNAME}'un fiziksel ve zihinsel sağlığı üzerinde öngörülemeyen sonuçları olabilir. Seçim sizin: {LEADERNAME}'u büyük bir bilimsel ilerleme potansiyeli ile Zalara'ya gönderin ya da güvenliklerine öncelik verin ve görevden vazgeçin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C92_Enhancements_Choice1_Title</Label>
    <String>Onları Zalara'ya gönder.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C92_Enhancements_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü Zalara'ya göndererek potansiyel olarak çığır açan dünyalaştırma teknolojisinin kilidini açıyorsunuz. Ancak bu karar {LEADERNAME}'ün sağlığı ve zihinsel dengesi üzerinde olumsuz etkilere yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C92_Enhancements_Choice2_Title</Label>
    <String>Onları güvende tutun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C92_Enhancements_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin güvenliğine ve refahına öncelik vererek imparatorluğunuza hizmet etmeye devam etmelerini sağlıyorsunuz. Ancak, dünyalaştırma teknolojisindeki potansiyel ilerlemeler keşfedilmemiş ve ulaşılamaz olarak kalacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Disaster_Name</Label>
    <String>İlk Temas Felaketi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Disaster_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetinizin kilit bir üyesidir, ancak geçmişleri her zaman gizemle örtülü olmuştur. Son zamanlarda, gizli belgeler, feci bir çatışmayla sonuçlanan bir ilk temas senaryosunun parçası olduklarını ortaya koyuyor.[BR][BR]Görevleri sırasında, ([2]'in ekibinin daha önce bilinmeyen bir türle karşılaştığı ortaya çıktı. Durum tırmandıkça, çatışma bir uzaylı gemisinin yok edilmesine ve her iki tarafın da hayatını kaybetmesine yol açtı.[BR][BR]Şimdi, uzaylı türünün hayatta kalan üyeleri, olay için adalet arayışıyla uygarlığınıza ulaştı. Danışmanlarınız size iki seçenek sunuyor: ya {LEADERNAME}'i destekleyin ve diplomatik gerilimleri göze alın ya da hükümetinizi {LEADERNAME}'den uzaklaştırın ve barışçıl bir çözüm bulunmasını umun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Disaster_Choice1_Title</Label>
    <String>Beklemede kalın {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Disaster_Choice1_Dec</Label>
    <String>Halkınız arasında sadakat ve birliğin önemini vurgulayarak {LEADERNAME} yanında durmayı seçiyorsunuz. Ancak bu karar uzaylı türlerle diplomatik ilişkileri zorlayabilir ve gelecekte daha fazla çatışmaya yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Disaster_Choice2_Title</Label>
    <String>{LEADERNAME}'den uzaklık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD2_Disaster_Choice2_Dec</Label>
    <String>Uzaylı türlerle barışı korumak umuduyla hükümetinizi {LEADERNAME}'ten uzaklaştırmayı seçiyorsunuz. Bu, uzaylılarla daha dostane bir ilişki kurmanızı sağlayabilirken, {LEADERNAME}'ün moraline zarar verebilir ve hükümetinizin iç uyumunu zayıflatabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AB4_ParallelFugitive_Name</Label>
    <String>Paralel Kaçak</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AB4_ParallelFugitive_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, hükümetinizin güvenilir bir üyesi, paralel bir evrenden gelen bir kaçak olduğunu iddia ediyor ve sürekli olarak boyutlar ötesi ödül avcılarından kaçıyor. [BR][BR] Son zamanlarda sınırlarımız yakınlarında olağandışı enerji izleri tespit edildi ve bilim adamlarımız bunların boyutlar arası seyahatin sonucu olabileceğine inanıyor. {LEADERNAME} geçmişlerinin onları yakaladığından ve uygarlığı tehlikeye atabileceklerinden endişe ediyor. [BR][BR]Danışmanlarımız iki olası eylem yolu öneriyor: ya {LEADERNAME}'in ödül avcılarıyla yüzleşmesine ve yüzleşmesine yardım edin ya da {LEADERNAME}'yi orijinal evrenlerine geri göndermek için bir plan yapın, boyutlar arasındaki köprüyü kapatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AB4_ParallelFugitive_Choice1_Title</Label>
    <String>Ödül avcılarıyla yüzleşin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AB4_ParallelFugitive_Choice1_Dec</Label>
    <String>Ödül avcılarıyla yüzleşmek için {LEADERNAME}'e yardım etmeye ve potansiyel olarak boyutlar arası güçlerle karşılaşma riskini almaya karar veriyorsunuz. Bu, kaynakları geçici olarak diğer projelerden uzaklaştıracak, ancak başarılı olursa {LEADERNAME} ile bağınızı güçlendirecek ve potansiyel olarak medeniyetinize yeni teknolojiler getirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AB4_ParallelFugitive_Choice2_Title</Label>
    <String>{LEADERNAME}'yi kendi evrenlerine geri gönderin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AB4_ParallelFugitive_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ü orijinal evrenlerine geri göndermeyi ve boyutlar arasındaki köprüyü kapatmayı seçiyorsunuz. Bu, uygarlığınızın potansiyel boyutlar arası tehditlere karşı güvenliğini sağlayacaktır, ancak {LEADERNAME}'ün benzersiz becerilerini ve bilgisini kaybedeceksiniz. Buna ek olarak, boyutlar arası teknolojiye müdahale etmenin öngörülemeyen sonuçlar doğurma ihtimali de vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8AC3_PirateRevenge_Name</Label>
    <String>Uzay Korsanlarından İntikam</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8AC3_PirateRevenge_Dec</Label>
    <String>Hükümetinizin sadık bir üyesi olan {LEADERNAME}, uzun zaman önce acımasız bir uzay korsanı saldırısında ailesini kaybetti. Son zamanlarda, güvenilir bir muhbir saldırıdan sorumlu korsan sığınağının yerini açıkladı.[BR][BR]Bu haber {LEADERNAME}'yı sarstı ve şimdi korsanlardan intikam almak için izninizi istiyor. Danışmanlarımız bu suçlularla çatışmaya girmenin gerilimi tırmandırabileceği ve diğer masum hayatları tehlikeye atabileceği konusunda uyarıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8AC3_PirateRevenge_Choice1_Title</Label>
    <String>İntikam için izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8AC3_PirateRevenge_Choice1_Dec</Label>
    <String>İntikamlarını almaları için {LEADERNAME} izni veriyorsunuz. Operasyon korsan tehdidini ortadan kaldırıyor, ancak sivil kayıplar ve galaksideki diğer korsan gruplarının potansiyel tepkisi pahasına. {LEADERNAME} İntikamcı özelliğini kazanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8AC3_PirateRevenge_Choice2_Title</Label>
    <String>İntikam için izin vermeyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8AC3_PirateRevenge_Choice2_Dec</Label>
    <String>Masum hayatların güvenliğine öncelik vermeyi seçerek {LEADERNAME}'ün intikam almasına izin vermiyorsunuz. {LEADERNAME} hayal kırıklığına uğradı ama kararınızı anlıyor. Bununla birlikte, korsan tehdidi aktif olmaya devam ediyor ve gelecekte tekrar saldırma ihtimalleri var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C12_AncientArtifact_Name</Label>
    <String>Kayıp Uygarlığı Yeniden Keşfetmek</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C12_AncientArtifact_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, kendini yok olmuş uygarlıkların bilgilerini korumaya adamış değerli tarihçimiz, uzun zamandır unutulmuş bir ırka ait eski bir eseri ortaya çıkardı. Eser, bu ırkın ileri teknolojisinin sırlarını çözmenin anahtarı gibi görünmektedir.[BR][BR]Ancak ortada bir ikilem vardır. Eser çeşitli gruplar tarafından oldukça rağbet görmektedir ve satılması uygarlığımıza önemli miktarda kaynak kazandırabilir. {LEADERNAME} eseri araştırma amacıyla koruma konusunda kararlı, ancak danışmanlarımız potansiyel finansal kazançların halkımıza büyük fayda sağlayabileceğini savunuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C12_AncientArtifact_Choice1_Title</Label>
    <String>Eseri araştırma için muhafaza edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C12_AncientArtifact_Choice1_Dec</Label>
    <String>Eseri araştırma amacıyla korumayı seçiyorsunuz. Bu karar {LEADERNAME} memnun ediyor ve teknolojide bir atılımla sonuçlanarak uygarlığımız için önemli bir araştırma desteği sağlıyor. Ancak, eserin satışından elde edilecek potansiyel mali kazançları kaçırıyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C12_AncientArtifact_Choice2_Title</Label>
    <String>Eseri kaynaklar için sat.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C12_AncientArtifact_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün itirazlarına rağmen, objeyi kaynak karşılığında satmaya karar veriyorsunuz. Bu karar {LEADERNAME}'ün hoşuna gitmiyor ve sadakatlerini etkileyebilir, ancak uygarlığımızın iyileştirilmesi için kullanılabilecek önemli miktarda kaynak getiriyor. Ancak eserin içerdiği bilgi sonsuza kadar kaybolur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Terraformer_Name</Label>
    <String>Beklenmedik Yaratılış</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Terraformer_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, uygarlığınızda tanınmış bir terraformer, bir terraforming projesi üzerinde çalışırken kazara yeni bir yaşam formunun yaratılmasından sorumludur. Artık {CREATURENAME} olarak bilinen bu yeni yaşam formu, dünyalaştırılmış gezegende keşfedilen akıllı ve hızla gelişen bir türdür. [BR][BR] {CREATURENAME} varlıkları gelişmeye ve kendi toplumlarını kurmaya başladığında, danışmanlarınız bu duruma nasıl yaklaşacakları konusunda ikiye bölündü. Bazıları {CREATURENAME}'ları incelememiz ve onlardan bir şeyler öğrenmemiz gerektiğini savunurken, diğerleri uygarlığımız için oluşturabilecekleri potansiyel tehditten korkuyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Terraformer_Choice1_Title</Label>
    <String>Çalışın ve onlardan öğrenin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Terraformer_Choice1_Dec</Label>
    <String>{CREATURENAME}'ü incelemeyi ve ondan bir şeyler öğrenmeyi seçtiniz. Bu karar bilimsel ilerlemelere ve bu yeni yaşam biçiminin daha iyi anlaşılmasına yol açacaktır. Bununla birlikte, {CREATURENAME}'ü incelemek için zaman ve kaynak harcarken, kendi uygarlığımız için öngörülemeyen sonuçlar ve potansiyel riskler olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Terraformer_Choice2_Title</Label>
    <String>Durumu kontrol altına alın ve kontrol edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Terraformer_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, {CREATURENAME}'in uygarlığımız için bir tehdit oluşturmamasını sağlayarak durumu kontrol altına almakla görevlendirilmiştir. Bu karar halkımız için bir güvenlik duygusu sağlayacaktır, ancak aynı zamanda bilimsel ilerlemeleri ve gelecekte {CREATURENAME} ile potansiyel ittifakları engelleyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Redemption_Name</Label>
    <String>Kefarete Giden Yol</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Redemption_Dec</Label>
    <String>Hükümetinize hizmet eden {LEADERNAME}, kolonilerinizden birinde yanlışlıkla feci bir çevre felaketine neden olduktan sonra kefaret arıyor. Bu olay vicdanlarında derin bir yara açmıştır ve bunu telafi etmeye kararlıdırlar.[BR][BR]Uzak bir gezegende yakın zamanda keşfedilen nadir ve değerli bir kaynak birçok grubun dikkatini çekmiştir. Bu kaynak, felaketin neden olduğu harap olmuş çevrenin onarılmasına yardımcı olabilir, ancak uzayın tehlikeli ve istikrarsız bir bölgesinde yer almaktadır. {LEADERNAME}, kaynağı güvence altına almak ve çevreyi eski haline getirmek için riskli bir keşif gezisine liderlik etmeyi ve bu süreçte kendi hayatlarını riske atmayı önerir. [BR][BR]Danışmanlarımız bu girişime karşı uyarıda bulunarak, bunun yerine çevreyi eski haline getirmek ve gelecekteki felaketleri önlemek için daha güvenli, uzun vadeli çözümlere yatırım yapmamızı önerir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Redemption_Choice1_Title</Label>
    <String>Keşif gezisini destekleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Redemption_Choice1_Dec</Label>
    <String>Keşif gezisini desteklemeyi seçiyorsunuz. Başarılı olursa, nadir bulunan kaynak çevrenin hızla yenilenmesine yardımcı olacaktır. Ancak görev tehlikeli ve {LEADERNAME} geri dönmeyebilir, hükümetinizi değerli uzmanlıklarından ve liderliklerinden yoksun bırakabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Redemption_Choice2_Title</Label>
    <String>Uzun vadeli çözümlere yatırım yapın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD4_Redemption_Choice2_Dec</Label>
    <String>Uzun vadeli çözümlere yatırım yapmaya karar verirsiniz. Bu, çevrenin daha güvenli ve sürdürülebilir bir şekilde iyileşmesini sağlayacaktır, ancak önemli bir ilerleme kaydedilmesi birkaç yıl alabilir. {LEADERNAME} kefaret arayışını sürdürürken suçluluk ve hayal kırıklığı duygularıyla mücadele edebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD9_Gladiator_Name</Label>
    <String>Arena Hesaplaşması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD9_Gladiator_Dec</Label>
    <String>Özgürlüklerini sayısız savaşla kazanmış eski bir gladyatör olan {LEADERNAME}, özgürlük mücadelelerinde yardım isteyen bir grup ezilen gladyatör tarafından yaklaşıldı. [BR][BR]Efendilerinin ellerinde istismar ve kötü muamele ile ilgili korkunç hikayeler paylaştılar ve {LEADERNAME}'nin kendi özgürlük yolculuğunu duydular. Şimdi {LEADERNAME}'e acımasız varoluşlarından kaçmalarına yardımcı olmak için nüfuzlarını kullanmaları için yalvarıyorlar. [BR][BR] Danışmanlarımız bu konuda ikiye bölünmüş durumda; bazıları müdahale etmenin daha büyük bir çatışmaya yol açabileceğini savunurken, diğerleri bu ricayı görmezden gelmenin medeniyetimizin değerlerine ihanet olacağına inanıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD9_Gladiator_Choice1_Title</Label>
    <String>Gladyatörlere yardım edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD9_Gladiator_Choice1_Dec</Label>
    <String>Özgürlük mücadelelerinde gladyatörlere yardım etmeye karar veriyorsunuz. Bu karar gladyatör endüstrisini destekleyen gruplarla diplomatik ilişkileri gerecek ve gerginliklerin artmasına neden olabilir. Ancak özgürlüğüne kavuşan gladyatörler minnettar olacak ve medeniyetinize yeteneklerini ve sadakatlerini sunacaklardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD9_Gladiator_Choice2_Title</Label>
    <String>Savunmalarını dikkate almayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7CD9_Gladiator_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} gladyatörlerin durumuna müdahale etmemeye karar verir. Bu seçim statükoyu korur ve olası çatışmaları önler, ancak ezilen gladyatörler acı çekmeye devam edecek ve {LEADERNAME} yardımlarını isteyenleri terk etme kararından dolayı rahatsız olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BC5_EnergySource_Name</Label>
    <String>Devrim Niteliğinde Enerji Kaynağı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BC5_EnergySource_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, devrim niteliğinde bir enerji kaynağının mucidi, kısa süre önce uygarlığınıza katıldı. Araştırmaları, onu elde etmek için hiçbir şeyden kaçınmayacak olan birçok rakip grup tarafından gıpta ile izleniyor. [BR][BR] Rakip bir gruptan yüksek rütbeli bir bilim adamının planları çalmak için araştırma tesislerinize sızmaya çalıştığı bilgisini aldık. Bu hassas durumla nasıl başa çıkacağınıza karar vermek size kalmış.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BC5_EnergySource_Choice1_Title</Label>
    <String>Güvenlik önlemlerini güçlendirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BC5_EnergySource_Choice1_Dec</Label>
    <String>Araştırma tesislerinizi son teknoloji güvenlik önlemleriyle güçlendirmeyi seçiyorsunuz. Bu, planları çalma girişimlerini etkili bir şekilde engelleyecektir, ancak aynı zamanda araştırma tesisinizin bakım maliyetlerini bir süreliğine artıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BC5_EnergySource_Choice2_Title</Label>
    <String>Sahte bir plan yerleştirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7BC5_EnergySource_Choice2_Dec</Label>
    <String>Rakip bilim adamını kandırmak umuduyla enerji kaynağının sahte bir planını yerleştirmeye karar veriyorsunuz. Başarılı olursanız, bu size güvenlik önlemlerinizi geliştirmek için biraz zaman kazandıracaktır, ancak rakip grubun aldatmacayı fark etmesi ve gerçek planları çalma girişimlerini artırması riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Communicator_Name</Label>
    <String>Canavar Fısıldayan</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Communicator_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} duyguları olmayan yaratıklarla iletişim kurma konusunda olağanüstü bir yeteneğe sahiptir. Bu yeteneğin diplomatik durumlarda ve bilimsel araştırmalarda yararlı olduğu kanıtlanmıştır, ancak yakın zamanda yaşanan bir olay tartışmalara yol açmıştır. [BR][BR]Yeni kolonileştirilmiş bir gezegeni keşfederken, {LEADERNAME} evcilleştirmeye uygun görünen yerli bir türle karşılaştı. Ancak, yaratıklarla iletişim kurduktan sonra, {LEADERNAME} onların eşsiz bir zekaya sahip olduklarını ve rahatsız edilmemeleri gerektiğini iddia ediyor. [BR][BR]Danışmanlarımız ikiye bölünmüş durumda: bazıları {LEADERNAME}'ye inanıyor ve yaratıkların korunmasını savunuyor, diğerleri ise medeniyetimize potansiyel faydalarının göz ardı edilemeyecek kadar büyük olduğu konusunda ısrar ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Communicator_Choice1_Title</Label>
    <String>Yaratıkları koruyun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Communicator_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin eşsiz anlayışına saygı duymayı ve canlıları korumayı seçiyorsunuz. Bu karar, tüm yaşam formlarına saygı gösterme konusundaki kararlılığınızı öven halkınız arasında moral ve onayın artmasına yol açıyor. Ancak uygarlığınız, yaratıkları evcilleştirerek elde edebileceği potansiyel ilerlemeleri kaçırıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Communicator_Choice2_Title</Label>
    <String>Yaratıkları evcilleştirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Communicator_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} yaratıkların evcilleştirilmesini gönülsüzce kabul ediyor. Uygarlığınız bu tür üzerinde çalışarak geliştirdiği ileri malzeme ve teknolojilerden faydalanıyor. Ancak bu karar {LEADERNAME}'ün liderliğinize olan güvenini zedeleyerek sadakatlerinde ve etkinliklerinde hafif bir azalmaya yol açıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Disappearance_Name</Label>
    <String>Gizemli Kayboluş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Disappearance_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, yıllarca ortadan kaybolan saygıdeğer uzay kaşifi, geri döndüklerinden beri tekrarlayan kabuslarla boğuşmaktadır. Kayboluşları sırasında neler olduğuna dair hiçbir anısı olmamasına rağmen, rüyalar {LEADERNAME}'nın bilinçaltının derinliklerine gömülü gizli bilgilere işaret ediyor gibi görünüyor. [BR][BR] Yakın zamanda, uzak bir gezegende {LEADERNAME}'un rüyalarındaki nesnelere çarpıcı bir benzerlik gösteren eski bir eser keşfedildi. Danışmanlarımız iki hareket tarzı önerdiler: {LEADERNAME}'un geçmişinin sırlarını çözmeyi umarak eseri araştırmak ya da uzun zamandır unutulmuş anıları ortaya çıkarmanın potansiyel sonuçlarından korkarak görmezden gelmek.[BR]</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Disappearance_Choice1_Title</Label>
    <String>Objeyi araştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Disappearance_Choice1_Dec</Label>
    <String>Objenin gizemlerini araştırmaya karar veriyorsunuz. Bu, {LEADERNAME}'nin yeteneklerini geliştiren ve yeni teknolojik anlayışlar sağlayan değerli keşiflere yol açabilir. Bununla birlikte, araştırma önemli miktarda kaynak tüketecek ve potansiyel olarak medeniyetinizi tehdit edebilecek tehlikeli sırları ortaya çıkarabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Disappearance_Choice2_Title</Label>
    <String>Objeyi görmezden gelin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Disappearance_Choice2_Dec</Label>
    <String>Eseri bozulmadan bırakmayı seçerek, medeniyetinizin istikrarını korumaya odaklanıyorsunuz. Bu karar öngörülemeyen tehlikeleri önleyebilse de, {LEADERNAME}'nin geçmişinin gizemini koruyacağı ve gerçeği ortaya çıkarmanın potansiyel faydalarının kaybolacağı anlamına da geliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A14_MutinySurvivor_Name</Label>
    <String>İsyandan Kurtulanların İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A14_MutinySurvivor_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME}, karakterlerini ve zor kararlar alma yeteneklerini şekillendiren bir deneyim olan bir uzay gemisi isyanından sağ çıkmasıyla tanınır.[BR][BR] Ancak, isyancıların torunlarından gelen yeni bir mesaj, uzak bir gezegende gelişen bir koloni kurduklarını ortaya koyuyor. Şimdi medeniyetinizle uzlaşma arayışındalar ve atalarının geçmişteki eylemleri için af talep ediyorlar.[BR][BR]{LEADERNAME} bu gelişmeden huzursuz ve isyancıların torunlarını affetmek ya da atalarının ihanetinden sorumlu tutmak konusunda rehberliğinizi istiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A14_MutinySurvivor_Choice1_Title</Label>
    <String>Bağışlayın ve uzlaşın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A14_MutinySurvivor_Choice1_Dec</Label>
    <String>Galakside barış ve birliği teşvik ederek isyancıların torunlarını affetmeyi seçersiniz. Bu karar uygarlığınızın onay derecesini artıracak ve potansiyel olarak koloniden yeni kaynaklara ve ticaret fırsatlarına erişim sağlayacaktır. Ancak uygarlığınızdaki bazı gruplar bu affetme eylemini zayıflık olarak görebilir ve halk arasında küçük huzursuzluklara neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A14_MutinySurvivor_Choice2_Title</Label>
    <String>Onları sorumlu tutun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A14_MutinySurvivor_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} isyancıların torunlarına karşı sert bir duruş sergileyerek onları atalarının eylemlerinden sorumlu tutar. Bu karar uygarlığınızın kararlılığını güçlendirecek, askeri morali artıracak ve gemi üretiminde geçici bir artışa neden olacaktır. Ancak koloni potansiyel bir düşman haline gelecek ve diğer medeniyetlerle olan diplomatik ilişkiler bu merhamet eksikliği algısından olumsuz etkilenebilecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientLibrary_Name</Label>
    <String>Yasak Bilgi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientLibrary_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en güvendiğiniz danışmanlarınızdan biri, size gizlice bir zamanlar eski bir uzaylı kütüphanesi keşfettiklerini ve onun yasak bilgilerini öğrendiklerini itiraf ediyor. Bu bilgi, uygarlığınıza sayısız şekilde yardımcı olan bir güç ve içgörü kaynağı olmuştur. Ancak, son raporlar rakip bir grubun {LEADERNAME}'ün sırrından haberdar olduğunu ve kütüphaneye erişim talep ettiğini ortaya koyuyor. [BR][BR] Danışmanlarınız bu hassas durumla başa çıkarken dikkatli olunmasını tavsiye ediyor, çünkü bilgiyi paylaşmanın veya saklamanın potansiyel sonuçları medeniyetinizin geleceği üzerinde geniş kapsamlı etkilere sahip olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientLibrary_Choice1_Title</Label>
    <String>Bilgiyi paylaşın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientLibrary_Choice1_Dec</Label>
    <String>Kadim kütüphanedeki bilgileri rakip grupla paylaşmaya karar veriyorsunuz. Uygarlığınız onlarla diplomasi ve ticarette geçici bir artış elde eder, ancak paylaşılan bilgi sonunda rekabetin artmasına ve zorlu bir düşmanın yükselmesine neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientLibrary_Choice2_Title</Label>
    <String>Bilgiyi gizli tutun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_AncientLibrary_Choice2_Dec</Label>
    <String>Yasak bilgiyi gizli tutmayı seçerek rakip grubun talebini reddediyorsunuz. Bu karar diplomatik ilişkilerin gerilmesine ve potansiyel çatışmalara yol açabilir, ancak kadim kütüphanenin bilgeliğine özel erişim, medeniyetinize teknolojik ve stratejik ilerlemelerde önemli bir avantaj sağlamaya devam edecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Reincarnation_Name</Label>
    <String>Reenkarnasyon Vahyi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Reincarnation_Desc</Label>
    <String>{LEADERNAME} her zaman eski zamanlardan kalma efsanevi bir kahramanın reenkarnasyonu olduklarına inanmıştır. Son zamanlarda, galakside bir dizi gizemli olay meydana geldi ve bu olaylar kahramanın dönüşüne bağlı eski kehanetlerle uyumlu görünüyor.[BR][BR]Halkınızdan bazıları {LEADERNAME}'nın iddiasına inanmaya ve onları ilahi bir figür olarak görmeye başladı. Ancak, hükümetinizdeki şüpheciler bunun ayrıntılı bir aldatmaca olabileceğinden ve bu tür iddiaları onaylamanın halkınız arasında huzursuzluğa ve bölünmeye yol açabileceğinden endişe ediyor.[BR][BR]Bu ifşaata cevabınız ne olmalı?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Reincarnation_Choice1_Title</Label>
    <String>Efsaneyi kucaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Reincarnation_Choice1_Dec</Label>
    <String>Efsaneyi kucaklamayı seçerek {LEADERNAME}'nin iddiasını kamuoyu önünde onaylıyorsunuz. Bu, halkınızın moralini ve liderliğinize olan inancını artırıyor. Ancak, bazı gruplar bu kavramı reddettikçe toplumunuz daha da bölünüyor ve öngörülebilir gelecekte potansiyel huzursuzluk ve gerginliğe neden oluyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Reincarnation_Choice2_Title</Label>
    <String>Talebi reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AB5_Reincarnation_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün iddiasını sadece batıl inanç olarak reddetmeyi seçiyorsunuz. Bu karar toplumunuzdaki şüphecileri yatıştırsa da, efsaneye gerçekten inananların inanç ve sadakatini kaybetmesine yol açabilir. {LEADERNAME} ayrıca ihanete uğramış hissedebilir ve motivasyonlarının ve davanıza olan bağlılıklarının bir kısmını kaybedebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_PowerReckoning_Name</Label>
    <String>Güç Hesaplaşması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_PowerReckoning_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} uzun zamandır uygarlığınızda esrarengiz bir figür olarak yer almakta ve boyut ötesi bir varlıkla yaptığı gizemli bir pazarlıktan elde ettiği garip güçleri kullanmaktadır. Son zamanlarda, güçleri giderek dengesizleşti, halkınız arasında endişeye neden oldu ve etrafındakilerin güvenliğini tehdit etti. [BR] [BR] Danışmanlarımız iki potansiyel eylem yolu belirledi: ([2]'nın güçleri üzerindeki kontrolünü güçlendirmeye çalışabiliriz ya da her iki seçenek de risk taşısa da, boyut dışı varlıkla olan bağlantılarını tamamen kesmeye çalışabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_PowerReckoning_Choice1_Title</Label>
    <String>Kontrollerini güçlendirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_PowerReckoning_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin güçleri üzerindeki kontrolünü güçlendirmeyi tercih ediyorsunuz. Sonuç olarak, yetenekleri daha da güçlü hale geliyor ve uygarlığınızın çeşitli yönlerinde önemli avantajlar sağlıyor. Ancak bu karar, gelecekte öngörülemeyen sonuçlara yol açabilecek boyut ötesi varlığın da dikkatini çekiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_PowerReckoning_Choice2_Title</Label>
    <String>Bağlantıyı kes.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC1_PowerReckoning_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün boyut dışı varlıkla bağlantısını kesmeye karar veriyorsunuz. Bu, onların dengesiz güçlerinin acil tehdidini ortadan kaldırırken, aynı zamanda onları önemli ölçüde daha az güçlü ve uygarlığınız için daha az yararlı hale getirir. Dahası, bağlantıyı kesme süreci tehlikelerle doludur ve {LEADERNAME}'ün hayatta kalamama ihtimali vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C42_Cult_Background_Name</Label>
    <String>Unutulmuş Tarikat</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C42_Cult_Background_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} bir zamanlar uzun zaman önce ölmüş bir uzaylı tanrıya tapan bir tarikata mensuptu. O zamandan beri tarikattan ayrıldılar ve hükümetinize sadakatle hizmet ediyorlar. Ancak, son arkeolojik keşifler bu uzaylı tanrının varlığını yeniden gündeme getirdi. Haberlerden cesaret alan tarikat, {LEADERNAME}'e ulaşarak geri dönmelerini ve eski uzaylı metinlerinin deşifre edilmesine yardımcı olmalarını istedi. [BR][BR] Danışmanlarımız iki hareket tarzı öneriyor: ([3]'in uzaylı tanrı hakkında değerli bilgiler keşfetme umuduyla tarikata yardım etmesine izin vermek veya herhangi bir etkileşimi yasaklamak ve geçmişi geride bırakarak bugüne odaklanmak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C42_Cult_Background_Choice1_Title</Label>
    <String>Tarikata yardım etmek için {LEADERNAME}'ye izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C42_Cult_Background_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} kült ile birlikte eski metinleri deşifre etmek için zaman harcayacak ve potansiyel olarak uzaylı tanrı hakkında değerli bilgiler ortaya çıkaracaktır. Bu, teknolojik ilerlemelere veya başka faydalara yol açabilir. Ancak, {LEADERNAME}'ün yokluğu hükümetinizin etkinliğini geçici olarak zayıflatabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C42_Cult_Background_Choice2_Title</Label>
    <String>Tarikatla her türlü etkileşimi yasaklayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C42_Cult_Background_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} hükümetinizdeki görevlerine odaklanmaya devam ederek istikrar ve sürekliliği sağlayacaktır. Bununla birlikte, uzaylı tanrıyla ilgili potansiyel bilgi ve teknolojik ilerleme fırsatı kaybolacak ve öfkeli tarikat üyelerinin öngörülemeyen sonuçları olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B29_Dystopia_Name</Label>
    <String>Zaman Yolcusunun İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B29_Dystopia_Dec</Label>
    <String>Hükümetinizin değerli bir üyesi olan {LEADERNAME}'ün benzersiz bir geçmiş hikayesi var: distopik bir gelecekten kaçtılar ve şimdi bunun olmasını engellemeye kararlılar. [BR][BR]Bir gün, {LEADERNAME} gelecekteki benliğinden, kasvetli geleceği önlemek için verilmesi gereken çok önemli bir kararı detaylandıran bir mesaj alır. Mesaj şifrelidir ve kararın sonuçları belirsizdir. Danışmanlarınız nasıl ilerleyeceğiniz konusunda ikiye bölünmüştür.[BR][BR]{LEADERNAME}'a güvenip onların rehberliğini mi takip edeceksiniz, yoksa mesajı dikkate almayıp kendi seçiminizi mi yapacaksınız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B29_Dystopia_Choice1_Title</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin rehberliğine güvenin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B29_Dystopia_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'ün rehberliğine güvenmeyi seçiyorsunuz. Bu kararın öngörülemeyen sonuçları olsa da, medeniyetinizin morali {LEADERNAME}'e gösterdiğiniz inançla yükseliyor ve birkaç ay boyunca onay artıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B29_Dystopia_Choice2_Title</Label>
    <String>Mesajı dikkate almayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B29_Dystopia_Choice2_Dec</Label>
    <String>Mesajı dikkate almayarak, distopik geleceğin gerçeğe dönüşme olasılığını riske atmış olursunuz. Bununla birlikte, kendi muhakemenize güvenme kararınız, nihayetinde medeniyetinizi daha önce hayal edilmemiş şekillerde güçlendirebilecek keşiflere yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_RobotRevelation_Name</Label>
    <String>Robot Vahyi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_RobotRevelation_Desc</Label>
    <String>Güvenilir liderlerinizden biri olan {LEADERNAME}, aşırı yorgunluk ve arıza belirtileri gösteriyor. En iyi bilim adamlarınız tarafından yapılan kapsamlı bir incelemenin ardından, {LEADERNAME}'in biyolojik bir varlık değil, gerçek doğasının tamamen farkında olmayan gelişmiş bir insansı robot olduğu ortaya çıktı. ([BR][BR] Bu şok edici ifşaat, {LEADERNAME}'in hükümetinizdeki konumunu istikrarsızlaştırma ve vatandaşlarınız arasında huzursuzluk yaratma potansiyeline sahiptir. Bu bilgiyi nasıl ele alacağınıza karar vermeli ve uygarlığınız için en iyi hareket tarzını belirlemelisiniz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_RobotRevelation_Choice1_Title</Label>
    <String>Sırrı sakla.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_RobotRevelation_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin gerçek doğası hakkındaki sırrı saklamayı seçiyorsunuz. Bilim adamlarınız robotik bedenlerini gizlice onaracak ve bakımını yapacak, böylece uygarlığınıza hizmet etmeye devam edebilecekler. Ancak bu sırrın gelecekte açığa çıkması ve hükümetinizin itibarı açısından feci sonuçlar doğurması riski her zaman mevcuttur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_RobotRevelation_Choice2_Title</Label>
    <String>Gerçeği ortaya çıkar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x6AC5_RobotRevelation_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin robotik doğası hakkındaki gerçeği ortaya çıkarmaya karar veriyorsunuz. Halkınız yapay bir varlık tarafından yönetildiklerini kabul etmekte zorlanacağı için bu cesur hamlenin ani sonuçları olacaktır. Ancak, uzun vadede, hükümetinizin dürüstlüğü ve şeffaflığı takdir edilebilir ve vatandaşlarınızın güveninin artmasına yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C5D_PsychicBond_Name</Label>
    <String>Psişik Bağ</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C5D_PsychicBond_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, halktan gizli tutulan tehlikeli bir uzaylı yaratıkla nadir görülen bir psişik bağa sahiptir. Son zamanlarda, yaratık kontrol altına alınmaktan kaçtı ve yakındaki kolonilerde hasara neden oluyor. ([BR][BR]{LEADERNAME} psişik bağlantılarını yaratığı bulmak ve bastırmak için kullanabileceklerine inanıyor, ancak gizli bağlarının keşfedilmesi durumunda potansiyel tepkiden korkuyor. Danışmanlarımız tartışmalardan kaçınmak için yaratığı {LEADERNAME}'in katılımı olmadan yakalamayı öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C5D_PsychicBond_Choice1_Title</Label>
    <String>Bunu halletmek için {LEADERNAME}'ye izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C5D_PsychicBond_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin psişik bağlantılarını yaratığın yerini tespit etmek ve onu bastırmak için kullanmasına izin veriyorsunuz. Operasyon başarılı olur, ancak aralarındaki gizli bağ açığa çıkar ve halkın güveninde ve moralinde geçici bir düşüşe yol açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C5D_PsychicBond_Choice2_Title</Label>
    <String>Yaratığı gizlice yakalayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x8C5D_PsychicBond_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin katılımı olmadan yaratığı yakalamak için gizli bir operasyon emri veriyorsunuz. Görev başarılı oldu ve yaratık psişik bağ ortaya çıkmadan kontrol altına alındı. Ancak, yaratığın saldırısı etkilenen kolonilerde önemli hasara yol açtı, kaynakları ve diğer gruplarla ilişkileri zorladı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A35_Asteroid_Name</Label>
    <String>Issız Asteroit</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A35_Asteroid_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en varlıklı liderlerimizden biri, servetini ıssız bir asteroitte nadir bir maden yatağı keşfettikten sonra kazandı. Son zamanlarda, rakip bir grup, asteroit üzerindeki hak iddiamıza itiraz ederek, burayı ilk olarak kendilerinin keşfettiğini ve topraklarına izinsiz girdiğimizi belirtti. [BR][BR]Hukuk ekibimiz hak iddiamızın meşru olduğunu doğruladı, ancak karşı grup kendi mülkiyeti konusunda kararlı. Bu hassas durumda nasıl ilerleyeceğimize dair bir karar vermeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A35_Asteroid_Choice1_Title</Label>
    <String>İddiamızı savunun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A35_Asteroid_Choice1_Dec</Label>
    <String>Siz sağlam durmayı ve asteroit üzerindeki hak iddiamızı savunmayı seçiyorsunuz. Bu hareket tarzı ekonomimizi güçlendirecek ve {LEADERNAME}'nin statüsünü sağlamlaştıracaktır ancak rakip grupla ilişkileri gerebilir ve potansiyel olarak çatışmaya dönüşebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A35_Asteroid_Choice2_Title</Label>
    <String>Bir uzlaşmaya varın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7A35_Asteroid_Choice2_Dec</Label>
    <String>Asteroitin kaynaklarını ve kârını paylaşarak rakip grupla bir uzlaşma görüşmesi yapmaya karar veriyorsunuz. Bu karar rakip grupla ilişkilerin gelişmesine yol açabilir, ancak {LEADERNAME}'nin zenginliğini ve medeniyetimiz içindeki etkisini azaltacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Archaeologist_Name</Label>
    <String>Kayıp Eser</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Archaeologist_Dec</Label>
    <String>Değerli arkeoloğunuz {LEADERNAME}, eski ve uzun süredir kayıp olan bir uygarlığa ait potansiyel olarak önemli bir eserin yerini keşfetti. Bu eser, ileri teknolojilerinin kilidini açmanın anahtarını elinde tutabilir veya kültürleri ve tarihleri hakkında değerli bilgiler sağlayabilir.[BR][BR] Ancak, eser düşman bir yabancı imparatorluğun topraklarının derinliklerine gömülüdür. Onu geri almak için diplomatik gerilimleri ve hatta askeri çatışmaları göze almamız gerekecek. Danışmanlarımız en iyi hareket tarzı konusunda ikiye bölünmüş durumda: bazıları diplomasi ve müzakereyi savunurken, diğerleri eseri tespit edilmeden geri almak için gizli bir operasyon öneriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Archaeologist_Choice1_Title</Label>
    <String>Diplomatik müzakere girişiminde bulunun.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Archaeologist_Choice1_Dec</Label>
    <String>Uzaylı imparatorluğuyla ilişkileri geliştirebilecek ve potansiyel olarak çatışma olmadan esere erişim sağlayabilecek diplomatik müzakereleri denemeyi seçiyorsunuz. Ancak bu yaklaşım geri teperek gerginliğin artmasına ve değerli zaman ve kaynakların kaybedilmesine de yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Archaeologist_Choice2_Title</Label>
    <String>Gizli bir operasyon düzenleyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7AC5_Archaeologist_Choice2_Dec</Label>
    <String>Yabancı imparatorluğun bilgisi olmadan eseri almak için yetenekli ajanlardan oluşan bir ekip göndererek gizli bir operasyon yürütmeye karar veriyorsunuz. Bu yaklaşım başarılı olursa, eser ve çok değerli bilgiler elde edilebilir. Ancak operasyon fark edilirse, diplomatik bir krize ve hatta savaşa yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C1D_TwinMystery_Name</Label>
    <String>İkiz Muamması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C1D_TwinMystery_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} geçmişleri hakkında her zaman ketum davranmışlardır, ancak son zamanlarda karakterlerine derinlik katan bir sırrı açığa çıkarmışlardır. Yıllar önce gizemli koşullar altında ortadan kaybolan bir ikizleri var.[BR][BR] Şimdi, uzak bir kolonide ikizin nerede olduğuna dair bir ipucu ortaya çıktı. Ancak bazı danışmanlar bunun düşmanlarımız tarafından {LEADERNAME} tuzağa düşürmek ve liderliğimizi istikrarsızlaştırmak için bir tuzak olabileceği konusunda uyarıyor.[BR][BR]Ne yapmalıyız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C1D_TwinMystery_Choice1_Title</Label>
    <String>İpucunu araştırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C1D_TwinMystery_Choice1_Dec</Label>
    <String>Araştırmayı seçiyorsunuz. Bu, kayıp ikizin geri dönmesini ve morallerin yükselmesini sağlayabilir, ancak aynı zamanda {LEADERNAME} ve hükümetinizi öngörülemeyen tehlikelere maruz bırakma riski de taşır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C1D_TwinMystery_Choice2_Title</Label>
    <String>İpucunu görmezden gel.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7C1D_TwinMystery_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} riskleri ve istikrarı koruma gerekliliğini anlıyor. Ancak, odak noktaları ikizleriyle ilgili cevaplanmamış sorulardan etkilenebilir ve bu da potansiyel olarak performanslarını etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x5F1E_Vendetta_Name</Label>
    <String>Çözülmemiş Vendetta</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x5F1E_Vendetta_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, geçmişte {LEADERNAME}'in himayesindeki bir koloniyi yok eden kötü şöhretli bir korsan lorduna karşı kişisel bir kan davası açmıştır. [BR][BR] Korsan lordunun filosunun keşfedilmemiş bir sistemde görüldüğü haberi gelir. {LEADERNAME} suçluyu adalete teslim etmek üzere bir filoyu harekete geçirmek için izin ister. Ancak danışmanlarımız bu kişisel göreve kaynak ayırmanın uygarlığımızı gereksiz risklere maruz bırakabileceğini savunuyor.[BR][BR]Hareket tarzımız nedir?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x5F1E_Vendetta_Choice1_Title</Label>
    <String>Kan davasının çözülmesine izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x5F1E_Vendetta_Choice1_Dec</Label>
    <String>Yeşil ışık yakıyorsunuz. Bu eylem tehlikeli bir suçluyu adalete teslim edebilir, güvenliği ve {LEADERNAME}'nin moralini artırabilir, ancak potansiyel bir kaynak ve gemi maliyetine neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x5F1E_Vendetta_Choice2_Title</Label>
    <String>Takip etmeyi yasakla.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x5F1E_Vendetta_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} geçmişi bırakmanız emredilir, bu da potansiyel olarak onlarla olan ilişkinizi zorlayabilir. Bununla birlikte, kaynakları korur ve daha geniş stratejik resme odaklanılmasını sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9E4B_AvoidedService_Name</Label>
    <String>Görev Tamamlandı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9E4B_AvoidedService_Dec</Label>
    <String>Stratejik uzmanlıklarıyla tanınan {LEADERNAME}, geçmişlerinden bir sırrı itiraf ediyor: Arcean çatışmaları sırasında Yıldız Deniz Kuvvetlerinde zorunlu hizmetten kaçınmayı başardılar. [BR][BR]Haber sızdı ve ihanete uğramış hisseden birliklerimiz arasında huzursuzluğa neden olmaya başladı. {LEADERNAME} durumu açıklığa kavuşturmak için halka seslenmeyi öneriyor ve bu hassas meselenin nasıl ele alınacağı konusunda tavsiyenizi istiyor.[BR][BR]En iyi hareket tarzı nedir?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9E4B_AvoidedService_Choice1_Title</Label>
    <String>Kabullenin ve Özür Dileyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9E4B_AvoidedService_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} itiraf eder ve kamuoyu önünde özür diler. Bu durum tebaanız arasında güven ve sadakati artırabilir, ancak liderin itibarına zarar verebilir ve etkinliğini etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9E4B_AvoidedService_Choice2_Title</Label>
    <String>İnkar ve İtibarsızlaştırma.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9E4B_AvoidedService_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} iddiaları şiddetle reddeder ve kaynakları itibarsızlaştırmaya çalışır. Bu liderin etkinliğini koruyabilir, ancak herkes ikna olmazsa huzursuzluğu derinleştirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B3C_FailedMedSchool_Name</Label>
    <String>Maruz Kalınan Deneyler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B3C_FailedMedSchool_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, güvenilir tıbbi danışmanınız, geçmişinden karanlık bir sır saklıyor. Hükümetinizin önemli bir üyesi olmadan önce, {LEADERNAME} tıp diploması almaya çalışıyordu. Ne yazık ki, {LEADERNAME} uzaylı türleri üzerinde yasadışı ve etik olmayan deneylere başladığında bu bilgi arayışı uğursuzluğa dönüştü. [BR][BR] Bu suçlar şimdi gün ışığına çıktı ve öfkeli uzaylı hükümetleri {LEADERNAME}'in iadesini talep ediyor. Talepleri karşılanmazsa intikam alacaklarına dair yemin ettiler. Yine de, {LEADERNAME}'yi teslim etmek tıp sektörünüzde önemli bir boşluk bırakacaktır.[BR][BR]Hareket tarzınız ne olacak?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B3C_FailedMedSchool_Choice1_Title</Label>
    <String>Koruyun {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B3C_FailedMedSchool_Choice1_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} savunmak diplomatik ilişkilerinizi zorlayacak, uzun bir süre boyunca diplomasi ve ticarette önemli bir düşüşe neden olacaktır. Ancak, sağlık sektörünüz güçlü ve etkili kalacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B3C_FailedMedSchool_Choice2_Title</Label>
    <String>Suçlu iadesi {LEADERNAME}.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x7B3C_FailedMedSchool_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} eylemlerinden dolayı adaletle yüzleşecek, uzaylı hükümetleri yatıştıracak ve onlarla olan konumunuzu iyileştirecektir. Ancak, bu seçim çok yetenekli bir bireyin kaybına neden olacak ve böylece tıp sektörünüzü önemli ölçüde zayıflatacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9A4E_NoSenseOfSmell_Name</Label>
    <String>Olaysız Bir İkilem</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9A4E_NoSenseOfSmell_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, en yetkin elçiniz, her zaman alışılmadık bir eksikliğe sahip olmuştur: koku alma duyusunun tamamen eksikliği. Bu şimdiye kadar hiç sorun olmamıştı. [BR][BR]Sentetik bir ırk olan Yor Singularity, kimyasal kokuların karmaşık kombinasyonlarını içeren garip bir iletişim şekli geliştirdi. Bu yeni bir diplomasi alanı açmıştır. Yaklaşan galaksiler arası bir zirve, elçinizin bu 'koku-mesajları' anlama yeteneğini gerektiriyor."[BR][BR]Tuhaf bir ikilemle karşı karşıyasınız: {LEADERNAME} ile ne yapmalısınız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9A4E_NoSenseOfSmell_Choice1_Title</Label>
    <String>Yapay bir koku alma cihazı geliştirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9A4E_NoSenseOfSmell_Choice1_Dec</Label>
    <String>En son teknolojiye yatırım yapmak {LEADERNAME}'nin Yor'un kokulu dilini deşifre etmesini sağlayacak ve onlarla daha derin ilişkilere kapı açacaktır. Ancak bu yatırım kaynaklarınızı geçici olarak tüketecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9A4E_NoSenseOfSmell_Choice2_Title</Label>
    <String>Başka bir elçi atayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0x9A4E_NoSenseOfSmell_Choice2_Dec</Label>
    <String>Başka bir elçi atamak kaynak tasarrufu sağlayacaktır ancak Yor'un koku mesajlarının yanlış yorumlanması ve diplomatik ilişkilerinizin bozulma riski vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xB2F1_DeceasedFriend_Name</Label>
    <String>Hayalet Arkadaş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xB2F1_DeceasedFriend_Dec</Label>
    <String>Koridorlarınızda fısıltılar yankılanıyor. Her zaman sadık yardımcınız {LEADERNAME}, yıllar önce vefat etmiş bir arkadaşınızın kılığına girerken görülmüştür. Şok edici bir bilgi ortaya çıkana kadar bu garip taklit pek de endişe verici değildi: {LEADERNAME} ölen arkadaşını öldüren kişi olabilirdi. ([BR][BR] Bu patlayıcı bir ifşaat. Bununla nasıl başa çıkmalısınız?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xB2F1_DeceasedFriend_Choice1_Title</Label>
    <String>Bir soruşturma başlatın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xB2F1_DeceasedFriend_Choice1_Dec</Label>
    <String>Eğer masumlarsa bir soruşturma {LEADERNAME}'nin adını temize çıkarabilir ve eğer suçlularsa adalet yerini bulacaktır. Ancak, bu süreç rütbeleriniz arasında anlaşmazlığa yol açabilir ve değerli kaynaklarınızı tüketebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xB2F1_DeceasedFriend_Choice2_Title</Label>
    <String>İddiaları söylenti olarak kabul etmeyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xB2F1_DeceasedFriend_Choice2_Dec</Label>
    <String>İddiaları reddetmek birliği koruyacak ve kaynakları muhafaza edecektir. Ancak potansiyel bir katili barındırma riskiniz olabilir ve çözümlenmemiş söylentiler liderliğinizin imajını zedeleyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xC3D2_WharfRat_Name</Label>
    <String>İskele Faresi ve Arnorian</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xC3D2_WharfRat_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}, rıhtım faresi olarak geçmişi olan en becerikli yardımcılarınızdan biri, dikkat çekici bir müttefik edinmiş gibi görünüyor. Gizemli yöntemleriyle bilinen gelişmiş ve esrarengiz bir ırkın temsilcisi olan kadim bir Arnorian, {LEADERNAME}'e gizlice rehberlik ediyor ve himayesindeki kişinin gelişimini desteklediğiniz için minnettarlığını ifade ediyor. ([BR][BR] Arnorian, eylemleriniz için bir ödül olarak, medeniyetinize iki yoldan biriyle fayda sağlamayı teklif ediyor. Akıllıca bir seçim yapmalısınız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xC3D2_WharfRat_Choice1_Title</Label>
    <String>İleri teknoloji talep edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xC3D2_WharfRat_Choice1_Dec</Label>
    <String>Arnorian'dan ileri teknoloji talep etmek uygarlığınızın bilimsel gelişimini önemli ölçüde artıracaktır. Ancak bu ani ve açıklanamayan sıçrama halkınız ve diğer medeniyetler arasında endişeye neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xC3D2_WharfRat_Choice2_Title</Label>
    <String>Bilgelik ve rehberlik isteyin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xC3D2_WharfRat_Choice2_Dec</Label>
    <String>Bilgelik ve rehberlik isteyerek kozmos hakkında daha derin bir anlayış geliştirebilir, diplomasinizi ve etkinizi önemli ölçüde artırabilirsiniz. Ancak, bu seçimin inceliği bazı insanlarınızın büyük bir fırsatın boşa gittiği hissine kapılmasına neden olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xD5F3_MilitaryChild_Name</Label>
    <String>Yıldızların Çocuğu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xD5F3_MilitaryChild_Dec</Label>
    <String>Gençliğini güneş sisteminin uçsuz bucaksız alanlarında devriye gezerek geçirmiş askeri bir ailenin çocuğu olan {LEADERNAME} geçmişlerini yad ederken, seyahatleri sırasında buldukları bir eserden bahseder. Gizli güçlerinin uygarlığımıza çok önemli bir avantaj sağlayabileceğine inandıkları bu eseri davamıza vermeyi teklif ederler.[BR][BR]Bilim adamlarımız eseri incelediler ve bölgemizdeki gemilerimizin hızını önemli ölçüde artırma potansiyeline sahip olduğunu keşfettiler. Alternatif olarak, {LEADERNAME} eseri ellerinde tutmalarına ve incelemelerine izin verilmesi halinde diğer potansiyel güçleri ortaya çıkarabileceklerini öne sürmüştür.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xD5F3_MilitaryChild_Choice1_Title</Label>
    <String>Objeyi al.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xD5F3_MilitaryChild_Choice1_Dec</Label>
    <String>Eseri alarak, kendi bölgemizdeki gemilerimizin hızını artırmak için gücünü açığa çıkarabiliriz. Ancak bu durum kaçınılmaz olarak eseri kendileri için isteyebilecek diğer uygarlıkların dikkatini çekecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xD5F3_MilitaryChild_Choice2_Title</Label>
    <String>Bırakın {LEADERNAME} kalsın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_0xD5F3_MilitaryChild_Choice2_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME}'nin eseri elinde tutmasına izin vererek, ortaya çıkarılabilecek diğer potansiyel güçlere kapı açmış oluruz. Bununla birlikte, eserin tam potansiyeli bilinmemektedir ve tehlikeli bir ilgi de çekebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_RareResource_0x62A3_Name</Label>
    <String>Nadir Kaynak Önerisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_RareResource_0x62A3_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} size bir haber iletiyor.[BR][BR] Bir madencilik şirketi {PLANETNAME}'da gelişmiş enerji sistemleri ve silahlar için hayati bir malzeme olan kristalize Eleryum yatağı keşfetti. Holding iki teklif sunuyor. [BR][BR]Birincisi, kaynağı yapay zeka tabanlı bir şerit madenciliği kullanarak çıkarmak, bu da acil ekonomik faydalar sağlayacak ancak yerel çevreye ve halka zarar verebilir. [BR][BR]İkincisi, gezegenin refahını sağlayacak ancak daha yavaş bir ekonomik hızda sürdürülebilir bir şekilde madencilik yapmaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_RareResource_Choice_1_0x62A3_Name</Label>
    <String>Şimdi hepsini çıkar. Uzaylı balinalar ve diğer uzay balıkları kimin umurunda?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_RareResource_Choice_1_0x62A3_Dec</Label>
    <String>Hemen kredi kazanacaksınız ama bu biraz çevre felaketi yaratacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_RareResource_Choice_2_0x62A3_Name</Label>
    <String>Acele etmeyin. Acelemiz yok.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_RareResource_Choice_2_0x62A3_Dec</Label>
    <String>Kaynağı çıkarmak için daha yavaş ama daha nazik teknikler kullanacaksınız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientArtifact_0x72B4_Name</Label>
    <String>Öncül Eser bulundu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientArtifact_0x72B4_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} ilgi çekici haberlerle ulaşıyor. ([BR][BR] {PLANETNAME}'da gizemli bir antik eser ortaya çıkarıldı. Eser benzersiz bir frekans yayıyor. Uzmanlar iki seçenek sunuyor: Frekansı enerji kaynağı olarak kullanmak, ki bu rezervlerimiz için bir nimet olabilir, ya da kadim bilgiler için frekansın şifresini çözmek üzere kaynak ayırmak. Seçim sizin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientArtifact_Choice_1_0x72B4_Name</Label>
    <String>Enerjiyi toplayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientArtifact_Choice_1_0x72B4_Dec</Label>
    <String>Ani bir enerji artışından faydalanacağız, ancak tarihin bir parçasını yok ettiğimiz için tepkiyle karşılaşabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientArtifact_Choice_2_0x72B4_Name</Label>
    <String>Sırlarını çözün.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientArtifact_Choice_2_0x72B4_Dec</Label>
    <String>Muhtemelen teknolojik büyümemizi hızlandıracak bilgiler edineceğiz, ancak ani enerji artışını kaçıracağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_ForeignVisit_0x82C5_Name</Label>
    <String>Tartışmalı Ziyaret</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_ForeignVisit_0x82C5_Dec</Label>
    <String>{LEADERNAME} acil bir ileti gönderiyor.[BR][BR] {PLAYERFACTION:1}'den Büyükelçi Zaraq diplomatik bir zirve için {PLANETNAME}'i ziyaret etmek istiyor. [BR][BR]Büyükelçi popüler değil.[BR][BR]Gerçekten popüler değil.[BR][BR]Ziyareti kabul ediyor muyuz yoksa diplomatik olarak reddediyor muyuz?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_ForeignVisit_Choice_1_0x82C5_Name</Label>
    <String>Ziyareti kabul edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_ForeignVisit_Choice_1_0x82C5_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTION:1} ile bağların güçlendirilmesi yeni fırsatlara yol açabilir, ancak vatandaşlarımız arasında huzursuzluk riskini de beraberinde getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_ForeignVisit_Choice_2_0x82C5_Name</Label>
    <String>Ziyareti reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_ForeignVisit_Choice_2_0x82C5_Dec</Label>
    <String>Koloni içinde barış korunacak, ancak {PLAYERFACTION:1} ile ilişkilerimiz zarar görecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_0x92D6_Name</Label>
    <String>Hasat İkilemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_0x92D6_Dec</Label>
    <String>Vali {LEADERNAME} ilgi çekici bir teklifle sizinle temasa geçiyor. [BR][BR]{PLAYERFACTION:1}, {PLANETNAME}'den eşsiz bir bitkinin hasat edilmesine ilgi duyduklarını ifade ettiler. Bu flora, çeşitli faydalı kimyasallar için güçlü bir bileşen olan bir reçine üretir. Bununla birlikte, bu reçine aynı zamanda güçlü ve bağımlılık yapıcı bir uyuşturucuya dönüştürülebilir. [BR][BR] Hasada izin verilmesi ilişkileri güçlendirecek ve gezegenin gelirini artıracaktır, ancak aynı zamanda kolonideki suç oranlarının artmasına da yol açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_Choice_1_0x92D6_Name</Label>
    <String>Hasada izin verin. Mali durumumuz bu desteği kullanabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_Choice_1_0x92D6_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTION:1} ile ilişkiler gelişecek ve gezegenin ekonomisi iyileşecek, ancak {PLANETNAME}'te suç oranı artacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_Choice_2_0x92D6_Name</Label>
    <String>Talebi reddedin. Sendikanın ortaya çıkmasını istemeyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_Choice_2_0x92D6_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTION:1} ile ilişkiler kötüleşecek ancak en azından {PLANETNAME}'te suç değişmeden kalacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AlienPlantHarvest_Relations_0x92D6_Dec</Label>
    <String>Büyükelçimizi reddettin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientFacility_0xA7F4_Name</Label>
    <String>Kadim Muamma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientFacility_0xA7F4_Dec</Label>
    <String>Vali {LEADERNAME} size {PLANETNAME}'te eski bir Arnorian tesisinin keşfini detaylandıran bir ileti gönderiyor. [BR][BR]Yaydığı enerji sinyali çok değerli olabilir, ancak gezegende karşılaştığımız yerli türler burayı kutsal toprak olarak görüyor. [BR][BR]Enerjisinden yararlanmalı mıyız yoksa yerel inançlara saygı mı göstermeliyiz?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientFacility_Choice_1_0xA7F4_Name</Label>
    <String>Enerjiyi çıkar. Güçlü olan haklı olur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientFacility_Choice_1_0xA7F4_Dec</Label>
    <String>Tesisin enerjisinden yararlanarak üretim fazlası rezervlerimizi artıracağız, ancak muhtemelen {PLANETNAME}'deki yerli türlerle ilişkilerimizi zorlayacağız.[BR][BR]Hemen görülecek bir sonuç yok.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientFacility_Choice_2_0xA7F4_Name</Label>
    <String>Kutsal alana saygı gösterin. Müdahale etmemeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_AncientFacility_Choice_2_0xA7F4_Dec</Label>
    <String>Yerli türlerin inançlarını onurlandırmaya, {PLANETNAME} üzerinde barışı sağlamaya ancak potansiyel enerji kaynağından vazgeçmeye karar veriyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_IllnessDilemma_0xB8A2_Name</Label>
    <String>Veba</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_IllnessDilemma_0xB8A2_Dec</Label>
    <String>Vali {LEADERNAME} endişe verici bir haber verir: gizemli bir hastalık {PLANETNAME}'ü vurmuştur. Yerel olarak geliştirilen deneysel bir ilaç hastalıkla mücadele edebilir, ancak potansiyel yan etkileri bilinmemektedir. [BR][BR]Yalnızca onaylanmış tedavilere güvenmek salgını durduracak ancak gezegenin büyümesini yıllarca yavaşlatacaktır. Nasıl ilerlemeliyiz?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_IllnessDilemma_Choice_1_0xB8A2_Name</Label>
    <String>Halkı deneysel ilacı kullanmaya zorlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_IllnessDilemma_Choice_1_0xB8A2_Dec</Label>
    <String>Deneysel ilaç yaygın bir şekilde dağıtılarak potansiyel olarak daha fazla yıkımı önlüyor ancak bilinmeyen yan etki riskini de beraberinde getiriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_IllnessDilemma_Choice_2_0xB8A2_Name</Label>
    <String>Sadece onaylı tedavileri kullanın. Önce güvenlik.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_GovernorEvent_IllnessDilemma_Choice_2_0xB8A2_Dec</Label>
    <String>Sadece denenmiş ve test edilmiş yöntemleri kullanarak, {PLANETNAME}'nin büyümesi için bir gerileme anlamına gelse bile, vatandaşlarımızın refahını sağlıyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_CulturalExchangeProposal_0xD4E2_Name</Label>
    <String>Kültürel Değişim Önerisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_CulturalExchangeProposal_0xD4E2_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTIONLONG:1}, {PLANETNAME} Valisi {LEADERNAME}'ne ilgi çekici bir teklifle yaklaştı. Gezegenimizde bir kültürel değişim ofisi kurmak istiyorlar ve üretim çabalarımızda yardım sözü veriyorlar. [BR][BR]Ancak, istihbaratımız bunun casusluk faaliyetleri için bir kılıf olarak kullanılabileceğini gösteriyor. [BR][BR]Tekliflerini kabul etmek üretimimizi destekleyebilir, ancak potansiyel bir casus ağı riskini de beraberinde getirir. Reddetmek ise onları gücendirebilir. Nasıl ilerlemeliyiz?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_CulturalExchangeProposal_Choice_1_0xD4E2_Name</Label>
    <String>Teklifi kabul edin. Yardım için risk alacağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_CulturalExchangeProposal_Choice_1_0xD4E2_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTIONLONG:1} ve kültürel değişim ofislerini ağırlamaya, üretim yardımlarını almaya ama aynı zamanda kendimizi potansiyel casusluğa maruz bırakmaya karar veriyoruz. [BR][BR] Hemen sonuç yok.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_CulturalExchangeProposal_Choice_2_0xD4E2_Name</Label>
    <String>Kibarca reddedin. Güvenliğimizi riske atamayız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_CulturalExchangeProposal_Choice_2_0xD4E2_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTION:1} teklifini reddederek güvenliğimize öncelik vermeyi seçiyoruz. Bu durum ilişkilerimizi bozabilir, ancak gezegenimizin güvenliğinden ödün vermeyeceğiz. [BR] [BR] Acil bir sonuç yok.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_0xF3A8_Name</Label>
    <String>Gözlem Noktası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_0xF3A8_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTIONLONG:1}, {PLANETNAME} Valisi {LEADERNAME}'ne alışılmadık bir taleple başvurdu. Toplumumuzu ve kültürümüzü incelemek için bir gözlem noktası kurmak istiyorlar. Karşılığında bize ileri teknoloji teklif ediyorlar. [BR][BR]Ancak, vatandaşlarımız {PLAYERFACTION:1}'in dikkatli gözleri altında olma fikrinden son derece rahatsız. [BR][BR]Teknolojileri cazip olsa da, halkımızın refahını göz önünde bulundurmalıyız. Reddetmek {PLAYERFACTIONLONG:1}'e bir hakaret olarak görülebilir. Ne yapmamız gerekiyor?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_Choice_1_0xF3A8_Name</Label>
    <String>Teklifi kabul et. Biraz teknoloji işimize yarayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_Choice_1_0xF3A8_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTIONLONG:1}'ye teknolojileri karşılığında gözlem noktalarını veriyoruz. Ancak vatandaşlarımız yeni gözlemcileri konusunda tedirgin olabilirler. [BR][BR]Hemen bir sonuç yok.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_Choice_2_0xF3A8_Name</Label>
    <String>Düşüş. Burası karınca çiftliği değil.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_Choice_2_0xF3A8_Dec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın refah ve konforuna öncelik vererek {PLAYERFACTION:1} talebini reddediyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_YorObservationProposal_Diplomatic_0xF3A8_Dec</Label>
    <String>Gözlem yazımızı reddettiniz</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_0xG4B9_Name</Label>
    <String>Codex Teklifi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_0xG4B9_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTIONLONG:1}, {PLANETNAME} valisine {LEADERNAME} eşsiz bir teklifle yaklaştı: Bizim için çok az değeri olan ancak onlar için büyük önem taşıyan bazı antik kalıntılar karşılığında Evrensel Gerçekler kodeksini paylaşmaya istekliler. [BR][BR] Kodeks, tarihi değeri göz önüne alındığında bu gezegenin kültürel değerini artıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_Choice_1_0xG4B9_Name</Label>
    <String>Teklifi kabul edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_Choice_1_0xG4B9_Dec</Label>
    <String>Kutsal emanetleri kodeksle takas etmeyi seçtik, içindeki bilginin bu dünyanın etkisini artıracağını umuyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_Choice_2_0xG4B9_Name</Label>
    <String>Teklifi reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_Choice_2_0xG4B9_Dec</Label>
    <String>Kutsal emanetleri korumayı tercih ederek {PLAYERFACTION:1} teklifini saygıyla reddediyoruz. Bu durum ilişkileri etkileyebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AltarianCodexProposal_Diplomatic_0xG4B9_Dec</Label>
    <String>Kodeksimizi reddettiniz</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_0xH5C1_Name</Label>
    <String>Tarihi Vahiy</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_0xH5C1_Dec</Label>
    <String>Kadim {PLAYERFACTIONLONG:1}, {PLANETNAME} valisine {LEADERNAME} derin bir teklifle yaklaştı: Arnor, Dehşet Lordları ve önemli Öncü savaşlarının hikâyelerini ortaya çıkaran kadim tarihlerini paylaşmak istiyorlar. [BR][BR]Böyle bir bilgi, yerel halkın inançlarını ve kültürünü yeniden şekillendirerek hem bir lütuf hem de bir lanet olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_Choice_1_0xH5C1_Name</Label>
    <String>Vahyi kabul edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_Choice_1_0xH5C1_Dec</Label>
    <String>Bu tarihi kabul etmek birçok geleneksel inancın altını oyar.  Bu bize kısa süreli bir bilgi patlaması ama bir süreliğine de olsa huzursuzluk verecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_Choice_2_0xH5C1_Name</Label>
    <String>Teklifi reddedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_Choice_2_0xH5C1_Dec</Label>
    <String>Halkımızın mutlu bir şekilde cahil kalmasına izin vermeyi seçerek teklifi reddediyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_IconianHistoryShare_Diplomatic_0xH5C1_Dec</Label>
    <String>Medeniyetiniz taşralı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_0xJ6D2_Name</Label>
    <String>Ticaret Anlaşması Önerisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_0xJ6D2_Dec</Label>
    <String>{PLAYERFACTIONLONG:1}, {PLANETNAME} valisine {LEADERNAME} kazançlı bir ticaret anlaşmasıyla yaklaştı. Bu anlaşma gezegenin ekonomisini büyük ölçüde yükseltmeyi vaat ediyor, ancak yerel halk getirebileceği uzaylı ziyaretçi akını konusunda endişelerini dile getirdi.[BR][BR]Kültürel zenginleşme potansiyeli muazzam, ancak gerginlik potansiyeli de öyle.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_Choice_1_0xJ6D2_Name</Label>
    <String>Ticaret Anlaşmasını kabul edin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_Choice_1_0xJ6D2_Dec</Label>
    <String>Ticaret anlaşmasını kucaklıyor, getireceği ekonomik patlamayı öngörüyoruz. Ancak, yeni yabancı ziyaretçiler ve onların çeşitli kokuları nedeniyle olası kültürel çatışmalara da hazırlıklı olmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_Choice_2_0xJ6D2_Name</Label>
    <String>Olmaz. Hayır, teşekkürler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_Choice_2_0xJ6D2_Dec</Label>
    <String>Yerel halkın isteklerini seçerek ticaret anlaşmasını reddediyoruz, bu da {PLAYERFACTION:1} ile ilişkilerimizi bozabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Event_AlienTradeAgreement_Diplomatic_0xJ6D2_Dec</Label>
    <String>Takas teklifimizi reddettin.</String>
  </StringTable>
</StringTableList>