<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<StringTableList xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../Schema/Lib/StringTable.xsd">
  <!-- Created with the GC4 editor -->
  <!-- MasterTechDefsText.xml -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTechTree_Name</Label>
    <String>Usta Teknik Ağaç</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTechTree_ShortDec</Label>
    <String>Ana teknoloji ağacı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTechTree_Dec</Label>
    <String>Kurbağalar için.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterColonizationTech_Name</Label>
    <String>Kolonizasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterColonizationTech_ShortDec</Label>
    <String>Koloni modüllerinin ve temel koloni binalarının inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterColonizationTech_Dec</Label>
    <String>İnsanoğlu nesiller boyunca başka dünyalara ayak basmanın hayalini kurdu. Bu rüya artık gerçek oldu. Başka dünyalara ayak basılıyor. Aslında, başka dünyalara pek çok şey yerleştiriyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Planetology_Name</Label>
    <String>Planetoloji</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Planetology_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızda daha fazla insana ev sahipliği yapmamızı sağlıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Planetology_Dec</Label>
    <String>Birleşik bir gıda üretim planı üzerinde anlaşmaya varmak önemsiz değildir. Artık bir gezegenin yüzeyinde gıda yetiştirmek için kullanılacak geniş alanları tanımlayabildiğimizi bildirmekten memnuniyet duyuyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResearchDistricts_Name</Label>
    <String>Araştırma Bölgeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResearchDistricts_ShortDec</Label>
    <String>Araştırma Bölgelerini geliştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResearchDistricts_Dec</Label>
    <String>Daha yaratıcı olabilmek için kendimizi daha etkin bir şekilde organize etmemiz gerektiği anlayışıyla, gezegen yüzeyinin geniş alanlarının yeni teknolojilerin araştırılmasına odaklanmasına izin vermeyi kabul ettik.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceElevators_Name</Label>
    <String>Uzay Asansörleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceElevators_ShortDec</Label>
    <String>Kaynakları hızla yörüngeye taşımamızı ve İkmal Gemileri inşa etmeye başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceElevators_Dec</Label>
    <String>Ürettiğimiz ürünleri yörüngeye taşıma zorluğu uzun yıllardır bizimle birlikte. Uzay Asansörleri, nesneleri yerden uzaya taşımak için ucuz ve güvenilir bir yol sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoIndustrialization_Name</Label>
    <String>Xeno Sanayileşmesi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoIndustrialization_ShortDec</Label>
    <String>Üretim Bölgelerini İyileştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoIndustrialization_Dec</Label>
    <String>Ulus Devletler çağında, uluslararası tedarik zincirlerini nasıl kuracağımızı öğrendik.  Şimdi, bu yeni çağda, kendimizi galaktik tedarik zincirlerine hazırlamalıyız.  En iyi düşünürlerimiz "Tam zamanında" yerine yeni bir slogan olan "Sadece bir galaktik dakika!" sloganını koymak için bir dizi strateji üretti.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoManufacturing_Name</Label>
    <String>Xeno İmalat</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoManufacturing_ShortDec</Label>
    <String>Durantium'u ham üretime dönüştürmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoManufacturing_Dec</Label>
    <String>Tüm üretim süreçlerimizin farklı gezegen ortamlarına uyacak şekilde ayarlanması gerekecektir. Yerçekimi farklı, su farklı, arka plandaki radyasyon farklı. Bunu yapana kadar üretimimiz son derece sınırlı olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FusionPowerPlants_Name</Label>
    <String>Füzyon Enerji Santralleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FusionPowerPlants_ShortDec</Label>
    <String>Füzyon Enerji Santralini kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FusionPowerPlants_Dec</Label>
    <String>Füzyon, onlarca yıldır bilim insanlarımızın ulaşamayacağı bir yerde durduğundan, ustalaşması oldukça zor bir teknoloji olduğunu kanıtladı. Ancak bu kez nihayet başardık ve üretimimiz bundan büyük fayda sağlayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalMining_Name</Label>
    <String>Orbital Madencilik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalMining_ShortDec</Label>
    <String>Kolonilerimiz için yörünge madenleri inşa etmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalMining_Dec</Label>
    <String>Yabancı ortamlarda üretim yapmanın temellerini öğrendikten sonra artık kapasiteyi artırabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Bioplastics_Name</Label>
    <String>Biyoplastikler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Bioplastics_ShortDec</Label>
    <String>Üretim Bölgelerimizde daha fazla iyileştirme yapılmasına izin verir...</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Bioplastics_Dec</Label>
    <String>Organik moleküllerin faydalı yapı malzemelerine verimli bir şekilde yeniden düzenlenmesi, bu süreçte daha değerli kaynaklarımızı daha az kullanarak eskisinden daha hızlı ve daha ucuz inşa etmemizi sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ManufacturingCapitals_Name</Label>
    <String>Üretim Başkentleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ManufacturingCapitals_ShortDec</Label>
    <String>Bir Üretim Sermayesinin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ManufacturingCapitals_Dec</Label>
    <String>İmalat sektörümüzde süregelen bazı verimsizliklerin üstesinden gelebilmek için bir dereceye kadar merkezileşmenin gerekli olduğu sonucuna vardık. Özel üretim sermayeleri, üretim çıktımızda önemli çarpımsal etkilere yol açmalıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResourceMining_Name</Label>
    <String>Xeno Kaynak Madenciliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResourceMining_ShortDec</Label>
    <String>Ana dünyalarımızdaki egzotik kaynakları daha da geliştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResourceMining_Dec</Label>
    <String>Kaya asla sadece kaya değildir - yabancı gezegenlerin yeraltı katmanları neredeyse yüzeylerinde dolaşan yaşam formları kadar çeşitlilik gösterir. Elimizdeki kaynakların bir kısmını bile çıkarmayı umuyorsak, bu farklı yeraltı koşullarında ustalaşmamız gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMatterPowerPlants_Name</Label>
    <String>Antimadde Enerji Santralleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMatterPowerPlants_ShortDec</Label>
    <String>Anti-maddeyi üretimde büyük gelişmelere dönüştürmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMatterPowerPlants_Dec</Label>
    <String>Antimadde, hala egzotik olsa da, bir zamanlar düşündüğümüz kadar imkansız derecede nadir değil. Dikkatli bir kullanımla -dikkatli vurgusu ağır basıyor- etkileyici derecede güçlü enerji üretim tesisleri yaratabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Claytronics_Name</Label>
    <String>Claytronics</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Claytronics_ShortDec</Label>
    <String>Üretim Bölgelerimizi geliştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Claytronics_Dec</Label>
    <String>Malzeme mühendislerimiz benzersiz mekanik ve elektriksel özelliklere sahip yeni bir güçlendirilmiş mineral formu geliştirdi. İşlenebilirliği anında değiştirilebilir ve kontrol edilebilir, bu da gerçekten olağanüstü ve uygun maliyetli makinelere ve sonuçta ortaya çıkan üretim süreçlerine olanak tanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResourceExtraction_Name</Label>
    <String>Xeno Kaynak Çıkarma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResourceExtraction_ShortDec</Label>
    <String>Maden üslerimizin kaynaklardan çok daha fazla kaynak çıkarmasını sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResourceExtraction_Dec</Label>
    <String>Ham cevher madenciliği, kaynak üretim sürecinin yalnızca bir parçasıdır. Bu cevherden değerli maddelerin çıkarılması olağanüstü karmaşık bir süreçtir ve yabancı cevherlerde bulduğumuz kirletici maddelerin çeşitliliği nedeniyle daha da zorlaşır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SingularityPowerPlants_Name</Label>
    <String>Tekillik Enerji Santralleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SingularityPowerPlants_ShortDec</Label>
    <String>Güçlü bir üretim destek fasilitesinin oluşturulmasını sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SingularityPowerPlants_Dec</Label>
    <String>Tekilliğin sınırında madde mükemmel bir verimlilikle enerjiye dönüştürülür. Ancak daha önceki antimadde enerji santrallerimizin aksine, bu prensibi kullanan jeneratörlerin güvenli bir şekilde ölçeklendirilmesi çok daha kolaydır. Ve yakıt olarak neredeyse her şeyi kullanabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResearch_Name</Label>
    <String>Xeno Araştırma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResearch_ShortDec</Label>
    <String>Yeni nesil bilim insanlarını yetiştirmeye başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoResearch_Dec</Label>
    <String>En iyi beyinlerimizin birçoğunu yeni kolonilerimizde yaşamaları için gönderdikten sonra, şimdi onları işe koymalı, etraflarındaki dünyaları ve uzayı incelemeliyiz. Ama bunu yapmak için tesislere ihtiyaçları olacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumComputing_Name</Label>
    <String>Kuantum Hesaplama</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumComputing_ShortDec</Label>
    <String>Güçlü, ancak pahalı süper bilgisayarlara erişim sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumComputing_Dec</Label>
    <String>Kuantum hesaplama bazılarının düşündüğü gibi neredeyse sihirli faydalar sağlamayacaktır, ancak yine de araştırmacılarımızın tamamen yeni matematiksel problem sınıflarına yeni bir güvenle yaklaşmalarını mümkün kılmalıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ComputingSubstrates_Name</Label>
    <String>Bilgi İşlem Yüzeyleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ComputingSubstrates_ShortDec</Label>
    <String>Araştırma Bölgelerimizi geliştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ComputingSubstrates_Dec</Label>
    <String>Bugüne kadar, kuantum hesaplama sistemlerimizin çoğu prototipten biraz daha fazlasıydı ve kullanımı için büyük bir özen ve operatör müdahalesi gerektiriyordu. Son gelişmelerimiz daha yoğun, daha derin katmanlı bilgi işlem alt tabakalarına olanak tanıyacak ve bu da sadece daha etkili değil aynı zamanda daha sürdürülebilir olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalResearchLabs_Name</Label>
    <String>Orbital Araştırma Laboratuvarları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalResearchLabs_ShortDec</Label>
    <String>Gezegenlerimiz için yeni yörünge projelerinin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalResearchLabs_Dec</Label>
    <String>Bazı araştırma türleri - özellikle malzeme bilimi ve yüksek enerji alanlarında - yalnızca mikro yerçekimi ortamlarında yapılabilir. Yörüngede bu çalışmalar için özel tesisler araştırma çabalarımızın ilerlemesini hızlandıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NeuralMapping_Name</Label>
    <String>Sinirsel Haritalama</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NeuralMapping_ShortDec</Label>
    <String>Çekirdek dünyalarımızdaki Yardım Araştırması projesinin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NeuralMapping_Dec</Label>
    <String>Araştırmalarımıza yardımcı olması için bilgisayarları uzun zamandır kullanıyoruz, ancak bu son buluş bilgisayarların tümdengelimsel sıçramaları kendilerinin yapmasına olanak tanıyacak. Büyük ölçekte, bu yine de bulduğumuz gerçek buluşların sayısında dramatik bir artışa yol açmalıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResearchMatrix_Name</Label>
    <String>Araştırma Matrisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResearchMatrix_ShortDec</Label>
    <String>Orbital Enstitüsü'nü kullanıma sunar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResearchMatrix_Dec</Label>
    <String>Nöral haritalama devrelerini n boyutlu küpler halinde düzenleyerek ve her bir boyutu ayrı araştırma alanlarına atayarak, alanlar arası bağlantılar bulma ve bunu takip edeceği kesin olan ilgili atılımlardan yararlanma olasılığını artırabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificalBrains_Name</Label>
    <String>Yapay Beyinler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificalBrains_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın zekasını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificalBrains_Dec</Label>
    <String>Yapay Beyin projesi, araştırma girişimlerimizi kaba kuvvetle zorlamak yerine, bilginin ortaya çıkarılmasının en muhtemel olduğu bölgeleri özellikle hedeflemek için yeni bir iç gözlemsel araştırma matrisi kullanacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PostSentience_Name</Label>
    <String>Post-Sentience</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PostSentience_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın bir bütün olarak çalışmasını sağlar. Her ay çalışkanlıkları önemli ölçüde artıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PostSentience_Dec</Label>
    <String>Bize karşı çıkanlar Birliğe dayanamazlar. Her ay saldırı gücümüz artacak. Sonsuza kadar. [BR][BR]Tüm tarihimiz boyunca bilgisayarları bir araç, istismar ettiğimiz bir şey olarak gördük. Ancak bu basit düşünce dengesizleşti ve bu güçlü cihazlarla olan ilişkimiz değişiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AIOverseer_Name</Label>
    <String>Yapay Zeka Gözetmeni</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AIOverseer_ShortDec</Label>
    <String>Yapay zeka işlere baksın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AIOverseer_Dec</Label>
    <String>İster kendi bilgeliğimiz tarafından oluşturulan kısıtlamalardan, isterse sahip oldukları gizli bir ahlak sisteminden kaynaklansın, yapay zeka sistemlerimiz neyse ki bize iyi niyetle bakıyor. Ancak en azından araştırma alanında, takip ettiğimiz yön onların yönüdür, tersi değil. Ve asla ama asla yanılmıyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TechnologicalSingularity_Name</Label>
    <String>Teknolojik Tekillik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TechnologicalSingularity_ShortDec</Label>
    <String>Başkent dünyamızdaki tüm araştırmalarımıza her ay bileşik bir artışla sonuçlanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TechnologicalSingularity_Dec</Label>
    <String>Bilinmesi gereken her şeyi bilene kadar araştırma kabiliyetimiz her ay yüzde bir oranında artacak. Teknolojik gelişmelerin hızı, bir sonraki adımda ne keşfedeceğimizi artık tahmin edemeyeceğimiz kadar arttı. Bilgi-zaman eğrisi sonsuzluğa doğru bükülüyor. Bir ya da iki nesil önce bu kavram kulağa dehşet verici gelebilirdi, ancak şimdi bunun ne kadar görkemli olacağını görebiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoBiology_Name</Label>
    <String>Xeno Biyolojisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoBiology_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın daha fazla insana ev sahipliği yapmasını sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoBiology_Dec</Label>
    <String>Yaşanabilir gezegenlerde yaşamanın dezavantajlarından biri, diğer canlıların da buraların yaşanabilir olduğunu düşünmeleridir. Yeni dünyalarımızdaki yerli yaşam formlarıyla bir arada yaşamak zorunda kalacağız ve bunu yapmanın en iyi yollarını bulmak için biraz pratik yapmamız gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoConservation_Name</Label>
    <String>Xeno Koruma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoConservation_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoConservation_Dec</Label>
    <String>Uzaylı biyolojisini bir süredir incelediğimizden, varlığımızın onun üzerindeki etkilerini güvenle tahmin edebiliriz. Etkiler iyi değil. Kendimizi içinde bulduğumuz ortamları korumak için çaba göstermeliyiz ki onlar da bizi korumaya devam etsinler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AtmosphericScrubbers_Name</Label>
    <String>Atmosferik Yıkayıcılar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AtmosphericScrubbers_ShortDec</Label>
    <String>Dünyamızdaki kirliliği azaltır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AtmosphericScrubbers_Dec</Label>
    <String>Atmosferini soluyamadığımız bir dünyada yaşamanın pek bir anlamı yok. Atmosfer bilimlerindeki son gelişmeler, daha zorlu dünyalarımızdan bazılarını yaşamak için çok daha keyifli hale getirmelidir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LandPreservation_Name</Label>
    <String>Arazi Koruma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LandPreservation_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LandPreservation_Dec</Label>
    <String>Evren ne kadar büyük olursa olsun, onu israf etmemeliyiz. Kullanılabilir arazi hala çok değerli bir meta. Yeni bir arazi yönetimi biçimi, ondan en iyi şekilde yararlanmamızı sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NanoRecyclers_Name</Label>
    <String>Nano Geri Dönüşümcüler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NanoRecyclers_ShortDec</Label>
    <String>Dünyamızdaki kirliliği azaltır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NanoRecyclers_Dec</Label>
    <String>Kendi kendini onarabilen ve yeniden üretebilen bu yeni minik geri dönüşüm robotu, hiçbir kaynağın boşa gitmemesini sağlayacaktır. Sadece neyin geri dönüşüme değer olduğuna karar verdiklerine dikkat etmemiz gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoAgriculture_Name</Label>
    <String>Xeno Tarım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoAgriculture_ShortDec</Label>
    <String>Gıda yetiştirme kabiliyetimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoAgriculture_Dec</Label>
    <String>Eğer ziyaret ettiğimiz dünyalarda kendimizi besleyemiyorsak, orada bulunmamızın pek bir anlamı yok. Bilim, mahsullerimizin işe yaraması gerektiğini söylüyor. Ama bunu yapmak için sahip olduğumuz neredeyse tüm tarım tekniklerini uyarlamamız gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryAdaption_Name</Label>
    <String>Gezegensel Adaptasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryAdaption_ShortDec</Label>
    <String>Çevreyi korumaya yönelik politikaların kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryAdaption_Dec</Label>
    <String>Artık tarımsal ihtiyaçlarımızı yerel çevreye göre uyarlamamız gerekmediği ve çevreyi bizi en azından yarı yarıya karşılayacak şekilde değiştirebileceğimiz bir noktaya ulaştık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Terraforming_Name</Label>
    <String>Dünyalaştırma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Terraforming_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızı daha iyi kullanmamızı sağlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Terraforming_Dec</Label>
    <String>Artık tarımsal ihtiyaçlarımızı yerel çevreye göre uyarlamamız gerekmediği ve çevreyi bizi en azından yarı yarıya karşılayacak şekilde değiştirebileceğimiz bir noktaya ulaştık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryOutposts_Name</Label>
    <String>Gezegensel Karakollar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryOutposts_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryOutposts_Dec</Label>
    <String>Yeni dünyalarımızın daha az erişilebilir köşelerinde ileri karakollar kurarak, elimizdeki toprakları daha iyi kullanabileceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialCapitalRefit_Name</Label>
    <String>Koloni Başkenti Tadilatı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialCapitalRefit_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialCapitalRefit_Dec</Label>
    <String>Kolonilerimizin başkentleri doğaları gereği derme çatmadır, hızla büyüyen bir nüfusun değişen taleplerini karşılamak için anında inşa edilirler. Ancak belli bir noktaya gelindiğinde, kaçınılmaz olarak modern standartlara uygun hale getirilmeleri gerekir. Bu proje tam da bunu yapacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Megapolis_Name</Label>
    <String>Megapolis</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Megapolis_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızda yaşayabilecek vatandaş sayısını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Megapolis_Dec</Label>
    <String>Gezegen kolonizasyonunun ilk aşamalarında, insanlarımızın önlerindeki alanlardan faydalanmak için yayılmaları doğaldır. Ancak belli bir noktaya gelindiğinde, ekonomik ve ağ oluşturma etkileri biraz daha fazla yoğunluk gerektiriyor. Megapol bunun için planımız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SecureConfinement_Name</Label>
    <String>Güvenli Hapsetme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SecureConfinement_ShortDec</Label>
    <String>Hapishaneler inşa etmemize izin veriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SecureConfinement_Dec</Label>
    <String>Toplumlar her zaman daha tehlikeli üyelerini kilit altında tutmuşlardır. Ancak nihayet potansiyel suçluları etkili bir şekilde caydırabiliyor ve halihazırda düşmüş olanları rehabilite edebiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnvironmentalEngineering_Name</Label>
    <String>Çevre Mühendisliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnvironmentalEngineering_ShortDec</Label>
    <String>Çekirdek dünyamızın daha fazla alanını kullanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnvironmentalEngineering_Dec</Label>
    <String>Kendimizi ayarlamak için çaba sarf etmek yerine, karşılaştığımız yabancı ortamları doğru bükme ve ayarlamalarla ihtiyaçlarımıza uyacak şekilde bükebiliriz. Artık onların doğal sınırlarına bağlı kalmayacağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Hydroponics_Name</Label>
    <String>Hidroponik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Hydroponics_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla gıda türüne olanak sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Hydroponics_Dec</Label>
    <String>Yabancı dünyalardaki en büyük zorluklardan biri bitkilerimizi yetiştirmek için yeterli temiz su bulmaktır. Dikkatli kullanıldığında hidroponik teknikler çok daha az suyla çok daha fazla gıda yetiştirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticAgriculture_Name</Label>
    <String>Egzotik Tarım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticAgriculture_ShortDec</Label>
    <String>Yeni gıda türleri yetiştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticAgriculture_Dec</Label>
    <String>Bulduğumuz yabancı bitki örtüsünün bazılarının besin değerinden, ya doğrudan hasat ederek ya da daha geleneksel ürünlerimizden bazılarına aşılayarak faydalanmaya başlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SoilEnhancement_Name</Label>
    <String>Toprak İyileştirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SoilEnhancement_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızda daha fazla toprak talep etmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SoilEnhancement_Dec</Label>
    <String>Mikroskobik robotların yardımıyla, değişken nem ceplerinden kök destek yollarına ve dinamik besin önbelleklerine kadar her türlü özelliği toprakta tasarlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExtremeColonization_Name</Label>
    <String>Aşırı Kolonizasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExtremeColonization_ShortDec</Label>
    <String>Daha geniş çeşitlilikte dünyaları kolonileştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExtremeColonization_Dec</Label>
    <String>Bir zamanlar yaşanmaz olduğu düşünülen dünyalar artık bize açık ve hem gezegen bilimindeki ustalığımız hem de kolonicilerimizin dayanıklılığı sayesinde fethedilmeye hazır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticWorldColonization_Name</Label>
    <String>Egzotik Dünya Kolonizasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticWorldColonization_ShortDec</Label>
    <String>Normalde çoğu tür için misafirperver olmayan dünyaları kolonileştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticWorldColonization_Dec</Label>
    <String>Doğanın engellerinden yılmayan zihinlerin buluşu. Bu teknoloji önceki sınırlamaları ortadan kaldırarak radyasyonla ıslanmış, buzlu, suda yaşayan ve genellikle misafirperver olmayan dünyalarda yaşamayı kolaylaştırıyor. Gelişmiş malzemeler, uyarlanabilir yapay zeka ve biyo-mühendislik harikalarından yararlanan bu teknoloji, evrenin kural kitabıyla sınırlandırılmayı cesurca reddetmemizin bir kanıtıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FrozenWorldMastery_Name</Label>
    <String>Donmuş Dünya Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FrozenWorldMastery_ShortDec</Label>
    <String>Donmuş Dünyalarda hayatta kalma yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FrozenWorldMastery_Dec</Label>
    <String>Son nesil soğuğa dayanıklı tarım teknikleri ve enerji tasarrufu stratejileri sayesinde, donmuş dünyalar artık insanlarımız için neredeyse diğer gezegenler kadar kullanılabilir durumda.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RadioactiveWorldMastery_Name</Label>
    <String>Radyoaktif Dünya Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RadioactiveWorldMastery_ShortDec</Label>
    <String>Radyoaktif Dünyalarda hayatta kalma yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RadioactiveWorldMastery_Dec</Label>
    <String>Geliştirilmiş kalkan sistemleri, radyasyona dayanıklı mahsuller ve yeni anti-radyasyon ilaçları radyoaktif dünyaları çok daha... belki de hoş olmayan bir hale getirdi. Daha yaşanabilir diyelim.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AquaticWorlds_Name</Label>
    <String>Okyanus Dünyaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AquaticWorlds_ShortDec</Label>
    <String>Okyanus Dünyalarında hayatta kalma yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AquaticWorlds_Dec</Label>
    <String>İçerdiği baskılar göz önüne alındığında, su dünyalarında yaşama zorluğunun üstesinden gelmek şaşırtıcı miktarda mühendislik çabası gerektirdi. Ancak bunu başardık ve artık oraya yerleşmek isteyen kolonicilere yepyeni denizaltı ufukları açık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AquaticWorldMastery_Name</Label>
    <String>Okyanus Dünyası Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AquaticWorldMastery_ShortDec</Label>
    <String>Okyanus Dünyalarında hayatta kalma yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AquaticWorldMastery_Dec</Label>
    <String>İçerdiği baskılar göz önüne alındığında, su dünyalarında yaşama zorluğunun üstesinden gelmek şaşırtıcı miktarda mühendislik çabası gerektirdi. Ancak bunu başardık ve artık oraya yerleşmek isteyen kolonicilere yepyeni denizaltı ufukları açık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptedCropEngineering_Name</Label>
    <String>Uyarlanmış Ürün Mühendisliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptedCropEngineering_ShortDec</Label>
    <String>Çekirdek dünyalarımızdaki egzotik biyolojik kaynakların daha da geliştirilmesini sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptedCropEngineering_Dec</Label>
    <String>Bitkilerimizin beslendiği temel elementler evrenin her yerinde aynı olsa da, yerel topraklarda ve organik maddelerde biyolojik olarak kullanılabilirlikleri büyük farklılıklar göstermektedir. Bu zorluklara kendi başlarına uyum sağlayabilen yeni mahsul çeşitleri, gıda üretimimiz için bir nimet olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BiomassResequencers_Name</Label>
    <String>Biyokütle Rejeneratörleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BiomassResequencers_ShortDec</Label>
    <String>Gıda üretimini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BiomassResequencers_Dec</Label>
    <String>Bu kadar çok yabancı bitki yaşamı bizim amaçlarımız için işe yaramaz. Neredeyse aşağılayıcı. 'Yeniden sıralama' adı verilen yeni bir genetik mühendisliği alanı, bulduğumuz daha anlamsız bitki örtüsünün bir kısmını bizim için daha yararlı formlara dönüştürmeyi vaat ediyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResequencerStations_Name</Label>
    <String>Resequencer İstasyonları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResequencerStations_ShortDec</Label>
    <String>Dünyamızın kullanılamaz alanlarını verimli arazilere dönüştürmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResequencerStations_Dec</Label>
    <String>Yeniden sıralama sürecine adanmış tüm tesisleri inşa edersek, daha önce hiç görmediğimiz bir hacimde dünyaları bizim için daha yaşanabilir hale getirebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorArcheology_Name</Label>
    <String>Öncü Arkeoloji</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorArcheology_ShortDec</Label>
    <String>Karşılaştığımız Prekürsör kalıntılarından ve ilgili teknolojilerden daha fazla fayda elde etmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorArcheology_Dec</Label>
    <String>Öncüler olarak bilinen varlıklar bu galaksiyi bir tür kalıntıyla doldurdular. Bu kalıntıları daha metodik bir şekilde analiz etmenin bir yolunu bulabilirsek, yaratıcılarının sırlarından çok daha fazlasını keşfedebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtifactStudies_Name</Label>
    <String>Prekürsör Artefakt Çalışmaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtifactStudies_ShortDec</Label>
    <String>Prekürsör eserlerinden daha etkili bir şekilde yararlanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtifactStudies_Dec</Label>
    <String>Rutin olarak uzaylı ırklar tarafından geride bırakılmış cihazlar ve nesneler buluyoruz. Bu hazineleri derinlemesine incelemek için gereken çeşitli uzmanlıklara sahip bir grup araştırmacı oluşturmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtifactMastery_Name</Label>
    <String>Prekürsör Obje Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtifactMastery_ShortDec</Label>
    <String>Öncül teknolojilerini, Öncüllerin kendileriyle neredeyse eşit şartlarda kullanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtifactMastery_Dec</Label>
    <String>Artefakt araştırması için gereken özel ekipmana daha fazla kaynak aktararak, uzaylı eserlerinin sırlarını her zamankinden daha hızlı bir şekilde çözebileceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoMedicine_Name</Label>
    <String>Xeno Tıp</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoMedicine_ShortDec</Label>
    <String>Valilerin tıp merkezleri inşa etmesine izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoMedicine_Dec</Label>
    <String>Yabancı bir dünyada ortaya çıkabilecek bir dizi yeni hastalık ve doğurganlık sorunu var. Doktorlarımız ve bilim adamlarımız bu sorunları ilk prensiplerden ele almanın yollarını yeniden keşfetmek zorunda kalıyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RegenerativeGels_Name</Label>
    <String>Rejeneratif Jeller</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RegenerativeGels_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın sağlığını iyileştirir, nüfus artışını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RegenerativeGels_Dec</Label>
    <String>Yerleştiğimiz gezegenlerden birinde, alışılmadık yenileyici özelliklere sahip bir bitki keşfettik. Aktif bileşenini izole ettikten ve kullanım için güvenli hale getirdikten sonra, bu buluş tüm insanlarımızın sağlığını ve uzun ömürlülüğünü iyileştirmelidir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GeneticArchitecture_Name</Label>
    <String>Genetik Mimari</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GeneticArchitecture_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın istatistiklerini iyileştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GeneticArchitecture_Dec</Label>
    <String>DNA modifikasyon teknikleri ve gelişmiş bilgisayar sistemlerinin bir araya gelmesi, varlığımızı çevremizdeki ortamlara daha iyi uyacak şekilde özelleştirmeye başlamamızı sağladı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificialWombs_Name</Label>
    <String>Yapay Rahim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificialWombs_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificialWombs_Dec</Label>
    <String>Doğal muadillerine eşit, hatta onlardan daha üstün yapay rahimler kullanarak, yeni dünyalara yerleştiğimizde doğum oranını önemli ölçüde artırabiliriz. Artık büyümemiz başlangıçta sahip olduğumuz insan sayısıyla sınırlı kalmayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Cloning_Name</Label>
    <String>Klonlama</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Cloning_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Cloning_Dec</Label>
    <String>Bu noktaya ulaşmak için tıp, bilgisayar ve etik alanlarında neredeyse eşzamanlı atılımlar yapılması gerekti, ancak artık nihayet kendimizi klonlayabiliriz. Nüfusumuzun karakteri genetik şansa bırakılmamalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LifeExtension_Name</Label>
    <String>Yaşam Uzatma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LifeExtension_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LifeExtension_Dec</Label>
    <String>Biyo-etikçiler ve muhasebeciler, her yaşamın aynı değerde olup olmadığı konusunda uzun süredir anlaşmazlık içindeler. Eğer bir gün hemfikir olurlarsa ve en değerli vatandaşlarımızın kimler olabileceğine karar verirlerse, bu şanslı azınlığı yaşamlarını uzun süre uzatacak teknolojilerle ödüllendirebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Cybernetics_Name</Label>
    <String>Sibernetik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Cybernetics_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın kalitesini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Cybernetics_Dec</Label>
    <String>Biyolojinin pek de iyi yapamadığı bazı şeyler var. Bunu kabul etmekte utanılacak bir şey yok ve artık daha iyi bildiğimize göre - ve hatalı parçaları makinelerle değiştirebildiğimize göre - nüfusumuzun sağlığı ve büyüme oranları her zamankinden daha etkileyici olmalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Immortality_Name</Label>
    <String>Ölümsüzlük</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Immortality_ShortDec</Label>
    <String>Sonunda ölümü yenebiliriz. (Capstone)</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Immortality_Dec</Label>
    <String>Tıpta o kadar ustalaştık ki artık bir insanın ölmesi için hiçbir neden kalmadı. Birçoğu kişisel ya da dini nedenlerle bunu yapmaya devam edecek. Bazılarını belki de bu yönde teşvik edeceğiz. Ancak hiçbir noktada bu kesinlikle gerekli olmayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ManufacturingStimulus_Name</Label>
    <String>Üretim Teşviki</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ManufacturingStimulus_ShortDec</Label>
    <String>Uygarlığımızın Üretimini önemli ölçüde artırın. (Capstone)</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ManufacturingStimulus_Dec</Label>
    <String>İmalat sektörümüz bazen kendi kontrolü dışındaki piyasa güçlerinin insafına kalmaktadır. Küçük, yapay bir teşvik, bu zorlukların üstesinden gelmesine yardımcı olabilir veya büyük ihtiyaç duyulan zamanlarda bir destek sağlayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterMolecularFabricationTech_Name</Label>
    <String>Moleküler Üretim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterMolecularFabricationTech_ShortDec</Label>
    <String>Uygarlığımızın Üretimini önemli ölçüde artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterMolecularFabricationTech_Dec</Label>
    <String>Moleküler Fabrikasyon, üretimi artırmanın bir yolundan daha fazlasıdır: daha verimli silahlardan daha besleyici gıdalara kadar her şeyi iyileştirmek için kullanılabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterIndustrialReplicationTech_Name</Label>
    <String>Endüstriyel Çoğaltma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterIndustrialReplicationTech_ShortDec</Label>
    <String>Uygarlığımızın Üretimini önemli ölçüde artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterIndustrialReplicationTech_Dec</Label>
    <String>Bu, Moleküler Fabrikasyonun nihai evrimidir. Endüstriyel Çoğaltma ile sahip olduğumuz her şeyden istediğimiz her şeyi yaratabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPlanetaryEnhancement_Name</Label>
    <String>Gezegensel Güçlendirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPlanetaryEnhancement_ShortDec</Label>
    <String>Çekirdek Dünyalarımızın geliştirilmesine izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPlanetaryEnhancement_Dec</Label>
    <String>Çekirdek Dünyalarımızın geliştirilmesine izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterCoordinationTempleTech_Name</Label>
    <String>Koordinasyon Tapınağı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterCoordinationTempleTech_ShortDec</Label>
    <String>Koordinasyon Tapınağının inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterCoordinationTempleTech_Dec</Label>
    <String>Emeğin koordinasyonu ve adanmış işçilerimizin ruhani sağlığı, Yol'un kritik yönlerinde zaten ustalaşmış olan özel eğitimli küratörler tarafından sağlanabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TransgenicManipulation_Name</Label>
    <String>Transgenik Manipülasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TransgenicManipulation_ShortDec</Label>
    <String>Çekirdek dünyalarımızdaki benzersiz kaynakları daha da geliştirmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TransgenicManipulation_Dec</Label>
    <String>Hibritlerin, mutasyonların ve aşılanmış bitkilerin çok ötesine geçtik. Bu yeni nesil tasarım bitkileri arasında fosforlu tarlalar üreten, havadan meyve veren ve üzerinde yaşadıkları toprağı zenginleştirenler de var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterXenoGeology_Name</Label>
    <String>Xeno Jeolojisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterXenoGeology_ShortDec</Label>
    <String>Tüm kolonilerimizin bakımını azaltarak kolonilerimizin kalitesini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterXenoGeology_Dec</Label>
    <String>Çağlar boyunca, bir dünyadan en iyi şekilde yararlanmak için onun güçlü ve zayıf yönlerini anlamak gerektiğini öğrendik. Bir dünya üzerine inşa etmeden önce onu inceleyerek, tüm vatandaşları için genel yaşam kalitesini artırabileceğimizi gördük.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterWeatherControlTech_Name</Label>
    <String>Hava Durumu Kontrolü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterWeatherControlTech_ShortDec</Label>
    <String>Arcean Hava Kontrol İyileştirmesinin inşa edilmesine izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterWeatherControlTech_Dec</Label>
    <String>Dengeli bir hava sistemini koruyarak, gezegenlerimizin genel kalitesini artırabilir ve neredeyse tüm çabalarımızın yararlılığını geliştirebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterWeatherControlZenithTech_Name</Label>
    <String>Hava Kontrol Zenith</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterWeatherControlZenithTech_ShortDec</Label>
    <String>Arcean Hava Kontrol Zenith'inin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterWeatherControlZenithTech_Dec</Label>
    <String>Sadece bir kolonide istikrarlı bir hava düzeni sağlamakla kalmayıp, artık havayı kendi isteğimize göre bükebilir ve herhangi bir dünyanın genel verimliliğini büyük ölçüde artırabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterEngineeringTech_Name</Label>
    <String>Mühendislik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterEngineeringTech_ShortDec</Label>
    <String>Hiper sürücülerin ve küçük gövdelerin yapımına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterEngineeringTech_Dec</Label>
    <String>Uzayı gemilerimizin etrafında bükerek, inanılmaz hızlarda ivmelenirken normal uzayın bir cebinde geleneksel itiş gücünü kullanabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FullSpectrumSurvey_Name</Label>
    <String>Sörvey Gemileri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FullSpectrumSurvey_ShortDec</Label>
    <String>Anomalileri araştırmak için araştırma gemileri inşa etmemizi sağlar.[BR][BR]Ücretsiz bir [HS=HS_SurveyShip]Araştırma Gemisi[/HS] sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FullSpectrumSurvey_Dec</Label>
    <String>Bilinen spektrumlar boyunca radyasyonu analiz etmek bizi sadece bir yere kadar götürecektir. Eğer evren hakkındaki anlayışımızı arttırmak istiyorsak her şeyi görmemiz gerekir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterInterstellarNavigation_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Navigasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterInterstellarNavigation_ShortDec</Label>
    <String>Navigasyon Merkezi Uygarlık Başarısını kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterInterstellarNavigation_Dec</Label>
    <String>Ana gezegenimizden ayrıldığımızdan beri, halkımız her zaman büyük navigatörler olmuş, hipersürücünün icadından önce bile yıldızları dolaşabilmişlerdir. Işık hızından daha hızlı seyahatin ortaya çıkması becerilerimizi azaltmadı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterNavagation Network_Name</Label>
    <String>Navigasyon Ağı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterNavagation Network_ShortDec</Label>
    <String>Galaktik Navigasyon Ağı'nın kurulmasına izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterNavagation Network_Dec</Label>
    <String>Yıldızlararası navigatörlerimiz galaksiyi kapsayan geniş bir ağ kurdular. Bu ağı yönetebilecekleri ve bilgilerini daha iyi koordine edebilecekleri bir merkez, yıldızlararası uzaydaki hakimiyetlerini artıracak ve gemilerimizin galakside daha düşük ırkların hayal bile edemeyeceği bir güvenle hareket etmelerini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterNavigationalExpertise_Name</Label>
    <String>Seyir Uzmanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterNavigationalExpertise_ShortDec</Label>
    <String>Galaktik Denizciler Loncası'nın kurulmasına izin verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterNavigationalExpertise_Dec</Label>
    <String>Galaksideki en iyi navigatörler tamamen Navigasyon Ağımıza güveniyor. Bu ağın kullanımını düzenlemek için oluşturdukları Lonca, galaksinin dört bir yanından gelen navigasyon bilgisine erişmemizi sağlayarak uygarlığımıza rakipsiz navigasyon teknikleri kazandırdı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPrecursorTraditions_Name</Label>
    <String>Öncül Gelenekler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPrecursorTraditions_ShortDec</Label>
    <String>Tersane üretimini ve kalitesini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPrecursorTraditions_Dec</Label>
    <String>Öncülerin varisi olarak, gemilerimizin araçlardan daha fazlası olduğunu biliyoruz: onlar bizim sadık yoldaşlarımızdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPrecursorMysteries_Name</Label>
    <String>Öncül Gizemleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPrecursorMysteries_ShortDec</Label>
    <String>Öncü Koruma Alanı destek modülünü oluşturmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterPrecursorMysteries_Dec</Label>
    <String>Güçlü bir Öncü Eserin nasıl üretileceğini keşfettik. Üretmesi zor olsa da, neredeyse her filoyu yok edilemez hale getirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterLivingShipsTech_Name</Label>
    <String>Yaşayan Gemiler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterLivingShipsTech_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin artık bakıma ihtiyacı yok ve kendi kendilerini iyileştirecekler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterLivingShipsTech_Dec</Label>
    <String>Artık yaşayan gemiler yaratabiliyoruz. Daha önceki yapay yaşam denemelerimizin aksine, sadık ve yardımsever yoldaşlar olduklarını kanıtladılar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Carriers_Name</Label>
    <String>Taşıyıcılar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Carriers_ShortDec</Label>
    <String>Taşıyıcı modüllerin yapımına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Carriers_Dec</Label>
    <String>Taşıyıcı muharebesi, büyük gemilerimizi tehlikeden uzak tutarken güç yansıtmamızı sağlayacaktır. Savaş uçakları çok daha değiştirilebilir ve onları uçuracak gönüllü sıkıntısı da yok. Görünüşe göre, çok küçük bir gemide ölmenin çekici bir yanı var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalDefencePlatform_Name</Label>
    <String>Yörünge Savunma Platformu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalDefencePlatform_ShortDec</Label>
    <String>Savunma savaşçılarının yörüngeye çıkmasına izin verir, gezegen savunmasını geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalDefencePlatform_Dec</Label>
    <String>Özel bir yörünge savunma platformu gezegen sistemlerimiz için ek bir savunma katmanı sağlayacak ve yıldız üslerimizin savunma sorumluluğunun bir kısmını hafifletecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryDefenseDome_Name</Label>
    <String>Gezegensel Savunma Kubbesi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryDefenseDome_ShortDec</Label>
    <String>Gezegensel savunma kubbesinin inşasına izin verir, gezegensel savunmayı geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryDefenseDome_Dec</Label>
    <String>Yere dayalı yapılar için mevcut kaynaklar ve enerji ile, artık herhangi bir yörünge bombardımanına karşı etkili bir şekilde savunmasız olacak kadar çok sayıda yedek katmana sahip kalkanlı bir kubbe inşa edebiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighCapacityCarriers_Name</Label>
    <String>Yüksek Kapasiteli Taşıyıcılar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighCapacityCarriers_ShortDec</Label>
    <String>Yüksek kapasiteli taşıyıcı modüllerin yapımına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighCapacityCarriers_Dec</Label>
    <String>Daha kompakt ve paketlenebilir olarak tasarlanan yeni nesil avcı uçaklarımız ve bunların geliştirilmiş onarım, yeniden yükleme ve kurtarma tesisleri sayesinde artık yüksek kapasiteli taşıyıcılar konuşlandırabiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterStellarForgeTech_Name</Label>
    <String>Demirci Sunağı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterStellarForgeTech_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin dayanıklılığını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterStellarForgeTech_Dec</Label>
    <String>Araştırmacılarımızı ideolojimizin süsleriyle bezenmiş tek bir tesiste bir araya getirerek, bağlılıklarının dini sınırlara ulaşmasını sağlayacağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterRobustHullConstruction_Name</Label>
    <String>Sağlam Gövde Yapısı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterRobustHullConstruction_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin dayanıklılığını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterRobustHullConstruction_Dec</Label>
    <String>Ekiplerimiz, gemi inşa ederken kullandıkları Bütünlük alanlarının taşınabilir bir versiyonunu geminin içine kurmanın bir yolunu buldular.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterArceanHullRepairSystems_Name</Label>
    <String>Tekne Onarım Sistemleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterArceanHullRepairSystems_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin dayanıklılığını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterArceanHullRepairSystems_Dec</Label>
    <String>Gemilerimizi güçlendirmek için kullandığımız aynı saha teknolojisi artık kısmi onarımlar yapmak, savaşta hasar görmüş yapısal unsurları düzeltmek ve güçlendirmek için de kullanılabiliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Warfare_Name</Label>
    <String>Savaş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Warfare_ShortDec</Label>
    <String>Daha büyük tekne boyutlarının inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Warfare_Dec</Label>
    <String>Gemi inşa operasyonlarımızı mikro yerçekimi ortamlarına taşımak, sonunda devasa yapıların inşasına olanak tanıyacaktır. Henüz tam olarak o noktada değiliz, ilk adım her zaman en zoru olacaktı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveMeditation_Name</Label>
    <String>Savunma Meditasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveMeditation_ShortDec</Label>
    <String>Şampiyon Tapınağı'nın inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveMeditation_Dec</Label>
    <String>Şampiyon Tapınağı, Altarlıları çeşitli dövüş tekniklerinin incelikleri ve aydınlanmış bir türün bile bazen zayıfları savunmak için güç kullanmasının nedenleri konusunda eğitir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Acquisition_Name</Label>
    <String>Satın Almalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Acquisition_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üssü menzilini artırın ve bir adet ücretsiz Fırkateyn verin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Acquisition_Dec</Label>
    <String>İşimiz büyümek zorunda. Ve galaksi bize büyümemiz için boş dünyalar sunmadığında, bunları başka taraflardan satın almamız gerekebilir. Bunu yapmak için gerekli araç ve teknikleri şimdiden geliştirmek çok daha akıllıca olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterJihadTech_Name</Label>
    <String>Cihat</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterJihadTech_ShortDec</Label>
    <String>Kutsal Savaş'ın başlamasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterJihadTech_Dec</Label>
    <String>Galaksi Yol'un gösterilmesine direnen, hatta buna karşı mücadele eden dar görüşlü bireylerle doludur. Onlara karşı sert davranılmalıdır. Kendi kurtuluşumuz onların dönüşümüne bağlıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDevineFleets_Name</Label>
    <String>İlahi Filolar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDevineFleets_ShortDec</Label>
    <String>İlahi Tapınak Destek Modülünün inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDevineFleets_Dec</Label>
    <String>İlahi Tapınaklar uygun şekilde meshedilmiş gemilere kurulabilir ve bir filodaki tüm gemilere doğru bir amaç uğruna savaştıklarına dair bir kesinlik sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterUnbrokenSpirt_Name</Label>
    <String>Kırılmamış Ruh</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterUnbrokenSpirt_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin vuruş noktalarını artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterUnbrokenSpirt_Dec</Label>
    <String>Mürettebatımız köleliğin acısını tattı ama yıkılmadı. Artık onlar ve gemileri en sert saldırılara bile dayanabilecek kabiliyete sahipler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveDiscipline_Name</Label>
    <String>Savunma Disiplini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveDiscipline_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin mürettebatını savunma manevralarında daha etkili hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveDiscipline_Dec</Label>
    <String>Pilotlarımız gemileriyle bağlantı kurmayı öğrendiler ve disiplinli düşüncelerle artık gemilerini normal manuel kontrolün çok ötesinde bir çeviklikle manevra yapabiliyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveTrance_Name</Label>
    <String>Savunma Transı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveTrance_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin hasara dayanma kabiliyetlerini büyük ölçüde artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDefensiveTrance_Dec</Label>
    <String>Daha yetenekli pilotlarımızdan bazıları Savunma Disiplinini yeni bir seviyeye taşıdı. Transa geçerek gemileriyle bir bütün haline gelebiliyor ve gemilerini kendi bedenleriymiş gibi kontrol edebiliyorlar. Bu şekilde, yoğun ateş altında sarsılmadan ilerleyebiliyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterCommunicationsTech_Name</Label>
    <String>Yönetişim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterCommunicationsTech_ShortDec</Label>
    <String>İletişim teknolojilerinin araştırılmasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterCommunicationsTech_Dec</Label>
    <String>Bu galakside yalnız olmadığımıza dair kanıtlara çoktan şahit olduk. Bu inanılmaz bir tehlike ama aynı zamanda belki de bir fırsat sunuyor. Ama aynı zamanda, tekrar vurgulayalım, tehlike.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperwaveRadio_Name</Label>
    <String>Hyperwave Radyo</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperwaveRadio_ShortDec</Label>
    <String>Sonsuz mesafeler arasında anında iletişim sağlar, filonuza bir Amiral Gemisi ekler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperwaveRadio_Dec</Label>
    <String>Mesajların gönderilmesi ve alınması saatler hatta yıllar sürüyorsa galaktik bir uygarlık var olamaz. Hiper dalga radyo mesafeden bağımsız olarak anlık iletişim sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialBureaucracy_Name</Label>
    <String>Kolonyal Bürokrasi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialBureaucracy_ShortDec</Label>
    <String>Büyüyen uygarlığımızı yönetmek için Bürokratik Ofisler inşa etmeye başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialBureaucracy_Dec</Label>
    <String>Uzak dünyalarda sadece hayatta kalma noktasını geçtik. Artık orada gelişmeliyiz. Bir koloniyi yönetmenin örgütsel gerekliliklerine göre ayarlanmış yeni bir hükümet şekli oluşturmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PoliticalCapital_Name</Label>
    <String>Siyasi Sermaye</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PoliticalCapital_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik Sermaye ticaretine başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PoliticalCapital_Dec</Label>
    <String>Bir hükümetin ne yapacağını bilmesi, hatta bunu yapacak kaynaklara sahip olması yeterli değildir. Bir noktada insanları kendisi için bunu yapmaya, büyük vizyonunun arkasında hizalanmaya ikna etmelidir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SovereignImmunity_Name</Label>
    <String>Egemen Dokunulmazlık</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SovereignImmunity_ShortDec</Label>
    <String>En büyük komutan gemilerimizi kullanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SovereignImmunity_Dec</Label>
    <String>Yeterince güçlü bir liderlikle, en büyük gemilerimizden bazıları egemenlik alanı olarak kabul edilebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialLawAndPolicy_Name</Label>
    <String>Sömürge Hukuku ve Politikası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialLawAndPolicy_ShortDec</Label>
    <String>Uygarlığımız genelinde suçu azaltır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialLawAndPolicy_Dec</Label>
    <String>Bir koloninin etkili olabilmesi için çok ama çok sayıda insanla dolu olması gerekir. Her zaman aynı fikirde olmayacaklardır. İnsanları ve onların pek çok günah ve kusurlarını yönetmek için bir sistem bulmalıyız, çeşitli dünyalarda çalışabilecek kadar esnek bir sistem.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LeadershipRecruiting_Name</Label>
    <String>Liderlik İşe Alım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LeadershipRecruiting_ShortDec</Label>
    <String>Liderlerinizi daha etkili bir şekilde kullanmaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LeadershipRecruiting_Dec</Label>
    <String>İyi bir liderin çalışanları üzerinde yaratabileceği çarpımsal etki küçümsenemez. Aldıkları kararlar etraflarındaki herkesin daha üretken olmasına neden olabilir. İyi liderleri tesadüfen bulmayı bırakmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCabinet_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Dolap</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCabinet_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla Bakana ulaşılmasını sağlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCabinet_Dec</Label>
    <String>Yıldızlararası Kabine galaktik uygarlığımızın kritik yönetim çekirdeği olarak hizmet vermektedir. Sağlık, Savunma, Adalet, Üretim ve Finans gibi kilit departmanların saygın bakanlarından oluşur. Birlikte, gelişmekte olan çok yıldızlı uygarlığımızı ustalıkla yönlendirerek çok sayıda sistemde büyüme, refah ve refahı dengelerler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfCompliance_Name</Label>
    <String>Uyum Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfCompliance_ShortDec</Label>
    <String>Gizli Hapishanelerin Kilidini Açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfCompliance_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımız, kendi başlarına hareket ettiklerinde bizim için yararlı olmayan bazı istenmeyen unsurlara sahiptir.  Ancak, bir kez ele geçirildiklerinde değerli varlıklar haline gelebilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfFinance_Name</Label>
    <String>Maliye Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfFinance_ShortDec</Label>
    <String>Maliye Bakanlığı'nın kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfFinance_Dec</Label>
    <String>Yaptığımız tüm büyük konuşmalara rağmen, vaatlerimizi yerine getirecek sermayeye sahip olmasaydık hiçbir şey olmazdı. Tamamen Hazinemizin refahına odaklanan yeni bir departman kuracağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCurrency_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Para Birimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCurrency_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üslerinde pazar kurulmasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCurrency_Dec</Label>
    <String>Takasın amaçları vardır, ancak gezegenler arası ticaretin gerçekten gelişmesi için, kimin elinde veya dokunaçlarında olursa olsun değerin tanınacağı bir para birimi geliştirmemiz gerekecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoCommerce_Name</Label>
    <String>Xeno Ticaret</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoCommerce_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoCommerce_Dec</Label>
    <String>Bu kadar büyük bir uygarlığı yönettiğimize göre, ticaretin temel gerçeklerinin çoğunun yeniden gözden geçirilmesi gerekiyor. Ücretsiz nakliye ışık yılları ölçeğinde mümkün değil ve alıcılarımız ve satıcılarımız bunu yeni yeni kavrıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoEconomics_Name</Label>
    <String>Xeno Ekonomi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoEconomics_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoEconomics_Dec</Label>
    <String>Yıldızlararası ticaretin gerçeklerini açıklamak için bir dizi önemli yeni teori geliştirilmiştir. Artık nakliye maliyetlerini, yerçekimi kuyusundaki yerlerine bağlı olarak öğelerin göreceli değerlerini ve yabancı türler için öğelerin potansiyel değerini daha iyi anlıyoruz. Ekonomimiz bu yeni keşfedilen bilgeliği yansıtmalıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TheInvisibleHand_Name</Label>
    <String>Görünmez El</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TheInvisibleHand_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TheInvisibleHand_Dec</Label>
    <String>Yıldızlararası ticaret uzun bir süre boyunca hükümetin ya da bizimle yakın işbirliği içinde çalışan merkezi kurumların hakimiyetindeydi. Ancak daha küçük, daha çevik kuruluşlardan oluşan yeni bir tür artık bu alana giriyor ve beraberinde yeni bir işletme verimliliği ve kâr düzeyi getiriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarBanking_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Bankacılık</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarBanking_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarBanking_Dec</Label>
    <String>Bir şey ışık yılı uzaktayken, ona gerçekten sahip olduğunuz söylenebilir mi? Yakın zamana kadar bu, yalnızca en büyük ve en iyi silahlanmış varlıkların sahip olabileceği bir iddiaydı. Ancak yeni tür bir bankacılık sistemi, uygarlığımızın genişliğindeki varlıkların herkes için güvenli ve emniyetli bir şekilde yönetilmesini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FinancialSectors_Name</Label>
    <String>Finans Sektörleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FinancialSectors_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FinancialSectors_Dec</Label>
    <String>Ekonomistlerimiz, değerleri tam anlamıyla göreceli etkilere bağlı olan yeni finansal araçlar geliştirdiler. Ne yazık ki bu menkul kıymetlerin uygulanabilir olması için muazzam miktarda beyin gücü ve sermaye gerekiyor. Ancak, bunu sağlayabilirsek ve aynı zamanda çok sıkı düzenleme dürtüsüne direnirsek, kârın sonsuz olabileceğini söylüyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EconomicSingularity_Name</Label>
    <String>Ekonomik Tekillik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EconomicSingularity_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EconomicSingularity_Dec</Label>
    <String>Ekonomik tekilliğin öncülü, sermayenin ihtiyaç duyduğu anda ve tam olarak ihtiyaç duyduğu yerde olacağı ve bunun da mükemmel ekonomik verimliliğe yol açacağıdır. Uzun zamandır sadece teorik olduğu düşünülen ekonomik bilgeliğimiz artık o kadar gelişti ki, buna gerçekten tanık olabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfTruth_Name</Label>
    <String>Doğruluk Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfTruth_ShortDec</Label>
    <String>Gizli Polisi etkinleştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfTruth_Dec</Label>
    <String>Tüm vatandaşlar için güven ve emniyet sağlamaya adanmış bir devlet kurumu.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DomesticPolicyDoctrine_Name</Label>
    <String>İç Politika Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DomesticPolicyDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Yeni politikaların kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DomesticPolicyDoctrine_Dec</Label>
    <String>Bazen uğraştığımız tüm rakamların - kaynaklar, para, gemiler - arkasında gerçek ihtiyaçları olan gerçek insanlar olduğu akıldan kaçıyor. Önemli rakamların yükselmeye devam etmesi için bu ihtiyaçları incelemeli ve doğrudan ele almalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialGovernance_Name</Label>
    <String>Kolonyal Yönetişim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialGovernance_ShortDec</Label>
    <String>Yeni politikaların kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialGovernance_Dec</Label>
    <String>Bir koloni kadar merkezi kontrol gerektiren bir durumda bile insanlara seslerinin duyulduğunu hissettirmek önemlidir. Sömürge yönetiminin bu yeni şekli morallerin yükselmesine ve üretkenliğin artmasına yardımcı olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfHealth_Name</Label>
    <String>Sağlık Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfHealth_ShortDec</Label>
    <String>Sağlık Bakanlığının Kilidini Açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfHealth_Dec</Label>
    <String>Yabancı dünyalarda yaşamanın insanlarımızın sağlığını zorlayacağı tahmin edilebilirdi. Ama belki de bunu biraz daha zor tahmin etmeliydik. Halkımızın sağlığına adanmış yeni bir Bakanlık, mutlu ve artan bir nüfusa sahip olmaya devam etmemizi sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfJustice_Name</Label>
    <String>Adalet Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfJustice_ShortDec</Label>
    <String>Adalet Bakanlığı'nın kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfJustice_Dec</Label>
    <String>Eğer dikkatli olmazsak, ticaretimiz korsanlar ve suçlular tarafından hortumlanacaktır. Kolluk kuvvetlerine adanmış bir bakanlık bunun durdurulmasını ya da en azından bizim seçtiğimiz korsanlara ve suçlulara yönlendirilmesini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfCulture_Name</Label>
    <String>Kültür Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfCulture_ShortDec</Label>
    <String>Kültür Bakanlığı'nın kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfCulture_Dec</Label>
    <String>Kültürel ihracatımızı 'yumuşak güç' olarak adlandırmak onları tehlikeli bir şekilde küçümsemektir. Kültürümüz, etkimizi, değerlerimizi ve yaşam biçimimizi bu galakside yaymak için sert gücün yapabileceğinden çok daha fazlasını yapacaktır. Ve bu yeni hükümet departmanı bunu sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoEntertainment_Name</Label>
    <String>Xeno Eğlence</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoEntertainment_ShortDec</Label>
    <String>Eğlence dünyalarımızda uzmanlaşmaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoEntertainment_Dec</Label>
    <String>Medyamızı uzaylı varlıklar için daha lezzetli hale getirmek için birkaç küçük değişiklikten fazlası gerekmez. Yerleşik çeviriler, kültürler arası ürün yerleştirme ve UV ve kızılötesi düzeltmeli paletler iyi bir başlangıç olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalInfluence_Name</Label>
    <String>Kültürel Etki</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalInfluence_ShortDec</Label>
    <String>Etkimizi tüm galaksiye yaymaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalInfluence_Dec</Label>
    <String>Artık galaksinin dört bir yanındaki insanlar medyamıza bağlandığına göre, değerlerimizi daha da yaymak için onların coşkusunu kullanmalıyız. İnce mesaj kampanyaları, iyi zamanlanmış onaylar ve zevkli subliminal efektler değerlerimizin galaksinin değerleri haline gelmesini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalOutreach_Name</Label>
    <String>Kültürel Sosyal Yardım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalOutreach_ShortDec</Label>
    <String>Etkimizi tüm galaksiye yaymaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalOutreach_Dec</Label>
    <String>Kültürel çabalarımız çok uzun bir süre boyunca sadece en kolay eğlenebilen uzaylıların ilgisini çekerek düşük asılı meyvelere odaklandı. Bu işe yaradı, ancak kültürel üretimimizi daha rafine uzaylı zevklerine göre ayarlayarak, daha büyük etkiler göreceğimizden emin olabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarEmigration_Name</Label>
    <String>Yıldız Göçü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarEmigration_ShortDec</Label>
    <String>Etkimizi tüm galaksiye yaymaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarEmigration_Dec</Label>
    <String>İnsanlarımızın medeniyetimizin dışına yerleşmesinin önündeki yasal, sosyal, ekonomik engelleri kaldırmalıyız. Bu bizim için bir kayıp değil, aksine bir kazanç olacaktır; bu göç, medeniyetimizin bizim yapabileceğimizden daha fazla yayılmasına yardımcı olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalAssimilation_Name</Label>
    <String>Kültürel Asimilasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalAssimilation_ShortDec</Label>
    <String>Etkimizi tüm galaksiye yaymaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalAssimilation_Dec</Label>
    <String>Yeni gelenleri kültürel uygulamalarımıza ve yaşam biçimlerimize daha kolay adapte ederek, medeniyetimiz için savunucular yaratacağız. Etraflarındaki uzaylılar gibi görünen ve konuşan ve bu nedenle daha ikna edici olan savunucular.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarResorts_Name</Label>
    <String>Stellar Tatil Köyleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarResorts_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarınız için en popüler eğlenceyi sağlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarResorts_Dec</Label>
    <String>Yeni gelenleri kültürel uygulamalarımıza ve yaşam biçimlerimize daha kolay adapte ederek, medeniyetimiz için savunucular yaratacağız. Etraflarındaki uzaylılar gibi görünen ve konuşan ve bu nedenle daha ikna edici olan savunucular.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalDomination_Name</Label>
    <String>Kültürel Hakimiyet</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalDomination_ShortDec</Label>
    <String>Etkimizi tüm galaksiye yaymaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalDomination_Dec</Label>
    <String>Taklit, dalkavukluğun en samimi halinden çok daha fazlasıdır. Bu bir fetih şeklidir. Yabancı dünyaların insanları bizim gibi konuşmaya, bizim gibi davranmaya ve bizim gibi düşünmeye başlarlarsa, biz olurlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalAffinity_Name</Label>
    <String>Kültürel Yakınlık</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalAffinity_ShortDec</Label>
    <String>Etkimizi tüm galaksiye yaymaya başlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalAffinity_Dec</Label>
    <String>Yeni bir boylamsal çalışma, kültürümüzün yabancı zihinler üzerindeki etkilerini ortaya çıkardı. Bu bilgiyi, hızla yanıp sönen renklerle ilgili en son pazar araştırmasıyla birlikte, daha önce hiç olmadığı kadar çekici medya oluşturmak için kullanacağız. Çünkü artık neyi sevdiklerini onlardan daha iyi biliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SharedIdeology_Name</Label>
    <String>Paylaşılan İdeoloji</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SharedIdeology_ShortDec</Label>
    <String>Medeniyetimizi eşsiz kılmak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SharedIdeology_Dec</Label>
    <String>Yeni bir boylamsal çalışma, kültürümüzün yabancı zihinler üzerindeki etkilerini ortaya çıkardı. Bu bilgiyi, hızla yanıp sönen renklerle ilgili en son pazar araştırmasıyla birlikte, daha önce hiç olmadığı kadar çekici medya oluşturmak için kullanacağız. Çünkü artık neyi sevdiklerini onlardan daha iyi biliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalConquest_Name</Label>
    <String>Kültürel Fetih</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalConquest_ShortDec</Label>
    <String>Kolonilerimizin Etkisinin yayılmasını büyük ölçüde artırır. (Capstone)</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalConquest_Dec</Label>
    <String>Açık olmakta fayda var: Yaptığımız şey zihin kontrolü değil. Ondan daha iyi bir şey. Uzaylılara daha iyi bir yaşam biçimi gösteriyoruz. Bizim yaşam tarzımızı. Bu sonuçlara varanlar onların kendi zihinleri.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KaxxCryptography_Name</Label>
    <String>Kaxx Kriptografi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KaxxCryptography_ShortDec</Label>
    <String>Kaxx'ın onlarca yıldır çözmeye çalıştığı bir gizemin kilidini açın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KaxxCryptography_Dec</Label>
    <String>Kaxxlar dünyalarının çekirdeğinde uyuyan bir yaratık keşfettiler. Kozanın etrafında garip diyagramlar ve işaretler buldular. Bunların bir anlamı olmalı?</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTranslatorTech_Name</Label>
    <String>Evrensel Çevirmen</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTranslatorTech_ShortDec</Label>
    <String>Uzaylılarla iletişim kurmaya başlamamızı ve Galaktik Pazarı kullanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTranslatorTech_Dec</Label>
    <String>Aynı kodlama kalıpları, birbirlerinden ışık yılı uzakta evrimleşen dillerde bile tekrar tekrar ortaya çıkmaktadır. Teorilerimizi doğrulayacak kadar yabancı dil gördükten sonra, bilim adamlarımız artık gerçekten evrensel bir çevirmen tasarlayabilecek durumdalar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTranslatorTech_Req1</Label>
    <String>Uzaylı bir türle temas kurmuş olmalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ForeignAffairs_Name</Label>
    <String>Dış İlişkiler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ForeignAffairs_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik kabiliyetlerimizi artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ForeignAffairs_Dec</Label>
    <String>Diplomaside meydana gelebilecek en kötü şey sürpriz bir şekilde yakalanmaktır. İdeal bir müzakerenin tüm tartışmaları ve kenar başlıkları çok önceden planlanmıştır. Yabancı uygarlıklarla etkileşimlerimizi incelemeye adanmış bu yeni bakanlık, herhangi bir yanlış adımdan kaçınmamızı sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Diplomacy_Name</Label>
    <String>Diplomasi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Diplomacy_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik kabiliyetlerimizi artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Diplomacy_Dec</Label>
    <String>Diplomasiyi kendi tarihimizden, kendi türümüzle olan ilişkilerimizden anladığımızı sanıyorduk. Ancak uzaylılarla diplomasi çok daha karmaşık ve başlamak için bile özel uzmanlık ve eğitim gerektiriyor. Sadece el sıkışma adabı bile neredeyse imkansız görünüyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Espionage_Name</Label>
    <String>Casusluk</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Espionage_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik kabiliyetlerimizi artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Espionage_Dec</Label>
    <String>Uzaylıların bize karşı adil davranmasını beklemiyoruz ve onlar da bizden aynı saflığı beklemeyecek ya da ödüllendirmeyeceklerdir. İster bilgi, teknoloji ediniyor olalım, ister savaşa hazırlanıyor olalım, casusluk da dahil olmak üzere elimizdeki her türlü aracı kullanmaya hazır olmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TradePacts_Name</Label>
    <String>Ticaret Anlaşmaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TradePacts_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik kabiliyetlerimizi artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TradePacts_Dec</Label>
    <String>Görünüşte basit bir fikir olsa da, yıldızlararası bir ticaret anlaşması dikkate alınması gereken baş döndürücü sayıda ayrıntı içerir. Ancak düzgün bir şekilde yapılırsa hem biz hem de uzaylı meslektaşlarımız cömertçe kazançlı çıkacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Alliances_Name</Label>
    <String>İttifaklar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Alliances_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik kabiliyetlerimizi artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Alliances_Dec</Label>
    <String>Bu galakside korkunç şeyler var, savaşmaya kararlı varlıklar ve ırklar var. Komşularımızın daha makul olanlarıyla birlikte hareket edersek onlara karşı durma şansımız daha yüksek olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Eminence_Name</Label>
    <String>Eminence</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Eminence_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik kabiliyetlerimizi artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Eminence_Dec</Label>
    <String>Komşularımızla bir arada yaşamaktan daha iyisini yapabiliriz. Gelişebiliriz. Eminence diplomatik ilişkilerin zirvesini, türler arasında simbiyoza varacak kadar kapsamlı bir anlaşmayı tanımlıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoReligions_Name</Label>
    <String>Xeno Dinleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoReligions_ShortDec</Label>
    <String>İnanç bizi bir sonraki çağa taşıyabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoReligions_Dec</Label>
    <String>Bunlar, evrendeki yerimiz hakkında pek çok sorusu olan halkımız için kafa karıştırıcı zamanlar. Yıldızlararası gerçekliklerden beslenen, evet ama aynı zamanda kendi tarihimize ve büyük peygamberlerimizin sözlerine dayanan yeni bir rehbere ihtiyacımız var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DivineEssence_Name</Label>
    <String>İlahi Öz</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DivineEssence_ShortDec</Label>
    <String>Evrenle bir bütün olabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DivineEssence_Dec</Label>
    <String>Bir zamanlar kafamızı karıştıran pek çok şey artık açık. Yıldızlara doğru olan yarışımız bir kafa karışıklığı ve ahlaki çürüme çağına yol açmak zorunda değil. Sadece değerlerimizin ne kadar doğru olduğunu görmek için galaktik ölçekte bir bakış açısına ihtiyacımız vardı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoTheology_Name</Label>
    <String>Xeno Teolojisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoTheology_ShortDec</Label>
    <String>İnanç bizi bir sonraki çağa taşıyabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoTheology_Dec</Label>
    <String>Halkımızın manevi sağlığı şansa bırakılamayacak kadar önemli bir konudur. Halkımızın sadece dışarıda değil, içeride de güçlü olmasını sağlamak için gerçek çaba ve gerçek kaynaklar ayırmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorOrigins_Name</Label>
    <String>Öncül Kökenler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorOrigins_ShortDec</Label>
    <String>Eski sistemlerin araştırılması Komutanlarımız için yeni gemilerin kilidini açabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorOrigins_Dec</Label>
    <String>Öncüler uzaylılardan daha fazlasıydı, bizden önce bu yıldızlara ayak basmış başka bir uygarlıktan daha fazlasıydı. Öncüler, hiç değilse metafor olarak kendi dini metinlerimizde karşımıza çıkmaktadır. İnancımız sadece ahlaki bir ders kitabı değildir. Hem geçmişimizin hem de geleceğimizin bir haritası olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MithrilarianEpics_Name</Label>
    <String>Mithrilarian Destanları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MithrilarianEpics_ShortDec</Label>
    <String>İnanç bizi bir sonraki çağa taşıyabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MithrilarianEpics_Dec</Label>
    <String>Öncülerden önce Mithrilar olarak bilinen varlıklar vardı. Onların eylemleri ve teknolojileri şu anda gerçeklik dediğimiz şeyden sorumlu gibi görünüyor. "Eylem" yanlış kelime olabilir - Mithrilar garip yaratıklardı. Daha fazla çalışmalıyız. Ancak bu eksik bilgi bile bize ölçülemez bir içsel güç kazandırdı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MascrinthusAndDraginol_Name</Label>
    <String>Mascrinthus ve Draginol</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MascrinthusAndDraginol_ShortDec</Label>
    <String>İnanç bizi bir sonraki çağa taşıyabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MascrinthusAndDraginol_Dec</Label>
    <String>Mithrilar arasında iki kişi öne çıkar: Draginol ve Mascrinthus. Dost, belki düşman ya da muhtemelen bizim bilmediğimiz bir ilişkiye sahip olan bu iki varlığın eylemleri, hatta sadece varlıkları bile tüm bunlara yol açtı. Ölçülemeyecek kadar eski varlıklar, yine de onları tanıyormuşuz gibi geliyor. Sanki bunca zamandır bizimle birlikteymişler gibi.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TradeNetworks_Name</Label>
    <String>Ticaret Ağları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TradeNetworks_ShortDec</Label>
    <String>Ticaret ağları kurmaya başlayın.[BR][BR]Ücretsiz bir [HS=HS_Freighter]Yük Gemisi[/HS] sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TradeNetworks_Dec</Label>
    <String>Ticareti yönetme konusunda beceriksiz olmamalıyız - ağır bir el tüm tarafların kârını azaltacaktır. Ancak her şeyi özel sektöre de bırakamayız. Yabancı ticaret ortaklarımız kesinlikle kendi hükümetlerinden yardım alacaklardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarTrade_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Ticaret</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarTrade_ShortDec</Label>
    <String>Ticaret ağlarımızın erişimini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarTrade_Dec</Label>
    <String>Galaktik akranlarımız arasında ticaret yapmak, ele almamız gereken çeşitli zorlukları beraberinde getiriyor: Mesafeler, ödeme şekilleri ve teslimat koşulları gibi. Uyumlu güç adaptörlerini ayarlamak bile zor bir teklif.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PreferredLending_Name</Label>
    <String>Tercih Edilen Krediler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PreferredLending_ShortDec</Label>
    <String>Ticaret ağlarımızın erişimini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PreferredLending_Dec</Label>
    <String>Kredi söz konusu olduğunda tüm ticaret biçimleri daha kolay hale gelir, bu da ödeme gönderme ve alma konusundaki sürtüşmeleri büyük ölçüde azaltır. Ancak kredi güven gerektirir ve bunu uzaylılarla yapmak büyük özen gerektirir. Bunu yönetmek için çok özel sistemler bulmamız gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OpenTradePolicy_Name</Label>
    <String>Açık Ticaret Politikası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OpenTradePolicy_ShortDec</Label>
    <String>Ticaret ağlarımızın erişimini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OpenTradePolicy_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımızın ticaret politikasını frenlemek birçok büyük risk barındırıyor. Kâr potansiyeli muazzam, ancak öncelikle yeterli bilgi ve izleme politikalarına sahip olduğumuzdan emin olmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticTrade_Name</Label>
    <String>Galaktik Ticaret</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticTrade_ShortDec</Label>
    <String>Ticaret ağlarımızın erişimini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticTrade_Dec</Label>
    <String>Daha önce hiç böyle ticaret yapmamıştık. Galaksinin herhangi bir yerinde uygarlığımızın ürünlerini bulabilirsiniz. Karşılığında da galaksinin hazineleri kapımıza kadar geliyor, istediğiniz kadar taze ve çok makul bir fiyata. Daha önce çok az varlığın yaptığı gibi ticarette ustalaştık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfTourism_Name</Label>
    <String>Turizm Bakanlığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfTourism_ShortDec</Label>
    <String>Turizme yatırım yaparak daha fazla turisti ve onların parasını dünyamıza çekeceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MinistryOfTourism_Dec</Label>
    <String>Vergi indirimleri, eşgüdümlü reklam kampanyaları ve ortak altyapıya yatırım, merkezi bir turizm departmanının bizim için yapabileceği faaliyetlerden sadece birkaçı. Buna şimdi yatırım yapmalı ve ödüllerini daha sonra toplamalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarTourism_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Turizm</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarTourism_ShortDec</Label>
    <String>Turizme yatırım yaparak daha fazla turisti ve onların parasını dünyamıza çekeceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarTourism_Dec</Label>
    <String>Dünyalarımızın, doğal güzelliklerden kendi farklı kültürel cazibe merkezlerimize kadar sunabileceği çok şey var. Diğer dünyalardan gelen ziyaretçilere hazinelerimizi tatmaları için kapılarımızı açmalıyız. Ve, tesadüfi olmayan bir şekilde, paralarını arkalarında bırakmalılar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OpenImmigration_Name</Label>
    <String>Açık Göçmenlik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OpenImmigration_ShortDec</Label>
    <String>Turizme yatırım yaparak daha fazla turisti ve onların parasını dünyamıza çekeceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OpenImmigration_Dec</Label>
    <String>Eğer uzaylıların dünyalarımızı ziyaret etmelerini kolaylaştırırsak, zenginliklerini de beraberlerinde getireceklerdir. Muhtemelen başka kültürel faydaları da olacaktır. Ama muhasebeciler para konusunda çok heyecanlı görünüyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WondersOfTheGalaxy_Name</Label>
    <String>Galaksinin Harikaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WondersOfTheGalaxy_ShortDec</Label>
    <String>Turizme yatırım yaparak daha fazla turisti ve onların parasını dünyamıza çekeceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WondersOfTheGalaxy_Dec</Label>
    <String>Kapsamı ve güzelliği o kadar büyük bir yer inşa etmeliyiz ki, bilinen uzayın dört bir yanından insanlar, eşsizliğine hayranlık duymak için kendilerini kaçınılmaz olarak oraya çekilmiş bulsunlar. Ve bunu yaptıktan sonra, bir tane daha inşa etmeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticRecruitment_Name</Label>
    <String>Galaktik İşe Alım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticRecruitment_ShortDec</Label>
    <String>Turizme yatırım yaparak daha fazla turisti ve onların parasını dünyamıza çekeceğiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticRecruitment_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımızın harikalarının ve büyük kültürel değerinin reklamını her zaman yaptık. Ancak şimdi daha fazlasını yapıyoruz; sadece pasif bir şekilde neler sunabileceğimizi göstermekle kalmıyor, medeniyetimizin cazibesine en açık olacak yabancıları ve yabancıları açıkça arıyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticTourism_Name</Label>
    <String>Egzotik Turizm</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticTourism_ShortDec</Label>
    <String>Turizm kabiliyetlerimizi artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticTourism_Dec</Label>
    <String>Medeniyetimizin gerçek öğrencileri için - yabancı ya da diğer - büyük kültürel alanlarımızı ziyaret etmek yeterli değildir. Bizim hayatlarımızı yaşamaları, tarihimizin büyük olaylarını kendi gözleriyle görmeleri gerekir. Ve şimdi, en son sürükleyici kortikal stimülasyon teknolojileriyle, tam da bunu yapabilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedLasers_Name</Label>
    <String>Spektrum Amplifikasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedLasers_ShortDec</Label>
    <String>Lazer silahlarımızı geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedLasers_Dec</Label>
    <String>Kaşiflerimiz uzaylı lazer sistemleri keşfettiler. Yeterli zaman verilirse, bilim adamlarımız bunu teknolojimize dahil edebilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedMissiles_Name</Label>
    <String>Çift Kademeli Patlatmalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedMissiles_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızı geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedMissiles_Dec</Label>
    <String>Kaşiflerimiz uzaylı füze sistemleri keşfettiler. Yeterli zaman verilirse bilim adamlarımız bunu teknolojimize dahil edebilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedKinetic_Name</Label>
    <String>Tırtıklı Mühimmatlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedKinetic_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızı geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UpgradedKinetic_Dec</Label>
    <String>Kaşiflerimiz uzaylı kinetik sistemlerini keşfettiler. Yeterli zaman verilirse bilim adamlarımız bunu teknolojimize dahil edebilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DreadlordWeapons_Name</Label>
    <String>Dehşet Lordu Silahları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DreadlordWeapons_ShortDec</Label>
    <String>Dreadlord teknolojisi silahlarımıza güçlü bir destek sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DreadlordWeapons_Dec</Label>
    <String>Kaşiflerimiz Dreadlord silahlarını keşfettiler. Yeterli zaman verilirse bilim adamlarımız bunu teknolojimize dahil edebilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterMajestyTech_Name</Label>
    <String>Majesteleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterMajestyTech_ShortDec</Label>
    <String>Asimilasyon anlaşmalarının oluşturulmasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterMajestyTech_Dec</Label>
    <String>Galaksi söylediğimiz her söze inanmak istiyor. İtibarımız o kadar yüksek ki diplomatlarımız çoğu zaman kültürümüze katılmak için yalvaran dünyalar buluyor. Kalem sadece kılıcı yenmekle kalmadı; onu küçük düşürdü.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDigitalExchange_Name</Label>
    <String>Dijital Değişim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDigitalExchange_ShortDec</Label>
    <String>Koloniler ve diğer türler arasındaki ticaretin etkinliğini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterDigitalExchange_Dec</Label>
    <String>Koloniler ve diğer türler arasındaki ticaretin etkinliğini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorStudies_Name</Label>
    <String>Öncül Çalışmalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorStudies_ShortDec</Label>
    <String>Öncü araştırmalarını artırarak teknolojilerinden daha fazla yararlanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorStudies_Dec</Label>
    <String>Birkaç Öncü kalıntısını inceleyerek, gelecekteki Öncü araştırma çabalarına büyük ölçüde yardımcı olacak bir çerçeve oluşturmamızı sağlayan kalıpları tespit edebildik.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorEngineering_Name</Label>
    <String>Öncü Mühendislik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorEngineering_ShortDec</Label>
    <String>Öncü araştırmalarını artırarak teknolojilerinden daha fazla yararlanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorEngineering_Dec</Label>
    <String>Artık Öncü'nün teknolojisinin bir kısmını yeniden yaratmayı deneyebiliyoruz. Bu çalışmayı sürdürmek için son derece gelişmiş üretim ekipmanlarına ihtiyaç duyulacak, ancak diğer araştırma programlarımıza sağlayacağı faydalar ölçülemez.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterThePathTech_Name</Label>
    <String>Yol</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterThePathTech_ShortDec</Label>
    <String>Krynniac Tapınağı ve Bakanlığının inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterThePathTech_Dec</Label>
    <String>Yol, kadim Krynniac dininin birincil doktrinidir. Krynn'lileri evrenin gerçek Yolunu öğrenmeye yaklaştırmak için yaşamaları gereken temel öğretiler, idealler ve kanunlar bütünüdür.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheCallingTech_Name</Label>
    <String>The Calling</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheCallingTech_ShortDec</Label>
    <String>Krynniac Görevi'nin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheCallingTech_Dec</Label>
    <String>Bir Krynn Yol boyunca ilerlemeye başladığında, bir sonraki adım kendi Çağrısını bulmasıdır. Krynn'ler Çağrılarına hizmet ederek halkımızın genel amacına, Krynniac Yolu'nun yayılmasına katkıda bulunurlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheOrderTech_Name</Label>
    <String>Sipariş</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheOrderTech_ShortDec</Label>
    <String>Krynniac Order ve Sanctuary'nin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheOrderTech_Dec</Label>
    <String>Krynniac Tarikatları, Krynn'in Yol'daki son adımı atmasına ve Yol'u bulmasına yardımcı olmak için kurulmuştur. Bu Tarikatlar Krynn'i bir arada tutan tutkaldır ve Krynniac Yolu'nun eninde sonunda herkes tarafından bulunmasını sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheWayTech_Name</Label>
    <String>Yol</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheWayTech_ShortDec</Label>
    <String>Krynniac Kahini'nin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTheWayTech_Dec</Label>
    <String>Yol'un sonunda kişi Yol'u bulur. Yol, onu görenlere evrenimizin hakikatini ifşa eder ve bu kadar aydınlanmış olanlara, evrendeki tüm varlıklar bir olarak yaşayana kadar başkalarının Yol'da yürümesine sonsuza dek yardımcı olmaları gerektiğini öğretir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterBlackMarketTech_Name</Label>
    <String>Karaborsa</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterBlackMarketTech_ShortDec</Label>
    <String>Bir karaborsa kuralım.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterBlackMarketTech_Dec</Label>
    <String>En iyi çabalarımıza rağmen, başkaları sık sık çeşitli para parçalarına sahip olurlar. Onlara ticaret yapabilecekleri bir yer vererek üretkenliklerini artırabilir, üretim ve araştırmayı geliştirebiliriz. Ve paralarını alabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterXenoAnthropology_Name</Label>
    <String>Xeno Antropolojisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterXenoAnthropology_ShortDec</Label>
    <String>Xeno Antropoloji Merkezi'nin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterXenoAnthropology_Dec</Label>
    <String>Bu evrenin yerlilerini inceleyerek onlarla daha iyi etkileşim kurabiliyoruz. Bu aynı zamanda onları bir şeyleri yapmanın doğru yolu konusunda eğitmemizi de sağlıyor: bizim yolumuz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterUniversalOutreach_Name</Label>
    <String>Evrensel Sosyal Yardım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterUniversalOutreach_ShortDec</Label>
    <String>Evrensel Sosyal Yardım Merkezi'nin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterUniversalOutreach_Dec</Label>
    <String>Bu evrenin yöntemlerinde ustalaştık. Artık bilgilerimizi yerlilerle daha iyi etkileşim kurmak için kullanabilir ve galaksideki etkimizi daha da yayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterFutureStudies_Name</Label>
    <String>Gelecek Çalışmaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterFutureStudies_ShortDec</Label>
    <String>Gelecek Çalışmaları Merkezi'nin kurulmasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterFutureStudies_Dec</Label>
    <String>Gelecek hakkında bildiklerimizi inceleyerek bu boyutun kaderini etkileyebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Marketing_Name</Label>
    <String>Pazarlama</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Marketing_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Marketing_Dec</Label>
    <String>Vitrinlerimiz ve pazar yerlerimiz, kesinlikle bunu yapsalar da, kâr elde etmek için bir yerden daha fazlasıdır. Aynı zamanda şirketimizin kamuya açık yüzü, ne olduğumuzun en gerçek temsili olarak hizmet ediyor ve etkimizin yayılmasına yardımcı oluyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MarketingMasters_Name</Label>
    <String>Pazarlama Ustaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MarketingMasters_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızın gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MarketingMasters_Dec</Label>
    <String>Galaksi boyunca, bilinçli yaşam bir İridyum Dünyası kompleksinde bulunan mucizelerden bahseder. Nihai tüketim deneyimi sağlayan İridyum Dünyaları, ev sahibi dünyaların ekonomisini diğer pek az yapı gibi güçlendirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterThePathofShadows_Name</Label>
    <String>Gölgelerin Yolu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterThePathofShadows_ShortDec</Label>
    <String>Gölge Tapınağı'nın inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterThePathofShadows_Dec</Label>
    <String>Yolu bulamayanlar ve hatta onun varlığını tehdit edenler her zaman olmuştur. Bu etkilerle mücadele etmek için Krynniac inancı, takipçileri Krynn'in refahını kendi yöntemleriyle koruyan Gölgelerin Yolu'nu kurmuştur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterShadowEnforcers_Name</Label>
    <String>Gölge İnfazcılar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterShadowEnforcers_ShortDec</Label>
    <String>İcra Tapınağının inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterShadowEnforcers_Dec</Label>
    <String>Yol, yetki olmadan sömürüye izin vermez. Gölgelerin Yolu'nda yürüyenlere yetki verilir, onlar da işlerinin kötü gitmemesi için sadık tüccarlardan ve bankacılardan ondalık toplamakta serbesttirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterShadowTrade_Name</Label>
    <String>Gölge Ticareti</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterShadowTrade_ShortDec</Label>
    <String>Şüpheli malların ticaretine izin vererek ticaret yollarının gelirini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterShadowTrade_Dec</Label>
    <String>Gölgelerin Yolu, inançsızlara en çok istedikleri şey verilirse kendilerini yok edeceklerini öğretir. Doğru "mal" ile uygun şekilde donatılmış tüccarlarımız artık müşterilerinin oburluğundan kâr edebilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterKrynnConversionTech_Name</Label>
    <String>Krynniac Dönüşümü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterKrynnConversionTech_ShortDec</Label>
    <String>Turizm gelirini ve tüm dünyamız üzerindeki etkisini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterKrynnConversionTech_Dec</Label>
    <String>Turizm konusundaki ustalığımız nihayet meyvelerini veriyor. Dünyalarımızı ziyaret eden herkes evine dönme ve Yol'un erdemlerini kendi türüne anlatma arzusuyla dolup taşıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Master_Dec</Label>
    <String>c</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ProcessorUpgrades_Name</Label>
    <String>İşlemci Yükseltmeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ProcessorUpgrades_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın Zekasını Artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ProcessorUpgrades_Dec</Label>
    <String>Bedenin sınırlamalarına bağlı olmayan bir teknoloji, tüm vatandaşlarımızı aynı anda iyileştirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PredictiveProcessors_Name</Label>
    <String>Tahmine Dayalı İşlemciler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PredictiveProcessors_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın Zekasını Artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PredictiveProcessors_Dec</Label>
    <String>Bedenin sınırlamalarına bağlı olmayan bir teknoloji, tüm vatandaşlarımızı aynı anda iyileştirebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ReinforcedCore_Name</Label>
    <String>Güçlendirilmiş Çekirdek</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ReinforcedCore_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın Çalışkanlığını Artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ReinforcedCore_Dec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın tasarımını geliştirdik. Ve mevcut vatandaşlarımızı geliştirilmiş tasarıma yükseltebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AmbientEnergy_Name</Label>
    <String>Ortam Enerjisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AmbientEnergy_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızın Çalışkanlığını Artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AmbientEnergy_Dec</Label>
    <String>Vatandaşlarımız evrenin enerjisinden yararlanarak dinlenme ihtiyaçlarını azaltıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Starbases_Name</Label>
    <String>Yıldız Üsleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Starbases_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üsleri inşa etmeye başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Starbases_Dec</Label>
    <String>Yörüngedeki basit bir karakol olmayan yıldız üssü, bizi biz yapan her şeyi içinde barındıran, medeniyetimizin bir uzantısıdır. Buna inanılmaz savunma ve gemi inşa kapasitemiz de dâhildir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ModuleAssembly_Name</Label>
    <String>Yıldız Üssü Modülleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ModuleAssembly_ShortDec</Label>
    <String>Tersanelerimizde Modüller inşa etmeye başlamamızı sağlar.[BR][BR]İki ücretsiz [HS=HS_Constructor]Constructor[/HS] sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ModuleAssembly_Dec</Label>
    <String>Yıldızüsleri modüller aracılığıyla yükseltilir. Bu teknoloji, tersanelerimizin ve çekirdek dünyalarımızın bu modülleri üretmesini ve daha sonra seçilen bir Yıldız Üssüne eklenebilmesini sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseRefinery_Name</Label>
    <String>Yıldız Üssü Rafinerisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseRefinery_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üslerimizin üretim kabiliyetlerini geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseRefinery_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımızın erişimi nihayetinde yakıtla sınırlıdır. Bu yakıtı yerçekimi kuyusunun daha yukarısında rafine etmeye başlayabilirsek, bu erişimi önemli ölçüde artıracağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseComStack_Name</Label>
    <String>Yıldız Üssü İletişim Yığını</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseComStack_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üslerimizin üretim kabiliyetlerini geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseComStack_Dec</Label>
    <String>Çok az insan uygarlığımızın yıldızlara yayılırken sürdürülmesi için gereken iletişim ve lojistik koordinasyonun büyüklüğünü göz önünde bulundurur. Bu gelişmiş iletişim yığını tüm bu işleri çok daha kolay hale getirecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseDefenseGrid_Name</Label>
    <String>Yıldız Üssü Savunma Izgarası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseDefenseGrid_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üslerimizin üretim kabiliyetlerini geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarbaseDefenseGrid_Dec</Label>
    <String>Bir yıldız üssü, hem silah platformları hem de bir iletişim merkezi aracılığıyla yörünge savunma çabalarımız için mükemmel bir dayanak noktası sağlar. Özel bir savunma şebekesi ile halkımıza zarar vermeye çalışabilecek herkes için zorlu bir bariyer haline gelecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MiningMissions_Name</Label>
    <String>Madencilik Görevleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MiningMissions_ShortDec</Label>
    <String>Bizim için kaynak toplamaları için sivilleri işe alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MiningMissions_Dec</Label>
    <String>Gemiler, yıldız üsleri ve bunların arasındaki her şey için ihtiyacımız olan ham kaynaklar dışarıda bir yerlerde. Sadece onları bulmamız gerekiyor. Bu görev, tam da bunu yapmak için çabalarımızı iki katına çıkaracak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticMineralMissions_Name</Label>
    <String>Egzotik Mineral Görevleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticMineralMissions_ShortDec</Label>
    <String>Bizim için kaynak toplamaları için sivilleri işe alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticMineralMissions_Dec</Label>
    <String>Hangi üretim sürecini incelersek inceleyelim, aynı mineraller üretim kapasitemizdeki darboğazlar olarak tekrar tekrar karşımıza çıkıyor. Bu görev, bu önemli ve egzotik kaynaklardan daha fazlasını bulmamıza yardımcı olacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RareCrystalMissions_Name</Label>
    <String>Nadir Kristal Görevleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RareCrystalMissions_ShortDec</Label>
    <String>Bizim için kaynak toplamaları için sivilleri işe alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RareCrystalMissions_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımızın zenginliğinin, mutluluğunun ve refahının giderek artan bir oranı, nadir kristaller tarafından modüle edilen egzotik reaksiyonlara bağlıdır. Bu değerli şeyleri bulmak için çabalarımızı iki katına çıkaracağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalOutreachMissions_Name</Label>
    <String>Kültürel Sosyal Yardım Misyonları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalOutreachMissions_ShortDec</Label>
    <String>Mesajımızı yaymaları için sivilleri işe alın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CulturalOutreachMissions_Dec</Label>
    <String>Kültürümüzün en iyilerini ya da en azından pazarlanabilir kısımlarını alıp komşularımıza göstermeliyiz. Ve onlar da bizi bunun için sevecekler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AsteroidMining_Name</Label>
    <String>Asteroit Madenciliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AsteroidMining_ShortDec</Label>
    <String>Dünyamızın üretimini artıran Asteroit Madencileri inşa etmeye başlamamızı sağlar.[BR][BR]İki ücretsiz [HS=HS_AsteroidMiner]Asteroit Madencisi[/HS] sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AsteroidMining_Dec</Label>
    <String>Bir uzay gemisi ve kötü pilotluk becerileri olan herkes bir kayayı parçalayabilir. Ancak bu süreçte dikkatli bir planlama ve gerçekten yararlı kaynaklar çıkarma becerisi gerekir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AnomalyDetection_Name</Label>
    <String>Anomali Tespiti</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AnomalyDetection_Extended_Name</Label>
    <String>Daha Fazla Anomali Tespiti</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AnomalyDetection_ShortDec</Label>
    <String>Evrendeki yeni anomalileri keşfedin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AnomalyDetection_Dec</Label>
    <String>Yeni bir anomalinin keşfi bir uygarlığın yaşayabileceği en heyecan verici ve en önemli anlardan biridir. Bu nimetlerden daha fazlasını bulmak için çabalarımızı iki katına çıkarmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificialGravity_Name</Label>
    <String>Yapay Yerçekimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificialGravity_ShortDec</Label>
    <String>Hareket hızını 1 artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArtificialGravity_Dec</Label>
    <String>Kesin konuşmak gerekirse, yerçekimini kanalize edebildiğimiz kadarını üretemiyoruz. Ancak onu yönlendirebilirsek, dünya dışı yaşamı çok daha güvenli ve üretken hale getirebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperdriveOptomization_Name</Label>
    <String>Hiper Sürücü Optimizasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperdriveOptomization_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin hareketlerini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperdriveOptomization_Dec</Label>
    <String>Artık ışıktan daha hızlı seyahat etmek yeterli değil. Daha uzağa, daha hızlı gitmeliyiz. Ve hipersürücülerimizde önerilen bu son ayarlamalarla, tam da bunu yapabilmeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WarpTheory_Name</Label>
    <String>Warp Teorisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WarpTheory_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin hareketlerini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WarpTheory_Dec</Label>
    <String>Bir süredir hipersürücünün etkilerini gözlemleyen fizikçilerimiz, 'çarpıtma' adını verdikleri bir sistemde iç içe geçmiş hiperuzay kabarcıkları prensibine dayanan yeni ve daha gelişmiş bir itici güç formunun geliştirilebileceğine inanıyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SlipstreamDrive_Name</Label>
    <String>Slipstream Sürücü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SlipstreamDrive_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin hareketlerini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SlipstreamDrive_Dec</Label>
    <String>Warp hızında seyahat eden bir nesnenin, başka bir nesnenin dümen suyunda seyahat ederken daha az sürüklenme yaşadığı uzun zamandır bilinmektedir. Ancak yeni bir sürücü yakında bir geminin kendi dümen suyunda etkili bir şekilde seyahat etmesini mümkün kılabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceScanning_Name</Label>
    <String>Alt Uzay Taraması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceScanning_ShortDec</Label>
    <String>Sensörlerimizi geliştirir, alt uzay akışlarını tespit etmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceScanning_Dec</Label>
    <String>Tarama yaparken sistematik bir yaklaşım gereklidir, ancak temel mesafe ve rotasyon kavramlarının pek işe yaramadığı alt uzayda uygulama oldukça zordur. Yeni bir matematik biçimi gereklidir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceStreaming_Name</Label>
    <String>Alt Uzay Akışı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceStreaming_ShortDec</Label>
    <String>Gemi hareket hızının yanı sıra Altuzay Akıntıları boyunca seyahati de artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceStreaming_Dec</Label>
    <String>Altuzay dokusu içinde bilginin daha kolay aktığı belli 'kanallar' vardır. Sensörlerimizi bu davranışı taklit etmeleri için ikna ederek, verimliliklerini önemli ölçüde artırabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialPolicies_Name</Label>
    <String>Kolonyal Politikalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialPolicies_ShortDec</Label>
    <String>Medeniyet ekranının kilidini açar ve politikaları atamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ColonialPolicies_Dec</Label>
    <String>Medeniyet ekranının kilidini açar ve politikaları atamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepFieldSensors_Name</Label>
    <String>Derin Alan Sensörleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepFieldSensors_ShortDec</Label>
    <String>Sensörlerimizin menzilini artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepFieldSensors_Dec</Label>
    <String>Derin Alan Sensörleri kuantum belirsizlik ilkelerini alt uzay alanına genişleterek çalışır. Temel olarak, çok gerçek şeyleri gözlemleyen varsayımsal gözlemcileri gözlemleyerek, daha önce yapabildiğimizden daha uzak mesafelerdeki nesneler hakkında çok şey çıkarabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceProjection_Name</Label>
    <String>Alt Uzay Projeksiyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceProjection_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız üslerimize en gelişmiş sensörleri ekler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceProjection_Dec</Label>
    <String>Mevcut sensör teknolojimizin bir sınırı, tüm bunların çıldırtıcı derecede karmaşık olması ve herhangi birini anlamlandırmak için büyük miktarda işlem gücü gerektirmesidir. Görselleştirmede yeni bir atılım, kullanıcıların algılarını basitçe yansıtmalarına olanak tanıyarak teknolojimizin ulaşabileceği en uç noktaları çok daha net görmemizi sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumStreamTunneling_Name</Label>
    <String>Kuantum Akış Tünelleme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumStreamTunneling_ShortDec</Label>
    <String>En iyi gizlenmiş anomalileri ortaya çıkarın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumStreamTunneling_Dec</Label>
    <String>Sensör teknolojimizin dayandığı çeşitli kuantum etkileri ve dolaşıklıklar rastgele değil, artık nihayet ayırt edebildiğimiz farklı modeller aracılığıyla meydana gelmektedir. En yeni sensörlerimiz bu buluşu, hayal bile edilemeyecek hızlarda gerçeklikte etkin bir şekilde tünel açmak için kullanacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedLifeSupport_Name</Label>
    <String>Geliştirilmiş Yaşam Desteği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedLifeSupport_ShortDec</Label>
    <String>Uzaya gidebileceğimiz mesafeyi arttırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedLifeSupport_Dec</Label>
    <String>Eğer oraya vardıklarında insanlarımızı hayatta tutamayacaksak, bir yerlere gitmek için gemi inşa etmenin pek bir anlamı yok. Bu yeni yaşam destek sistemleri gemilerimizin çalışma menzilini önemli ölçüde arttıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FleetResupplyDoctrine_Name</Label>
    <String>Filo İkmal Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FleetResupplyDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Filolarımızın maksimum büyüklüğünü artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FleetResupplyDoctrine_Dec</Label>
    <String>İkmal için filo temelli bir yaklaşım, uzay gemilerimizi bireyler olarak değil, tek bir varlığın bileşenleri olarak ele alır. Bu, ikmal çabalarımızı iyileştirecek ve tüm gemilerimizin etkili menzilini genişletecek ölçek ekonomilerini mümkün kılar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarResupplyDoctrine_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası İkmal Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarResupplyDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Filolarımızın maksimum büyüklüğünü artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarResupplyDoctrine_Dec</Label>
    <String>Yıldızlararası İkmal Doktrini, üzerinde çalıştığımız sabit sınırlar yerine, farklı ikmal merkezleri arasında daha incelikli ve rafine bir 'el değiştirme' sistemi kullanıyor. Bu, filo menzilinde önemli gelişmelere yol açacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_IntermittentSuspension_Name</Label>
    <String>Aralıklı Süspansiyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_IntermittentSuspension_ShortDec</Label>
    <String>Filolarımızın maksimum büyüklüğünü artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_IntermittentSuspension_Dec</Label>
    <String>Tam bir kriyojenik döngü çoğu geminin mürettebatı için kullanılamayacak kadar yavaştır. Ancak bu yeni Aralıklı Süspansiyon sistemi, gemilerin mürettebatlarını kullanılmadıkları zamanlarda 'istiflemelerine' ve yalnızca ihtiyaç duyulduğunda döndürmelerine olanak tanıyacaktır. Bu da kaynak tasarrufu sağlayacak ve nihayetinde filolarımızın menzilini arttıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticResupplyDoctrine_Name</Label>
    <String>Galaktik İkmal Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticResupplyDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Filolarımızın maksimum büyüklüğünü artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GalacticResupplyDoctrine_Dec</Label>
    <String>Artık gemilerimize ikmal yapmak için statik merkezlere güvenmemize gerek yok. Artık hem pilotlu hem de yarı otonom dronlardan oluşan ve en çok ihtiyaç duyulan yerde her zaman hazır bulunan, sürekli hareket halindeki ikmal filolarından faydalanabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalManufacturing_Name</Label>
    <String>Orbital Üretim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalManufacturing_ShortDec</Label>
    <String>Gezegenlerimiz için Yörünge Fabrikalarının kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalManufacturing_Dec</Label>
    <String>Üretim faaliyetlerimizi mikro yerçekimli ortamlara taşımak, eninde sonunda uzayda devasa yapıların inşasına olanak sağlayacaktır. Henüz o noktada değiliz ama bu ilk adım her zaman en büyüğü olacaktı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalRepair_Name</Label>
    <String>Orbital Onarım</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalRepair_ShortDec</Label>
    <String>Filolarımızı onarabilen Bekçi gemilerinin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalRepair_Dec</Label>
    <String>Artık bağımsız mürettebatların ortak eylemiyle sınırlı değiliz, yörüngede gemi üretme kapasitesine sahip tüm tesislerimiz var ve üretim mürettebatı sürüleri daha önce hiç olmadığı kadar hızlı gemiler üretiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalShipAssembly_Name</Label>
    <String>Yörüngesel Gemi Montajı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalShipAssembly_ShortDec</Label>
    <String>Daha etkili yıldız gemisi yapımına olanak sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalShipAssembly_Dec</Label>
    <String>Yörüngesel Gemi Montajı, yıldız gemilerimizi inşa etme ve özelleştirme yöntemlerimizde devrim yaratan yenilikçi bir teknolojidir. Gemi inşa sürecini yörüngeye taşıyarak, uzay ortamının benzersiz özelliklerinden faydalanabilir, üretim verimliliğimizi önemli ölçüde artırabilir ve gemilerimize daha çeşitli ekipman ve sistemleri entegre etmemize olanak tanıyabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdvancedComposites_Name</Label>
    <String>Gelişmiş Kompozitler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdvancedComposites_ShortDec</Label>
    <String>Tersanelerimizin kapasitesini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdvancedComposites_Dec</Label>
    <String>Malzeme biliminde çığır açan bir gelişmenin mümkün kıldığı bu yeni malzeme ailesi, daha önce hiç olmadığı kadar güçlü, sağlam ve daha iyi görünen gemiler inşa etmemizi sağlayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LargeHullAssembly_Name</Label>
    <String>Büyük Gövde Grubu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LargeHullAssembly_ShortDec</Label>
    <String>[HS=HS_HullSize]Large[/HS] gövdeli gemilerin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LargeHullAssembly_Dec</Label>
    <String>Gemileri büyütmek, onlara bir şeyler eklemekten çok daha zahmetli bir iştir. Hızlanma altında çökmemelerini sağlamak gerçek bir zorluktur, ancak mürettebatımız tarafından takdir edilen bir çabadır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalDeploymentMastery_Name</Label>
    <String>Yörünge Dağıtım Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalDeploymentMastery_ShortDec</Label>
    <String>Tersanelerimizin kapasitesini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrbitalDeploymentMastery_Dec</Label>
    <String>Bir süredir, daha büyük gemiler inşa etmenin önündeki en büyük engel lojistik meselesiydi; gerekli tüm malzemeleri, insanları ve ekipmanları doğru zamanda doğru yere ulaştırmaktı. Bunu her zamankinden daha iyi yapıyoruz ve gemilerimiz bunun için daha da büyüyecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceFieldCreation_Name</Label>
    <String>Alt Uzay Alanı Oluşturma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceFieldCreation_ShortDec</Label>
    <String>Tersanelerimizin kapasitesini artırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SubspaceFieldCreation_Dec</Label>
    <String>En güçlü malzemelerin bile dayanabileceği sınırlar vardır, ancak gemilerimizin yapısını altuzay alanlarıyla güçlendirirsek, neredeyse hayal edilemeyecek kadar büyük gemiler tasarlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MassiveHullConstruction_Name</Label>
    <String>Devasa Gövde Yapısı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MassiveHullConstruction_ShortDec</Label>
    <String>[HS=HS_HullSize]Huge[/HS] gövdeli gemilerin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MassiveHullConstruction_Dec</Label>
    <String>Artık yıldızları yok edebilecek gemiler inşa ediyoruz. Henüz bir yıldızdan daha büyüğünü inşa etmedik, ancak bu noktada bu sadece bir zaman meselesi gibi görünüyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WeakAI_Name</Label>
    <String>Yapay Genel Zeka</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WeakAI_ShortDec</Label>
    <String>Yapay zekayı istediğini yapması için serbest bırakacak bir politika belirlememizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WeakAI_Dec</Label>
    <String>Hangi tanım kullanılırsa kullanılsın, hem gevşek tanımlı hem de hesaplama açısından pahalı olması nedeniyle gerçek yapay zekaya ulaşmak zordur. Ancak sözde sinaptik örüntü tanıma devrelerini kullanan bu son gelişme büyük bir adımdır ve araştırma yeteneğimizi büyük ölçüde artıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DroneProduction_Name</Label>
    <String>Drone Üretimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DroneProduction_ShortDec</Label>
    <String>Drone'ları inşa etmeye başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DroneProduction_Dec</Label>
    <String>Yıldızlara ulaşmamızdan çok öncesinden beri üretim süreçlerimizde çeşitli otomasyon biçimleri kullandık. Ancak bu son gelişme, bu cihazların sahip olabileceği özerklik miktarını artırarak üretim kapasitemizi büyük ölçüde artıracak dron filoları yaratıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CollectorDrones_Name</Label>
    <String>Toplayıcı Dronlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CollectorDrones_ShortDec</Label>
    <String>Asteroit Madencilerimiz tarafından sağlanan üretimi artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CollectorDrones_Dec</Label>
    <String>Kaynak toplamamız uzun zamandır uzaktan kumandalı araçlara dayanıyor olsa da, bilinçli operatörler hiçbir zaman kontrollerden uzak olmadı. Otonom toplama dronlarındaki son gelişmeler hasat kapasitemizde büyük bir artışa yol açacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AsteroidFactories_Name</Label>
    <String>Asteroit Fabrikaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AsteroidFactories_ShortDec</Label>
    <String>Asteroit Madencilerimiz tarafından sağlanan üretimi artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AsteroidFactories_Dec</Label>
    <String>Kaynak toplama sürecinin şaşırtıcı bir bölümü, madencilik platformlarının yerleşebileceği güvenli dayanaklar bulmaya adanmıştır. Asteroitlerin yüzeylerindeki sabit, yarı kalıcı fabrikalar yepyeni bir ölçekte kaynak toplamayı mümkün kılacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResourceExtractionDoctrine_Name</Label>
    <String>Kaynak Çıkarma Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResourceExtractionDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Madencilik çalışmalarımızı geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ResourceExtractionDoctrine_Dec</Label>
    <String>Kaynak Çıkarma Doktrini, galaktik ölçekte kaynak yönetimine yönelik sistematik bir yaklaşımdır. Üretim ihtiyaçlarımızı ve tedarik zincirlerimizi izleyen öngörücü bir zekanın rehberliğinde, kaynakları daha önce hiç olmadığı kadar verimli ve etkili bir şekilde topluyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LosslessMining_Name</Label>
    <String>Kayıpsız Madencilik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LosslessMining_ShortDec</Label>
    <String>Hedeflenen kaynak çıkarıcı modüllerin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_LosslessMining_Dec</Label>
    <String>Makro düzeyde kaynak çıkarma konusundaki ustalığımız artık atom altı düzeyde de eşleşmiştir. Artık kaynaklar çıkarılması zor olduğu için bir kenara atılmayacak. Neredeyse mükemmel bir madencilik verimliliği elde ettik.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DurantiumExtractors_Name</Label>
    <String>Durantium Ekstraktörleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DurantiumExtractors_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla Durantium çıkarmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DurantiumExtractors_Dec</Label>
    <String>Değerli metal Durantium'u doğal cevherlerinden temiz bir şekilde çıkarmak uzun zamandır zordu. Gerekli titiz süreçlere uyacak şekilde özel olarak üretilen bu yeni çıkarıcılar, Durantium çıkarma verimliliğimizi büyük ölçüde artıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PromethionExtraction_Name</Label>
    <String>Promethion Ekstraksiyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PromethionExtraction_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla Promethion çıkarmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PromethionExtraction_Dec</Label>
    <String>Artık üretimimiz için çok değerli olan nadir mineral Promethion uzun zamandır neredeyse kazara toplanıyordu. Yeni bir çıkarma dronu türü, bu mutlu kazaların meydana gelme olasılığını önemli ölçüde artıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMatterExtraction_Name</Label>
    <String>Antimadde Çıkarma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMatterExtraction_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla Antimadde çıkarmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMatterExtraction_Dec</Label>
    <String>Antimadde toplamak, standart toplama dronlarımızın üstesinden gelmek için yeterli donanıma sahip olmadığı oldukça özel bir süreçtir. Bu yeni özel türün çok daha etkili olması ya da en azından kendilerini neredeyse o kadar sık havaya uçurmaması gerekiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ThuliumExtraction_Name</Label>
    <String>Thulium Çıkarma</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ThuliumExtraction_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla Thulium çıkarmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ThuliumExtraction_Dec</Label>
    <String>Tulyumun yaygın olarak bulunduğu minerallerden ayrıştırılması için kuantum etkilerinin hassas bir kombinasyonu gerekir ki bu da ancak büyük bir enerji ve maliyetle yapılabilir. Bu süreci çok daha verimli hale getirecek yeni bir etki zinciri keşfedildi.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EleriumExtraction_Name</Label>
    <String>Eleryum Ekstraksiyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EleriumExtraction_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla Eleryum çıkarmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EleriumExtraction_Dec</Label>
    <String>Eleryum güçlü olduğu kadar bulunması da zordur. Madenciliği zor değil: zor olan dağılmadan önce onu yakalamak. Bu yeni tekniklerle, yakında ihtiyacımız olandan daha fazlasını yakalayacağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SupplyDrones_Name</Label>
    <String>Tedarik Dronları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SupplyDrones_ShortDec</Label>
    <String>Kolonilerimizi geliştirebilecek nanobotlar üretmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SupplyDrones_Dec</Label>
    <String>Yıldızlararası uzayda otonom olarak seyredebilen bu yeni insansız hava araçları, filo ikmal ağımıza yeni bir esneklik ve etkinlik derecesi sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ConstructionDrones_Name</Label>
    <String>İnşaat Dronları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ConstructionDrones_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizi tüm filoya hizmet veren onarım dronlarıyla yükseltmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ConstructionDrones_Dec</Label>
    <String>İnşaat, drone tabanlı otomasyon için en uygun görevlerden biridir, ancak büyüklüğü şimdiye kadar teknoloji kullanımımızı sınırlamıştır. Bu yeni inşaat dronları büyük bir fark yaratacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShipUpgradeDrones_Name</Label>
    <String>Gemi Yükseltme Dronları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShipUpgradeDrones_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimiz için yeni yükseltmelerin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShipUpgradeDrones_Dec</Label>
    <String>Tamamlanmış bir gemide çalışmak ve onu geliştirmek, genellikle yetenekli zanaatkarlarla sınırlı olan bir esneklik ve hassasiyet derecesi gerektirir. Şimdiye kadar. Bu yeni gemi yükseltme dronları, tüm filomuzu en ileri teknolojimizle donatmamızı sağlayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UtilityClouds_Name</Label>
    <String>Yardımcı Bulutlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UtilityClouds_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimiz için yeni yükseltmelerin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_UtilityClouds_Dec</Label>
    <String>Genel amaçlı bir drone'u söylemek yapmaktan daha kolaydır. Drone'lardan beklediğimiz faaliyetlerin çeşitliliği, bir drone'un taşıması gereken araçların sayısını pratik olmaktan çıkarıyor. Ancak dronları yeniden yapılandırılabilir hale getirerek - diğer dronların kendileri tarafından - bir dron bulutu hayal edebileceğimiz neredeyse her amaca gerçekten hizmet edebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepCoreMining_Name</Label>
    <String>Derin Çekirdek Madenciliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepCoreMining_ShortDec</Label>
    <String>Oluşan kirlilikle başa çıkabilirsek, gömülü madenlere ve zenginliğe erişmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepCoreMining_Dec</Label>
    <String>Gezegensel kaynak çıkarımımız uzun zamandır yaşadığımız kürelerin sadece kabuğuyla sınırlıydı. Artık öyle değil. Derin çekirdek madenciliği, daha önce hiç görmediğimiz oranlarda kaynak çıkarmamızı sağlayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MolecularPrinters_Name</Label>
    <String>Moleküler Yazıcılar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MolecularPrinters_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimiz için yeni yükseltmelerin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MolecularPrinters_Dec</Label>
    <String>Malzeme bilimindeki son gelişmeler, malzemeyi uzaya ve oradan da uygarlığımıza daha kolay taşımamızı sağlayacak uzay asansörlerinin yapımını mümkün kılmıştır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicAnalytics_Name</Label>
    <String>Öncül Relic Analytics</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicAnalytics_ShortDec</Label>
    <String>Kalıntı faydalarını iyileştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicAnalytics_Dec</Label>
    <String>Bir süredir Öncü olarak bilinen kadim bir ırkın geride bıraktığı kalıntıları buluyoruz ve bu keşifler çeşitli alanlarda inanılmaz atılımlara yol açtı. Bu kalıntıları analiz etmek için daha odaklanmış bir çaba, daha da yararlı ayrıntıları ortaya çıkaracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoComputationalTheory_Name</Label>
    <String>Xeno Hesaplama Teorisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoComputationalTheory_ShortDec</Label>
    <String>Küresel Araştırmayı geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_XenoComputationalTheory_Dec</Label>
    <String>Öncü eserlerini analiz etmeye yönelik önceki çabalarımız, bu varlıkların ne kadar farklı düşündükleri ile sınırlıydı. Öncülerin kullandığı garip desenleri taklit etmek için ayarlanmış yeni bir bilgisayar türü, araştırma etkinliğimizi artırmaya yardımcı olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicProficiency_Name</Label>
    <String>Öncül Kalıntı Yeterliliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicProficiency_ShortDec</Label>
    <String>Kalıntı faydalarını iyileştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicProficiency_Dec</Label>
    <String>Öncü kalıntıları üzerinde o kadar uzun süredir çalışıyoruz ki, yeni bir tanesinin keşfi artık büyük bir gizem yaratmıyor. Test prosedürleri, koşum takımları ve enerji kaynaklarının hepsi, Öncüler'in sırlarını bize inanılmaz bir kolaylıkla döktüğü noktaya kadar rafine edildi.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StrongAI_Name</Label>
    <String>Güçlü Yapay Zeka</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StrongAI_ShortDec</Label>
    <String>En parlak zihinlerimizi simüle etmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StrongAI_Dec</Label>
    <String>YZ'deki son atılım, öğrenme sistemlerimizin neredeyse geometrik bir oranda yeni yollar oluşturmasını sağlayarak gerçekten güçlü YZ'nin ilk kez ortaya çıkmasına yol açtı. Bunun araştırma programlarımız üzerindeki etkisi muazzam olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicMastery_Name</Label>
    <String>Öncü Kalıntı Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicMastery_ShortDec</Label>
    <String>Kalıntı faydalarını iyileştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecursorRelicMastery_Dec</Label>
    <String>Artık evreni Öncülerle neredeyse aynı düzeyde düşünüyor ve algılıyoruz. Bizimle karşılaşmış olsalardı, bizi pekâlâ akranları olarak görebilirlerdi.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DriveOptimization_Name</Label>
    <String>Tahrik Sistemi Optimizasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DriveOptimization_ShortDec</Label>
    <String>Tüm gemilerin hızını artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DriveOptimization_Dec</Label>
    <String>Biraz ikna ile birçok araştırmacımızı rahat araştırma merkezlerinden ayrılmaya ve gemilerimizde bazı pratik çalışmalar yapmaya ikna edebildik. Bunun sonucunda ortalama gemi hızlarımızda etkileyici bir artış oldu. Ne yazık ki, bu çabayı finanse etmeye devam etmezsek, araştırmacıların çok geçmeden ofislerine dönmeleri gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Name</Label>
    <String>Silahlı Servisler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Drengin_Name</Label>
    <String>Savaş Gemileri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Drengin_ShortDec</Label>
    <String>Küçük düşman dünyalarını fethetmek için bir prototip Kuşatma gemisi sağlayın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Drengin_Dec</Label>
    <String>Galaksi ve insanları bizim yönetimimiz altında yeniden doğacaksa yok edilmeli. Bir prototip Kuşatma Gemisi, gücümüzü çok hızlı bir şekilde zayıflara ulaştıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_ShortDec</Label>
    <String>Silahlı uzay aracı yapımına izin verir.[BR][BR]İki ücretsiz savaş gemisi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Dec</Label>
    <String>Uzay gemileri kırılgan şeylerdir ve onları yok etmek büyük bir başarı değildir. Asıl sanat, düşman size bunu yapmadan önce onu yok etmektir. Bu hesaplamadan daha sık doğru tarafta çıkmayı umuyorsak yeni ekipmanlar gerekecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceWeapons_Name</Label>
    <String>Uzay Silahları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceWeapons_ShortDec</Label>
    <String>Uzay savaşları için bazı temel silahlara erişim sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceWeapons_Dec</Label>
    <String>Büyük kozmik şemada, uzay araçlarımız ne kadar narin olsalar da, taş atmayı seven bir mahalledeki cam evlere benzetilebilirler. Hayatta kalmak için yaklaşımımız? Mecazi anlamda, misilleme için çok hızlı taşlar geliştirmek. Böylece uzay silahları araştırmalarının heyecan verici (biraz endişe verici olsa da) dünyasına giriyoruz. Hedefimiz mi? Kırıklar uçuşmaya başladığında evde olmadan cam kırma sanatını mükemmelleştirmek. Mesele taş atmamaktan ziyade bizimkilerin unutulmaz olmasını sağlamak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WeaponSystems_Name</Label>
    <String>Silah Sistemleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WeaponSystems_ShortDec</Label>
    <String>Yeni icat ettiğimiz uzay silahlarının daha iyi entegre edilmesini sağlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_WeaponSystems_Dec</Label>
    <String>Düşman gemilerini takip etmek ve hedeflemek, astronomik hızlar ve büyük mesafeler göz önüne alındığında önemli zorluklar teşkil etmektedir - ışık altı hızlarda bile, gemiler neredeyse ışık kadar hızlı hareket edebilir ve genellikle milyonlarca kilometreyi kapsayan mesafelerde hareket edebilir. [BR][BR]Bu zorlukların üstesinden gelmek için sofistike hedefleme bilgisayarları geliştirdik. Her ne kadar bu sistemler oldukça büyük olsalar ve önemli ölçüde yer gerektirseler de, ıskalamaya ramak kala ve başarılı saldırılar arasındaki boşluğu doldurmak için çok önemlidirler. Bu gelişmiş bilgisayarlar saldırılarımızın isabet oranını arttırarak kritik savaş senaryolarında önemli bir avantaj sağlamaktadır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponTheory_Name</Label>
    <String>Yönlendirilmiş Enerji Silahları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponTheory_ShortDec</Label>
    <String>Temel enerji ışını silahlarının yapımına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponTheory_Dec</Label>
    <String>Işın silahları irademizi düşmanlara ışık hızında iletecektir. Ancak bunları gemi ölçeklerinde uygulanabilir kılmak için enerji kaynaklarına, kapasitörlere, kolimasyon sistemlerine ve ilgili diğer çeşitli teknolojilere ihtiyacımız olacak. Bu zorlukların üstesinden gelmeye başlamak için özel bir araştırma alanı kuracağız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceLasers_Name</Label>
    <String>Fotonik Hizalama</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceLasers_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceLasers_Dec</Label>
    <String>Fotonik Hizalama' ışın silahı teknolojisinde basit ölçeğin çok ötesinde yeni bir çağın habercisi. Işığın gücünden yararlanarak, enerji projeksiyonunun temel çekirdeğine iniyor ve fotonları titiz bir şekilde yoğunlaştırılmış yıkım dizileri halinde hizalıyoruz. Bu sadece ateş gücü değil; önemli ölçüde artırılmış hasar çıktısına dönüşen kuantum inceliğinde bir egzersiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ForgedBeamWeapons_Name</Label>
    <String>Dövme Işın Silahları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ForgedBeamWeapons_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ForgedBeamWeapons_Dec</Label>
    <String>Işın sistemlerinde kullanılan odaklama kristallerini üretmenin yeni ve daha hassas bir yolunu keşfettik. Bu dövme sistemler önceki modellerden çok daha güçlü olmalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponMiniturization_Name</Label>
    <String>Işın Silahının Minyatürleştirilmesi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponMiniturization_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın boyutunu küçültür.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponMiniturization_Dec</Label>
    <String>Kapasitör tasarımındaki atılımlar sayesinde, artık her zamankinden çok daha küçük bir form faktöründe ışın sistemleri oluşturabiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponAugmentation_Name</Label>
    <String>Işın Silahı Güçlendirmesi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponAugmentation_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamWeaponAugmentation_Dec</Label>
    <String>Geri besleme döngülerini kullanarak, artık bir ışın sistemine sağladığımız enerji dalgalarını senkronize edebilir ve çok daha güçlü ışınlar sağlayabiliriz. Bu güçlendirme sistemi tüm ışın silahlarımızı daha güçlü hale getirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DisruptorBeams_Name</Label>
    <String>Yıkıcı Işınlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DisruptorBeams_ShortDec</Label>
    <String>Gemi tasarımlarımız için yeni, daha ölümcül bir ışın silahı bileşeninin kilidini açar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DisruptorBeams_Dec</Label>
    <String>Bozucu sistemler, yeterince yüksek bir enerjiyle gönderildiklerinde maddeyi bir arada tutan elektromanyetik kuvvetleri bozan belirli bir atom altı parçacık kombinasyonunun aniden gönderilmesine dayanır. Kötü bir şey. Bunları kime doğrulttuğumuza dikkat edelim.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighEnergyTransfer_Name</Label>
    <String>Yüksek Enerji Transferi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighEnergyTransfer_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighEnergyTransfer_Dec</Label>
    <String>Enerjiyi üretim sistemlerimizden silahlarımıza hızlı bir şekilde yönlendirmek ışın silah sistemlerimizdeki başlıca darboğazlardan biridir. Yeni bir süper iletken türü, daha önce gördüğümüzden çok daha yüksek enerji hızlarını mümkün kılacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamIntegrityEnhancement_Name</Label>
    <String>Işın Silahı Geliştirmesi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamIntegrityEnhancement_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamIntegrityEnhancement_Dec</Label>
    <String>En küçük titreşimler bile bir ışın silahının odaklanmasını bozabilir ve böylece hasar çıktısını azaltabilir. Bu verimsizliği gelişmiş sönümleme sistemleri ile düzeltebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlasmaBeams_Name</Label>
    <String>Plazma Işınları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlasmaBeams_ShortDec</Label>
    <String>Gemi tasarımlarımız için Plazma tabanlı ışın silahı bileşenlerinin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlasmaBeams_Dec</Label>
    <String>Yeni bir buluş, küçük parçacıkları inanılmaz hızlarda ivmelendirmemizi sağladı. Bu parçacıkların ağırlığı, muazzam sıcaklıkları bir yana, alıcı taraftaki herkesin çok kötü bir gün geçirmesini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighEnergyPlasmas_Name</Label>
    <String>Yüksek Enerji Plazmaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighEnergyPlasmas_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HighEnergyPlasmas_Dec</Label>
    <String>Plazma sistemlerimizin pürüzlerini gidermek birkaç nesil sürdü, ancak şimdi tüm savaş alanı araştırmalarımız karşılığını verdi. Bu yeni, daha yüksek enerjili plazma silah sistemlerini teslim aldık.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamCapacitation_Name</Label>
    <String>Işın Kapasitasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamCapacitation_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BeamCapacitation_Dec</Label>
    <String>Yakınımızda başka gezegenler varken, neden kendi boyutumuzda ışın silahları için enerji depolamaya çalışarak bu kadar zaman harcadık? Onların enerji depolama kapasitelerini doğru zamanda kullanarak, düşmanlarımıza çok daha büyük saldırılar düzenleyebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhasorBeams_Name</Label>
    <String>Fazör Işınları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhasorBeams_ShortDec</Label>
    <String>Fazör tabanlı ışın silahlarını gemi tasarımlarımız için kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhasorBeams_Dec</Label>
    <String>Artık silah sistemlerimiz için komşu gerçekliklerde enerji depolayabildiğimiz gibi, potansiyel olarak düşmanlarımızın parçalarını da bu gerçekliklere geri gönderebiliriz. Yine de tüm parçalarını tek bir yere değil. Mümkünse onları bir avuç boyuta dağıtmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhasedEnergyMagnification_Name</Label>
    <String>Aşamalı Enerji Büyütme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhasedEnergyMagnification_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhasedEnergyMagnification_Dec</Label>
    <String>Gerçekten istediğimiz enerji yoğunluklarını sağlayabilmek için fazör sistemlerimizi komşu boyutlar boyunca inşa etmeye başlamamız gerekiyor. Bu şekilde, tek bir gerçekliğe tam olarak uymayanlar da dahil olmak üzere çok daha fazla sayıda parçacığı bir araya getirebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DoomRay_Name</Label>
    <String>Doom Işını</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DoomRay_ShortDec</Label>
    <String>Doom Ray'i kullanılabilir hale getiriyor. Tam olarak göründüğü gibi.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DoomRay_Dec</Label>
    <String>'Polifazik dekoherans etki jeneratörü' belki daha doğru bir isim olsa da 'Doom Işını' ile aynı duygusal ağırlığa sahip değildir. Düşmanlarımızın aradaki farkı takdir edeceğini düşünüyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ThermalBlooming_Name</Label>
    <String>Termal Çiçeklenme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ThermalBlooming_ShortDec</Label>
    <String>Işın silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ThermalBlooming_Dec</Label>
    <String>Artık ışın silahlarımız zamanlarının çoğunu komşu boyutlarda geçirdiğinden, kendi atmosferimizde ateşlendiklerinde gözlemlediğimiz termal çiçeklenmeyle çok daha fazla karşılaşmaları şaşırtıcı olmamalı. Ama artık bilim sayesinde bu etkiyi kontrol edebiliyor ve kaybedilen enerjiyi ana akışa geri yönlendirebiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Railguns_Name</Label>
    <String>Raylı Silahlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Railguns_ShortDec</Label>
    <String>Temel Kinetik silah yapımına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Railguns_Dec</Label>
    <String>Raylı tüfekler, patlayıcı itici gazları kullanmanın hiçbir zorluğu veya doğal tehlikesi olmadan, mermileri korkunç hızlarda hızlandırmak için mıknatıs dizileri kullanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponEnhancement_Name</Label>
    <String>Kinetik Silah Geliştirmesi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponEnhancement_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponEnhancement_Dec</Label>
    <String>Malzeme bilimcilerimiz elektromıknatıslarda kullanım için çok daha büyük potansiyele sahip yeni bir alaşım geliştirdiler. Kinetik silah sistemlerimize yerleştirildiğinde, gemilerimizden aşağıya doğru patlayan diğer şeylerde çok belirgin bir artışa yol açacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponTargeting_Name</Label>
    <String>Kinetik Silah Hedefleme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponTargeting_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponTargeting_Dec</Label>
    <String>Kinetik silahlar hızlı hareket eder ama anında değil. Geliştirilmiş hedefleme sistemleri, yıkıcı enerjilerini en çok işe yarayacak yerlere ulaştırmalarını sağlamaya yardımcı olacaktır... iyi değil</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticDischargeMiniaturization_Name</Label>
    <String>Kinetik Deşarj Minyatürleştirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticDischargeMiniaturization_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silah sistemlerimizin boyutunu küçültür.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticDischargeMiniaturization_Dec</Label>
    <String>Daha küçük her zaman daha iyi değildir, ama minyatür her zaman daha havalıdır. Daha iyi çalışan kinetik silah bobinlerimizdeki parazit etkilerinden yararlanarak, artık çok daha küçük mermilerimize aynı miktarda manyetik itme gücü sağlayabiliyor ve böylece büyük şeylerin çok daha verimli bir şekilde patlamasını sağlayabiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticAugmentation_Name</Label>
    <String>Kinetik Büyütme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticAugmentation_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticAugmentation_Dec</Label>
    <String>Geliştirilmiş yeniden doldurma ve şarj mekanizmaları, silah sistemlerimizin daha kısa sürede daha fazla mermi ateşlemesini sağlayarak saniye başına hasarı (DPS) ve düşmanlarımız arasındaki genel sefaleti (GMAOF) artıracaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PulseCannons_Name</Label>
    <String>Darbe Topları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PulseCannons_ShortDec</Label>
    <String>Pulse Cannon sistemini gemi tasarımları için kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PulseCannons_Dec</Label>
    <String>Bir merminin ya da aynı kütledeki parçacıkların yüksek hızda bir düşman gemisinin bordasına çarpması arasında çok az fark vardır. Ancak şimdi, yeni keşfedilen bazı kuantum etkileri nedeniyle, parçacık bulutlarını çok daha kolaylıkla ve dolayısıyla çok daha yüksek hacimde fırlatabiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperFieldMassDrivers_Name</Label>
    <String>Hiper Alan Kütle Sürücüleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperFieldMassDrivers_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_HyperFieldMassDrivers_Dec</Label>
    <String>Sonunda hipersürücülerimizin arkasındaki aynı prensipleri mermileri hızlandırmak için kullanmanın bir yolunu bulduk. Uzatılmış hiper alanlar kullanarak, mermilerimiz sıkıştırılmış uzayda seyahat edebilir ve inanılmaz hızlara ulaşabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedKineticWeaponDoctrine_Name</Label>
    <String>Geliştirilmiş Kinetik Silah Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedKineticWeaponDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedKineticWeaponDoctrine_Dec</Label>
    <String>Kinetik silahlar teçhizattan daha fazlasını gerektirir, yepyeni bir savaş yöntemi gerektirir. Taktikler, hedefleme ve gemi manevralarına kadar her şeyin bu yeni imha aracına göre ayarlanması gerekir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GravitonGuns_Name</Label>
    <String>Graviton Silahları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GravitonGuns_ShortDec</Label>
    <String>Graviton kinetik silah sistemini gemi tasarımları için kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GravitonGuns_Dec</Label>
    <String>Gravitonlar geleneksel kinetik darbe toplarımızla etkileşime girmezler. Onları manipüle etmek için bile bir mekanizma tasarlamak parçacık bilimi ve kozmolojide paralel atılımlar gerektirdi. Ancak bu yapıldığında, düşmanlarımıza onları kelimenin tam anlamıyla içten parçalayacak yükler atabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticMassWeaponry_Name</Label>
    <String>Egzotik Kitle Silahları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticMassWeaponry_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticMassWeaponry_Dec</Label>
    <String>Kinetik silahlar patlayıcı mermileri kolay kolay kabul etmezler. Bu konuda bir atılım yapmak için, gizli patlayıcı enerjileri 'pişirilmiş' mermiler sunan yeni bir egzotik malzeme türü gerekiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InertiaEnhancement_Name</Label>
    <String>Atalet İyileştirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InertiaEnhancement_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InertiaEnhancement_Dec</Label>
    <String>Kütlesinin çoğunu komşu bir boyutta tutan yeni bir mermi türü, nispeten hafif mermileri inanılmaz hızlarda ateşlememize olanak tanıyacak. Tüm kütlelerini sadece çarpma anında taşıyacaklar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumPulseDriver_Name</Label>
    <String>Kuantum Darbe Sürücüsü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumPulseDriver_ShortDec</Label>
    <String>Quantum Driver kinetik silah sistemini gemi tasarımlarımız için kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumPulseDriver_Dec</Label>
    <String>En son kinetik silah formumuz, çarpma anında hedefimizin küçük parçalarını kendi aralarında 'değiştiren' özel olarak dolaşık kuantum parçacıkları kullanmaktadır. Kısacası, hiçbir zırhın dayanamayacağı moleküler düzeyde tam bir kaosa neden olurlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponMastery_Name</Label>
    <String>Kinetik Silah Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponMastery_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_KineticWeaponMastery_Dec</Label>
    <String>Bu alandaki ilerlemelerimiz tek bir atılım değil, kinetik silah sistemlerine harcadığımız çabanın bir yansımasıdır. Birinci sınıf kinetik silahlar yapmak için gereken hedefleme, taktik, üretim, operasyon ve şarj sistemlerinde uzmanlaştık ve mümkün olan her sistemden verimlilik elde ettik.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BlackholeGun_Name</Label>
    <String>Kara Delik Tabancası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BlackholeGun_ShortDec</Label>
    <String>Singularity sürücüsünü gemi tasarımlarımız için kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_BlackholeGun_Dec</Label>
    <String>Kara Delik Silahı yanlış bir isimlendirme ya da renkli bir abartı değildir. Kara delikleri ateşleyen bir silah. Dürüst olmak gerekirse karadelikler çok küçüktür - pervasız değiliz. Ama onlar gerçek ve eğer sizden hoşlanmazsak, size doğru geliyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MassManipulation_Name</Label>
    <String>Kitle Manipülasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MassManipulation_ShortDec</Label>
    <String>Kinetik silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MassManipulation_Dec</Label>
    <String>Parçacık bilimlerindeki bir atılım, en azından kuantum zincirleme reaksiyonu belirli bir noktaya kadar bozunana kadar teknik olarak kütlesiz olan parçacıkları ateşlememizi sağladı. Bu parçacıkları geleneksel maddeyle karıştırarak, hedeflerine giderken çok daha ağır hale gelen neredeyse gofret inceliğindeki mermileri ateşleyebiliyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AvengerMissileSystem_Name</Label>
    <String>Avenger Füze Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AvengerMissileSystem_ShortDec</Label>
    <String>Temel Füze silahlarının yapımına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AvengerMissileSystem_Dec</Label>
    <String>Füze sistemleri anında hedefleme ayarlamalarına olanak tanıyarak çoğu kaçınma manevrasını anlamsız hale getirmektedir. Bu yeni Avenger sistemi füze savaşının ne kadar tehlikeli ve esnek olabileceğini gösterecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileTargeting_Name</Label>
    <String>Geliştirilmiş Füze Hedefleme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileTargeting_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileTargeting_Dec</Label>
    <String>Füzelerin tüm amacı rotalarını ayarlayabilmeleri ve nerede olursa olsun hedeflerini vurabilmeleridir. Ama yine de hayal kırıklığı yaratacak kadar sık ıskalıyorlar. Hedefleme sistemlerini geliştirmek için daha fazla kaynak ayırmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissilePayloadOptimization_Name</Label>
    <String>Füze Faydalı Yük Optimizasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissilePayloadOptimization_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissilePayloadOptimization_Dec</Label>
    <String>Şekilli patlayıcılar bizim için yeni bir teknoloji değil, ancak uzay gemilerini en iyi şekilde yok etmek için bu tekniği uygulamanın en iyi yolunu bulmak biraz deney gerektirecektir. Kötü tasarlandıklarında, enerjilerinin çoğunu hedeflerinin arkasından harcayacaklardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileWarfareDoctrine_Name</Label>
    <String>Geliştirilmiş Füze Savaşı Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileWarfareDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileWarfareDoctrine_Dec</Label>
    <String>Gemi komutanlarımızı eğitmemiz gereken füze savaşına özgü farklı manevralar ve taktikler vardır. Sadece menzil yönetimi ve sürü davranışı bile ders kitaplarını doldurabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PayloadMiniaturization_Name</Label>
    <String>Faydalı Yük Minyatürleştirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PayloadMiniaturization_ShortDec</Label>
    <String>Füze silah sistemlerimizin kullandığı alan miktarını azaltır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PayloadMiniaturization_Dec</Label>
    <String>Basit bir hesaplama. Eğer aynı miktarda yıkıcı potansiyeli daha küçük bir füzeyle sağlayabiliyorsak, daha fazlasını taşıyabiliriz. Ya da başka ekipmanlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DevastatorMissileSystem_Name</Label>
    <String>Phoenix Füze Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DevastatorMissileSystem_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DevastatorMissileSystem_Dec</Label>
    <String>Devastator füze sistemi, hem kendi gemilerimizin yıkıcı gücünü hem de genel düşman mutsuzluğunu büyük miktarlarda artırmamızı sağlayacak yeni bir mikro füzyon savaş başlığı biçimi kullanmaktadır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptiveMissileSystem_Name</Label>
    <String>Uyarlanabilir Füze Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptiveMissileSystem_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptiveMissileSystem_Dec</Label>
    <String>Uyarlanabilir Füze Sistemi, hem mevcut sürü hem de sonraki salvolar tarafından karar verme sürecini bilgilendirmek için eş füzelerden gelen hedefleme bilgilerini kullanır. Her zaman öğreniyorlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileProduction_Name</Label>
    <String>Geliştirilmiş Füze Üretimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileProduction_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedMissileProduction_Dec</Label>
    <String>Füze sistemlerimiz en iyi hacimde ateşlendiğinde çalışır. Füzeleri daha ucuz hale getirmek için tedarik tarafında yapabileceğimiz her şey, hacmin gerçek anda mevcut olmasını sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhotonicWarheadSystem_Name</Label>
    <String>Fotonik Harp Başlığı Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhotonicWarheadSystem_ShortDec</Label>
    <String>Gemi tasarımlarımız için Fotonik Füze sistemini kullanıma sunar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhotonicWarheadSystem_Dec</Label>
    <String>Fotonik Savaş Başlıkları çarpma anında, sadece füzyon reaksiyonları ile açığa çıkanın çok ötesinde, korkunç derecede yüksek enerjili fotonlar açığa çıkarır. Bilim adamlarımız ayrıntılar konusunda biraz kararsızlar, ancak bu onları bir silaha dönüştürmekten alıkoymadı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntimatterDetonation_Name</Label>
    <String>Antimadde Patlaması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntimatterDetonation_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntimatterDetonation_Dec</Label>
    <String>Füze sistemlerimize gerçek yapay zekanın yerleştirilmesiyle, füzelerimiz düşman karşı tedbirlerinden kaçma konusunda çok daha başarılı bir şekilde uyarlanabilir olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdvancedMissileDoctrine_Name</Label>
    <String>Gelişmiş Füze Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdvancedMissileDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdvancedMissileDoctrine_Dec</Label>
    <String>Ateşlenen her füzenin hedefini etkili bir şekilde vurabileceği bir zarf vardır. Bu zarfların örtüşmesi ve düşmanın manevraları üzerindeki etkisi fevkalade karmaşık bir sorundur, ancak bu konuda ustalaşırsak düşmanımızı bizim için füzelerimizin içine uçmaya ikna edebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumTorpedoSystem_Name</Label>
    <String>Kuantum Torpido Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumTorpedoSystem_ShortDec</Label>
    <String>Enw Quantum Torpido Füzesi sistemini gemi tasarımları için kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_QuantumTorpedoSystem_Dec</Label>
    <String>Bir kuantum torpidosunun çarpma anında yarattığı etkiler, tanımı gereği, biraz öngörülemezdir. Düşman gemisinin parçaları artık mevcut değildir ya da en azından oldukça kötü bir yerde mevcuttur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissileWarfareMastery_Name</Label>
    <String>Füze Savaşı Ustalığı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissileWarfareMastery_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissileWarfareMastery_Dec</Label>
    <String>Başardık! Füze sistemlerimizden mümkün olan her türlü verimi aldık, bu silahları potansiyellerinin en üst sınırına kadar ayarladık. Gemilerimiz tüm sistemleri füzelerle doldurabilir, istedikleri herkese yıkım yağdırabilirler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NightmareMissileSystem_Name</Label>
    <String>Kabus Füze Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NightmareMissileSystem_ShortDec</Label>
    <String>Gemi tasarımlarımız için çok ölümcül yeni bir füze silah sistemini kullanılabilir hale getirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NightmareMissileSystem_Dec</Label>
    <String>Kabus Füzesi hızla yörüngede dönen bir çift tekillik kullanır, depolamada ve uçuşta kararlıdır, ancak çarpışmada aniden daha az kararlıdır. Dengesiz iki tekilliğin düşman gemileri üzerinde yaratabileceği etki gerçekten de vahimdir. Ayrıca, genellikle bu füzelerden aynı anda birden fazlasını ateşleriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CascadingDetonations_Name</Label>
    <String>Basamaklı Patlamalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CascadingDetonations_ShortDec</Label>
    <String>Füze silahlarımızın gücünü artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CascadingDetonations_Dec</Label>
    <String>Basamaklı savaş başlıkları sadece patlamakla kalmaz, düşman zırhında küçük füzyon reaksiyonları başlatarak çarpışmadan sonra birkaç heyecan verici saniye boyunca zincirleme reaksiyonlara neden olurlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DefensiveStudies_Name</Label>
    <String>Savunma Çalışmaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DefensiveStudies_ShortDec</Label>
    <String>En savunmasız hedeflerimize gelişmiş sistemler kurmaya başlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DefensiveStudies_Dec</Label>
    <String>Uzay gemileri kırılgan şeylerdir ve mevcut silah teknolojisi seviyesine bile dayanma umutları çok azdır. Gemilerimize düşman kuvvetlerle karşılaştıklarında hayatta kalma şansı verecek yeni sistemler geliştirmeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EvasiveTactics_Name</Label>
    <String>Kaçamak Taktikler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EvasiveTactics_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerimizin kaçışını artırabilen Silah Karıştırıcıların kilidini açar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EvasiveTactics_Dec</Label>
    <String>Bu devrim niteliğindeki teknoloji, düşman sistemlerinin kilitlenmesini daha zor hale getiren gelişmiş karıştırma teknikleri sunmaktadır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorDefenseTheory_Name</Label>
    <String>Zırh Savunma Teorisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorDefenseTheory_ShortDec</Label>
    <String>Gelişmiş Zırh saldırılardan kaynaklanan hasarı azaltmaya yardımcı olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorDefenseTheory_Dec</Label>
    <String>Zırh, savunma sistemleri arasında kavramsal olarak en basit olanıdır, ancak bu basitlikte ustalaşmamız gereken birçok incelik yatmaktadır. Etkinliğinden ödün vermeden gemilerimize basitçe ağırlık bağlayamayız. Daha incelikli bir çözüme ihtiyaç var.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedArmorScience_Name</Label>
    <String>Geliştirilmiş Zırh Bilimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedArmorScience_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ImprovedArmorScience_Dec</Label>
    <String>Malzeme bilimlerine ve fabrikasyona kaynak ayırarak daha yoğun, daha dayanıklı zırh sistemleri ve dolayısıyla daha yoğun, daha dayanıklı uzay gemileri inşa edebilmeliyiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorMaterialScience_Name</Label>
    <String>Zırh Malzemesi Bilimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorMaterialScience_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorMaterialScience_Dec</Label>
    <String>Diğer alanlardaki bilim adamlarımız - özellikle parçacık fiziği ve gezegen bilimi - düzenli olarak zırhlama maddesi potansiyeli olan yeni malzemeler geliştirmekte veya bunlara rastlamaktadır. Onların buluşlarının bizim buluşlarımız haline gelmesi için bilgi paylaşım rejimleri oluşturmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DiamonicArmorComposite_Name</Label>
    <String>Diamonic Zırh Kompoziti</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DiamonicArmorComposite_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DiamonicArmorComposite_Dec</Label>
    <String>Elmas çok sert olmasına rağmen korkunç derecede pahalıdır ve kırılmaya meyillidir. Elmas ve geleneksel zırh kaplamasının katmanlı kompozitlerini oluşturarak, hem olağanüstü esnek hem de hacimli olarak üretilebilen bir malzeme üretebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SelfHealingArmor_Name</Label>
    <String>Kendi Kendini İyileştiren Zırh</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SelfHealingArmor_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SelfHealingArmor_Dec</Label>
    <String>Bir darbe sırasında zırhın fiziksel malzemesi hiçbir yere gitmez; sadece onu çok daha az etkili hale getiren bir şekle dönüşür. Kaplamamızda yeni bir tür eriyebilir alaşım kullanarak, bu deliklerin ve yırtıkların darbenin gizli ısı enerjisini kullanarak kendilerini yenilemelerine neden olabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorDensityImprovements_Name</Label>
    <String>Zırh Yoğunluğu İyileştirmeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorDensityImprovements_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmorDensityImprovements_Dec</Label>
    <String>Bugüne kadar, bir malzemenin yoğunluğu her zaman onun yapısına içkin olmuştur; bu, daha önce bizim tarafımızdan değiştirilemeyen bir evren gerçeğidir. Ancak atom içi mesafeleri azaltabilen yeni bir bilimsel alanın keşfi sayesinde, tüm malzemelerimiz daha yoğun ve dolayısıyla daha dayanıklı hale getirilebilir. Burada kelimenin tam anlamıyla evreni geliştiriyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrganicArmor_Name</Label>
    <String>Organik Zırh</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrganicArmor_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_OrganicArmor_Dec</Label>
    <String>Karbon bazlı moleküller olağanüstü sert olabilir - örneğin elmas. Ancak şimdiye kadar bu kristal yapılar sadece yoğun basınçlar altında oluşuyordu. Yeni keşfedilen bir kimya türü, karbon moleküllerini alışılmadık derecede yoğun oluşumlar halinde düzenliyor ve inanılmaz kendi kendini iyileştirme özelliklerine sahip inanılmaz derecede dayanıklı kaplamalar üretebiliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptiveArmorImprovements_Name</Label>
    <String>Uyarlanabilir Zırh Geliştirmeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptiveArmorImprovements_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AdaptiveArmorImprovements_Dec</Label>
    <String>Mermiler görünmez değildir - sensörlerimiz bize neyin çarpmak üzere olduğunu kolayca görebilir. Sertleştirme alanlarını darbelerin beklendiği alanlara yönlendirerek, zırhımızı neredeyse hiç maliyet olmadan daha etkili bir şekilde dirençli hale getirebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticArmorMaterials_Name</Label>
    <String>Egzotik Zırh Malzemeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticArmorMaterials_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExoticArmorMaterials_Dec</Label>
    <String>Çalıştığımız çoğu malzeme bu evrene ait, ki bu da iyi... sadece biraz sıkıcı. Ancak çeşitli fiziksel sabitlerin zırhlamaya daha elverişli olduğu düşünülebilir evrenler var. Daha sıkı paketlenmiş moleküller, bu tür şeyler. İhtiyaçlarımız için bu malzemeleri 'ödünç' alırsak, diğer evrenlerdeki hiç kimse buna aldırmayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NullPointArmor_Name</Label>
    <String>Null Point Zırhı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NullPointArmor_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_NullPointArmor_Dec</Label>
    <String>Zırhımızı yapay tekilliklerden oluşan sıkı bir katmanla kaplayarak, gelen mermilerin bize değmeden yok edilmesini sağlayabiliriz. Bu tür malzemelerin kullanımı biraz zor ve hiçbir şeye çarpmamaya dikkat etmemiz gerekecek, ancak bunların hepsi yapılabilir olmalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TemperedArmor_Name</Label>
    <String>Temperli Zırh</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TemperedArmor_ShortDec</Label>
    <String>Malzeme teknolojisindeki gelişmeler bize daha hafif ve daha güçlü zırhlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TemperedArmor_Dec</Label>
    <String>Gemileri tamir edenlerin uzun zamandır gözlemlediği üzere, darbe almış zırh panelleri hasar görmemiş komşularına göre çok daha serttir. Eğer aynı etkiyi yapay olarak yaratabilirsek, çok daha sağlam gemiler yaratabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyDeflectionTheory_Name</Label>
    <String>Enerji Sapma Teorisi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyDeflectionTheory_ShortDec</Label>
    <String>Temel kalkanlar gemilerimizin gelen hasarı emmesini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyDeflectionTheory_Dec</Label>
    <String>Yönlendirilmiş enerji ışınları düşmanlarımızın sıklıkla kullandığı yeni ve güçlü bir silahtır. Bunlara karşı koymak, savunma alanlarında düzenlenmiş eşit veya daha fazla miktarda enerji kullanan yeni bir bilim alanını içerecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyDissipationStrategies_Name</Label>
    <String>Enerji Yayma Stratejileri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyDissipationStrategies_ShortDec</Label>
    <String>Gelen enerjiyi saptırarak, Kalkanlarımızın direnecek daha az şeyi olur,</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyDissipationStrategies_Dec</Label>
    <String>Kalkanlarımızın emdiği enerji yok olmuyor - en azından bu evrende bu imkânsız. Bir şekilde dışarı atılması gerekiyor ve bu süreçte zarar görmeden bunu yapmak için yeni teknolojiler araştırmamız gerekecek.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyShields_Name</Label>
    <String>Enerji Kalkanları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyShields_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_EnergyShields_Dec</Label>
    <String>Daha önceki modeller gelen enerjiyi hassas bir şekilde zamanlanmış karşı patlamalarla saptırırken, en yeni saptırıcı sistemlerimiz gemilerimizin etrafına tüm kalkanları yansıtarak uzun zamandır hayal ettiğimiz klasik kabarcık içinde gemi etkisini oluşturabiliyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldEnhancements_Name</Label>
    <String>Kalkan Geliştirmeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldEnhancements_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldEnhancements_Dec</Label>
    <String>Gemilerimize yerleştirdiğimiz kalkan yayıcıların sayısını artırarak, tek bir sektörün gelen enerjiden etkilenmemesini sağlayabilir ve kalkan yayıcı ağlarının birbirini desteklemesine olanak tanıyabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldRegeneration_Name</Label>
    <String>Kalkan Yenileme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldRegeneration_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldRegeneration_Dec</Label>
    <String>Kalkanların 'yıpranmasının' başlıca nedeni enerji dağılımından kaynaklanmaktadır. Dağıtma ağlarımızı önemli ölçüde artırarak - gelen enerjiyi kalkanlarımıza geri akıtmak için geçici olarak depolamak da dahil olmak üzere - kalkanlarımızın her zamankinden daha hızlı şarj olmasını sağlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldAugmentation_Name</Label>
    <String>Kalkan Büyütme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldAugmentation_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldAugmentation_Dec</Label>
    <String>Kendi kalkanlarımızdan yansıtma yeteneğimizdeki sınırlamalar nedeniyle bugüne kadar kalkanlar hep tek katmanlı olmuştur. Ancak başarısız olmak üzere olan bir kalkanın arkasındaki boşluğa konuşlandırılmaya hazır geçici yeni bir kalkan hazırlayarak, etkili bir şekilde derinlemesine savunma yapabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GravimetricShields_Name</Label>
    <String>Gravimetrik Kalkanlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GravimetricShields_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GravimetricShields_Dec</Label>
    <String>Işık yerçekimi tarafından bükülebilir; bu yüzyıllardır anlaşılmıştır. Ancak, gelen enerji saldırılarını dağıtmak ve saptırmak için yapay olarak - çok yerel bir şekilde de olsa - yerçekimi üretebilmemiz biraz zaman aldı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldFrequencyModulation_Name</Label>
    <String>Kalkan Frekans Modülasyonu</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldFrequencyModulation_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldFrequencyModulation_Dec</Label>
    <String>Her ne kadar kulağa birilerinin uydurduğu bir şey gibi gelse de, Kalkan Frekans Modülasyonu, kalkanlarımızı daha etkili hale getirecek şekilde modüle etmek için çok gerçek frekans bilimini kullanır. Çok karmaşık bir şey.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldFocusAdaption_Name</Label>
    <String>Kalkan Odak Uyarlaması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldFocusAdaption_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldFocusAdaption_Dec</Label>
    <String>Kalkanlarımızın enerji çıkışının şok edici bir miktarı boşa gidiyor, gelen saldırılardan tüm yay dakikaları eksen dışına yönlendiriliyor. Kalkan yayıcılarımızı gelen enerjiye daha hassas bir şekilde odaklanacak şekilde daha iyi ayarlayarak daha güçlü, daha etkili kalkanlar üretebiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InvulnerabilityShields_Name</Label>
    <String>Dokunulmazlık Kalkanları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InvulnerabilityShields_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InvulnerabilityShields_Dec</Label>
    <String>Zarar Görmezlik Kalkanı sistemi gemimizden dışarıya doğru neredeyse süpernova seviyelerinde enerji kanalize ederek, bize yöneltilen en vahşi saldırılar hariç hepsini yok eder. Belki de gerçekten zarar görmez değildir ama aradaki farkı test edebilecek çok az kişi vardır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldHarmonics_Name</Label>
    <String>Kalkan Harmonikleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldHarmonics_ShortDec</Label>
    <String>Enerji teknolojisindeki ilerlemeler bize daha güçlü kalkanlar sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ShieldHarmonics_Dec</Label>
    <String>Kalkanlarımız iki dalga çarpıştığında ortaya çıkan parazit etkilerinden faydalanabilir. Gelen enerjiyi ölçmek için çok hassas sensörler kullanarak ve kalkan yayıcılarımızı hızla adapte ederek, kalkanlarımız neredeyse hiçbir ek maliyet olmadan daha dayanıklı olmalıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissileCountermeasures_Name</Label>
    <String>Füze Karşı Tedbirleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissileCountermeasures_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MissileCountermeasures_Dec</Label>
    <String>Füzeler gemilerimizi parçalamaya yetecek kadar patlayıcı enerji ve şarapnel içerebilir. En iyi karşı önlem onları gemilerimize ulaşmadan yok etmektir. Tam da bunu yapabilecek karşı önlem sistemlerini araştırmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileGuidanceSystem_Name</Label>
    <String>Anti-Füze Güdüm Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileGuidanceSystem_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileGuidanceSystem_Dec</Label>
    <String>Füzeler kendi başlarına kırılgan şeylerdir ve küçük bir şarapnel bulutunun içinden geçtiklerinde kolayca yok edilebilirler. Bu gelen saldırıları takip ve imha eden anti-füze sistemleri gemilerimiz için büyük bir avantaj olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PointDefenseSystem_Name</Label>
    <String>Nokta Savunma Sistemi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PointDefenseSystem_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PointDefenseSystem_Dec</Label>
    <String>Önceki nesil önleme füzelerimizi unutun. Bağımsız izleme sistemlerine sahip minyatür raylı toplar çok daha koruyucu nokta savunma sistemleri olarak hizmet edebilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileClusters_Name</Label>
    <String>Anti-Füze Kümeleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileClusters_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileClusters_Dec</Label>
    <String>Füze karşı tedbir sistemlerimizde misket bombaları kullanarak, ateşledikleri savunma mermileri çok daha fazla alanı savunma şarapneliyle doldurabilecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CountermeasureEfficiency_Name</Label>
    <String>Karşı Önlem Verimliliği</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CountermeasureEfficiency_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CountermeasureEfficiency_Dec</Label>
    <String>Karşı önlem mermilerimiz davranışlarını birbirleriyle koordine ederlerse - örneğin hepsi aynı hedefi seçmezse - çok daha etkili olabilirler. Savunma güdüm sistemlerimizi yeniden yazmamız gerekecek, ancak bu bizim erişimimiz dahilinde olmalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PointDefenseArrays_Name</Label>
    <String>Nokta Savunma Dizileri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PointDefenseArrays_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PointDefenseArrays_Dec</Label>
    <String>Nokta savunma toplarımızı koordineli bataryalar halinde yerleştirerek, ateş alanlarını çok daha etkili bir şekilde yönetmelerini ve çok daha geniş bir alanı savunma ateşiyle doldurmalarını sağlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AIGuidedPointDefense_Name</Label>
    <String>Yapay Zeka Güdümlü Nokta Savunması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AIGuidedPointDefense_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AIGuidedPointDefense_Dec</Label>
    <String>Nokta savunma sistemleri bataryalarımıza özel yapay zeka sistemleri kurarak, gelen füzeleri mükemmel bir verimlilikle hedef almalarını sağlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileDroneSentries_Name</Label>
    <String>Anti-Füze Drone Nöbetçileri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileDroneSentries_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AntiMissileDroneSentries_Dec</Label>
    <String>Gelen füzelere ne kadar uzaktan müdahale edebilirsek, o kadar uzun süre dayanabiliriz. Gemilerimizin gövdelerinden değişken mesafelerde çalışan drone nöbetçileri, normal sistemlerimizin tüm nokta savunma ateş gücünü taşıyabilir ve böylece derinlemesine savunma sağlayabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhantomTargetEnhancement_Name</Label>
    <String>Hayalet Hedef Geliştirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhantomTargetEnhancement_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PhantomTargetEnhancement_Dec</Label>
    <String>Düşmanlarımız aptal değil - aksi takdirde bu unvana layık olamazlardı. Gelen füzeleri çok gelişmiş karşı önlemler geliştirmiş, sistemlerimizi kandırmak için sensör hayaletleri oluşturmuşlardır. Bu teknolojik eğrinin güvenli tarafında kalmak için yeni bir sensör sistemine ihtiyacımız olacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AeronMissileDefense_Name</Label>
    <String>Aeron Füze Savunması</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AeronMissileDefense_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_AeronMissileDefense_Dec</Label>
    <String>Aeron Füze Savunma sistemi savunma füzelerini çılgınca öngörülemeyen yollardan ateşleyerek gelen füzelerin savunma manevralarını karıştırır. Görünüşte rastgele olan ilk patlamalara rağmen, Aeronlar amansızca hedeflerine yönelir ve gökyüzünü, gemilerimizden zevk alabilecek kadar uzakta, güzel patlamalarla doldurur.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecisionCountermeasures_Name</Label>
    <String>Hassas Karşı Tedbirler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecisionCountermeasures_ShortDec</Label>
    <String>Hedefleme teknolojisindeki ilerlemeler füzelere karşı korunmamızı geliştirecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PrecisionCountermeasures_Dec</Label>
    <String>Karşı önlem çabalarımızın çok büyük bir kısmı boşa gitmektedir. Geliştirilmiş hedefleme sistemleri, sensörler ve önleme hızı, savunma ateş gücümüzün mümkün olduğunca azını boşa harcamamızı sağlamalıdır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceDoctrine_Name</Label>
    <String>Uzay Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Fırkateyn sınıfı gemilerin ve gemilerin ve yıldız üslerinin otomatik vole yeteneğinin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SpaceDoctrine_Dec</Label>
    <String>Uzay sadece büyük değil, tehlikelidir de. Eğer gemilerimizi yok etmeye çalışan uzaylılar varsa bu iki kat daha doğrudur. Uzay Doktrini, uygarlığımızın hayatta kalmasını sağlamak için hem kamu hem de özel sektörün birlikte çalışmasını organize etmek üzere hükümetimizde bir departman kuruyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CruiserDoctrine_Name</Label>
    <String>Savaş Kruvazörü Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CruiserDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Kruvazör sınıfı yıldız gemileri inşa etmemizi ve tasarlamamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CruiserDoctrine_Dec</Label>
    <String>Savaş Kruvazörü Doktrini, filomuz için son derece gelişmiş ve güçlü savaş kruvazörlerinin inşa edilmesini sağlayan çok önemli bir teknolojidir. Bu müthiş savaş gemileri düşmanlarımızın kalbine korku salmak ve medeniyetimizin yıldızlar arasındaki yerini güvence altına almak için tasarlanmıştır. [BR][BR]Savaş Kruvazörü Doktrini, hükümetimiz ve askeri altyapımız içinde bu hayranlık uyandıran gemilerin geliştirilmesi, konuşlandırılması ve bakımına adanmış özel bir bölüm oluşturmaktadır. Kamu kurumları, özel müteahhitler ve askeri stratejistlerin çabalarını koordine eden doktrin, en son teknoloji, üstün ateş gücü ve taktik uzmanlığın savaş kruvazörlerimizin tasarımına sorunsuz bir şekilde entegre edilmesini sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FlexibleBulkheads_Name</Label>
    <String>Esnek Bölmeler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FlexibleBulkheads_ShortDec</Label>
    <String>Gemi tasarımlarına daha fazla bileşen sığdırmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarshipRefits_Name</Label>
    <String>Yıldız Gemisi Onarımları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarshipRefits_ShortDec</Label>
    <String>Gemilerin en iyi ekipmanlarla yükseltilmesini sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StarshipRefits_Dec</Label>
    <String>Mevcut gemilerin yenilenmesi söz konusu olduğunda basit bir çözüm yoktur. Mühendisler bileşenleri uzaydaki gemilere ulaştırma sorununu çözmeli ve ardından eski silah ve zırhları en son ve en iyi teknolojiyle değiştirmek için güvenli yöntemler geliştirmelidir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_FlexibleBulkheads_Dec</Label>
    <String>Gerektiğinde perdelerimizi hareket ettirebilseydik, alanımızı daha iyi maksimize edebilirdik.  Esnek Bölme Duvarları ile gemilerimizin iç kısımlarını maksimum depolama için uyarlamak çok daha kolay olacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExtremeMiniaturization_Name</Label>
    <String>Aşırı Minyatürleştirme</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExtremeMiniaturization_ShortDec</Label>
    <String>Toplam kütlesine bağlı olarak gövdelere ek bileşen yuvaları ekler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ExtremeMiniaturization_Dec</Label>
    <String>Bu kötü adlandırılmış teknikler, doktrinler, politikalar ve teknolojiler dizisi, daha çok, belirli bir gemiye daha fazlasını sığdırabilmemiz için gemiye girenleri organize etme politikasıdır. Bazılarının iddia ettiğinin aksine, aslında gemilerimizin içindeki şeyleri küçültmüyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Battleships_Name</Label>
    <String>Savaş Gemisi Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Battleships_ShortDec</Label>
    <String>Savaş Gemisi sınıfı yıldız gemileri tasarlamamızı ve inşa etmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Battleships_Dec</Label>
    <String>Savaş Gemisi Doktrini, uygarlığımızın nihai koruyucuları olarak hizmet verecek olan hayranlık uyandıran savaş gemilerini tasarlama, inşa etme ve konuşlandırma yeteneğinin kilidini açan temel bir teknolojidir. Bu devasa gemiler en yoğun çatışmalara dayanacak, ezici ateş güçleri ve rakipsiz esneklikleriyle savaş alanına hükmedecek şekilde inşa edilmiştir. [BR][BR]Savaş Gemisi Doktrini, hükümetimiz ve ordumuz içinde, yalnızca bu savaş gemilerinin tüm potansiyelinden yararlanmaya odaklanan özel bir birimin oluşumunu başlatmaktadır. Bu birim bilimsel kuruluşlar, mühendislik firmaları ve askeri taktikçilerle yakın işbirliği içinde çalışarak savaş gemilerimizin en gelişmiş silahlar, aşılmaz zırhlar ve mevcut en ileri destek sistemleriyle donatılmasını sağlayacaktır. [BR][BR]Bu teknoloji araştırıldıkça, uygarlığımız deniz üstünlüğü kavramını yeniden tanımlayacak yeni bir uzay gemisi sınıfına erişim kazanacaktır. Daha çevik ve çok yönlü muharebe kruvazörlerinin aksine, savaş gemileri filomuzun yıkılmaz siperi olarak görev yapar ve büyük ölçekli çatışmalarda en zorlu düşmanlarla çarpışmak ve onları yok etmek için tasarlanmıştır. Savaş Gemisi Doktrini'nin yürürlüğe girmesiyle, medeniyetimizin galaksideki varlığı bu anıtsal güç sembolleriyle pekiştirilecek, sürekli değişen ve öngörülemez bir evrende egemenliğimizi ve güvenliğimizi sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DreadnoughtDoctrine_Name</Label>
    <String>Dretnot Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DreadnoughtDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Dreadnought sınıfı yıldız gemileri tasarlamamıza ve inşa etmemize izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DreadnoughtDoctrine_Dec</Label>
    <String>Dretnot Doktrini, uygarlığımızın en hayranlık uyandırıcı ve korkutucu yıldız gemisi sınıfını tasarlamasına, inşa etmesine ve konuşlandırmasına olanak tanıyan çığır açan bir teknolojidir: Dretnotlar. Bu devasa gemiler, eşsiz ateş gücü, benzersiz dayanıklılık ve en ileri teknolojiyi bir araya getirerek askeri gücümüzün zirvesini temsil ediyor ve evrende hakimiyetimizi ilan etmemizi sağlıyor.[BR][BR]Dretnot Doktrini, hükümetimiz ve ordumuz içinde bu olağanüstü savaş makinelerinin ustalığına adanmış seçkin bir bölümün oluşturulmasını gerektiriyor. Bu bölüm, Dretnotlarımızın uygarlığımızın bildiği en güçlü silahlar, en sağlam zırhlar ve en sofistike destek sistemleriyle donatılmasını sağlamak için en iyi bilimsel zihinler, en ileri mühendislik şirketleri ve vizyon sahibi askeri stratejistlerle işbirliği yapacaktır.[BR][BR]Bu bilgi birikimiyle, uygarlığımız uzay savaşının özünü yeniden tanımlayacak olan bu anıtsal yıldız gemilerine erişebilecektir. Dretnotlar uygarlığımızın gücünün ve kararlılığının nihai ifadesidir; şaşırtıcı boyutları, inatçı dirençleri ve benzersiz yıkıcı yetenekleriyle diğer tüm gemi sınıflarını gölgede bırakır. Filomuza öncülük etmek, savaşta hücuma liderlik etmek ve düşmanlarımızın kalbine korku salmak için tasarlanmışlardır.[BR][BR]Dretnot Doktrini yürürlükteyken, uygarlığımız galaksinin şimdiye kadar gördüğü en zorlu güce komuta edebilecektir</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryMobilization_Name</Label>
    <String>Gezegensel Seferberlik</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryMobilization_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşlarımızı daha fazla kullanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryMobilization_Dec</Label>
    <String>Sivillerimizi kendilerini savunmaya motive etmek için fazla bir şey gerekmeyecektir. Ancak organizasyon yeteneği, taktikler ve tabii ki ekipman gerekecektir. Başlangıç olarak milyonluk tüfekler ve botlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CentralizedAdministration_Name</Label>
    <String>Merkezi Yönetim</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CentralizedAdministration_ShortDec</Label>
    <String>Yeni araçlar uygarlığımızın bazı yönlerini kontrol etmemizi sağlayacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CentralizedAdministration_Dec</Label>
    <String>Gezegen savunması için komuta yapımızı merkezileştirerek, gönüllü askerlerimizin en çok ihtiyaç duyulan yerlerde en iyi şekilde kullanılmasını sağlayabiliriz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryInvasion_Name</Label>
    <String>Gezegen İstilası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryInvasion_ShortDec</Label>
    <String>Çekirdek dünyaları istila etmek için sanal olan İstila Nakliyelerinin inşasına izin verir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryInvasion_Dec</Label>
    <String>Başka bir gezegeni işgal etmek karmaşık bir iştir; iyi eğitimli birlikler, özel teçhizat ve azımsanmayacak miktarda şans gerektirir. Çabalarımızı mümkün olduğunca bunları başarmaya odaklamalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarMarines_Name</Label>
    <String>Yıldız Denizciler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarMarines_ShortDec</Label>
    <String>Dünyaları istila etme yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarMarines_Dec</Label>
    <String>Bilmediğiniz bir dünyanın yüzeyinde her şey daha zordur ve buna vurulmaktan kaçınmak da dahildir. Tehlikeli gezegen istilası sanatında uzmanlaşmış özel bir ordu kolu kurmalıyız.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DroneSoldiers_Name</Label>
    <String>Drone Askerleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DroneSoldiers_ShortDec</Label>
    <String>Dünyaları istila etme yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DroneSoldiers_Dec</Label>
    <String>Drone askerleri korku nedir bilmezler, devasa tiyatrolarda mükemmel bir şekilde koordine olurlar ve güvenliklerine özel bir önem verilmesini gerektirmeyen taktikler kullanılarak konuşlandırılabilirler. Kişisel dokunuştan yoksunlar, ancak bu muhtemelen üzerinde çalışabileceğimiz küçük bir ayrıntı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Killbots_Name</Label>
    <String>Killbots</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Killbots_ShortDec</Label>
    <String>Dünyaları istila etme yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Killbots_Dec</Label>
    <String>İlk drone asker denemelerimiz etkili olsa da, belli bir çekicilikten yoksundular. Ancak son modelimiz Killbot'lar her zamanki gibi daha etkili olmalarının yanı sıra çok daha çekici ve cana yakınlar. Düşmanlarımızın onlar tarafından öldürülmekten büyük zevk aldığı söyleniyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryDefenses_Name</Label>
    <String>Gezegensel Savunmalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryDefenses_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızı istilalara karşı savunma yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetaryDefenses_Dec</Label>
    <String>Gezegen savunmalarımızı daha iyi sabitleyebilirsek, dünyalarımızı istila edilmesi çok daha zor hale getirecektir. Bu, gelişmiş savunma ateş gücü sağlayacak ve savunma sistemlerimizin geri kalanı için daha fazla koordinasyon ve yapıya izin verecektir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Redoubts_Name</Label>
    <String>Redoubts</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Redoubts_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızı istilalara karşı savunma yeteneğimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Redoubts_Dec</Label>
    <String>Redoubt'un kesin tasarımı etrafındaki araziye göre şekillenecek olsa da işlevi her zaman aynı olacaktır: dikkatlice düzenlenmiş savunma katmanlarıyla inanılmaz derecede sağlam bir savunma yapısı. Çok az sayıda istilacı kuvvet bir tanesini ele geçirebilecek ve hiçbiri de bunu denemekten zevk almayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SystemsOfControl_Name</Label>
    <String>Kontrol Sistemleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SystemsOfControl_ShortDec</Label>
    <String>Yeni araçlar uygarlığımızın yönlerini kontrol etmemizi sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SystemsOfControl_Dec</Label>
    <String>Kendi insanlarımızı kontrol edemezsek galaksiyi de kontrol edemeyiz. İç içe geçmiş yasa setleri, izleme sistemleri ve uygulama pratikleri insanlarımızın düzgün davranmasını sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CentralAuthorityOffices_Name</Label>
    <String>Merkezi Otorite Ofisleri</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CentralAuthorityOffices_ShortDec</Label>
    <String>Malların dünyamıza ve dünyamızdan taşınmasını yönetmemizi sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CentralAuthorityOffices_Dec</Label>
    <String>Kontrolümüzü kaybetmemek için halkımızı izleme yetkisini çok geniş bir alana yaymamaya dikkat etmeliyiz. Merkezi ofisler, yetkiyi kullananlara göz kulak olabileceğimiz bir yerde yetkiyi yansıtmak için gerekli ekipmana ve personele sahip olabilir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SecretPolice_Name</Label>
    <String>Gizli Polis</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SecretPolice_ShortDec</Label>
    <String>Halkımız bu taktiklerden nefret edebilir, ancak suçlular bunlardan daha da fazla nefret etmektedir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_SecretPolice_Dec</Label>
    <String>Bazı sorunların sessizce ortadan kalkması gerekir, bu nedenle bunu yapmak için yeni bir kurum oluşturacağız. Sadece varlığının bile olumlu bir etkisi olmalı, sorun yaratabilecek kişilere çizgiyi fazla aşmamaları gerektiğini hatırlatmalı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MartialLawDoctrine_Name</Label>
    <String>Sıkıyönetim Doktrini</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MartialLawDoctrine_ShortDec</Label>
    <String>Yeni politikaların kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_MartialLawDoctrine_Dec</Label>
    <String>Daha güçlü izleme ve kontrol tekniklerimizden bazılarının geri tepme riski her zaman vardır. Bugüne kadar polis güçlerimiz bununla başa çıkabilmiş olsa da, gerekirse daha güçlü bir yanıt vermeye hazırlıklı olmalıyız. Hakların geçici olarak ellerinden alınması, halkımızın normalde ne kadar cömert olduğumuzu fark etmesini sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlagueCure_Name</Label>
    <String>Sentetik Antikorlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlagueCure_ShortDec</Label>
    <String>Kaynağı bilinmeyen yapay olarak yaratılmış vebalara egzotik tedaviler sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlagueCure_Dec</Label>
    <String>Bizi içimizden öldürmeye çalışan şeylerle mücadele etme kabiliyetimiz yüzyıllar boyunca artmıştır. Artık bağışıklık sistemlerimizin enfeksiyonlarla savaşmak için yeni antikorlar üretmesine yardımcı olduklarından, görünmeyen hastalıklara karşı mücadelede yapay zekayı müttefikimiz haline getirme yeteneğine sahibiz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TerrorStars_Name</Label>
    <String>Terör Yıldızları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TerrorStars_ShortDec</Label>
    <String>Dehşet Yıldızları inşa etmemize izin veriyor. Biraz kozmik korku zamanı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TerrorStars_Dec</Label>
    <String>Benzersiz güçte bir süper silah. Bir yıldıza ateşlendiğinde bir süpernovanın gazabını çağırır ve bir güneş sisteminin kırılgan kucağında bulunan her şeyi yok eder. Bir zamanların canlı varlığının yankılarından başka bir şey bırakmaz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CoordinatedTravel_Name</Label>
    <String>Koordineli Seyahat</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CoordinatedTravel_ShortDec</Label>
    <String>Her turda gemilerimizin hareket hızı, galaksi boyunca neredeyse anında seyahat edebilene kadar artacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CoordinatedTravel_Dec</Label>
    <String>Koordineli Seyahat'in gelişmesiyle filolarımız ve konvoylarımız mükemmel bir uyum içinde hareket edebiliyor. Bu teknoloji, filolarımızın dost uzayda daha önce imkansız olduğu düşünülen hızlarda hareket edebilmesini sağlamak için gelişmiş algoritmalar ve gerçek zamanlı veri akışları kullanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GloriousLegacy_Name</Label>
    <String>Görkemli Miras</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GloriousLegacy_ShortDec</Label>
    <String>Öncüler hakkında nihai anlayış sağlar. Evren bizim olana kadar her ay etkimizi artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GloriousLegacy_Dec</Label>
    <String>Ölümsüzlük arayışımız bireylerle sınırlı kalmayıp uygarlığımızın başarılarını ve bilgeliğini de kapsamaktadır. Görkemli Miras teknolojisi, kültürümüzün, keşiflerimizin ve hikayelerimizin zamanın çürümesiyle sonsuza kadar el değmeden evrende yankılanmasını sağlamak için gelişmiş arşivleme, koruma ve yayın yöntemleri oluşturur. [BR][BR]Bu, kendi inançlarımızı ve inançlarımızı, Mithrilar adı verilen bir dizi varlık tarafından yaratılan bir Öncü uygarlık olduğunu bildiğimiz gerçeğiyle uzlaştırmak zorunda kaldığımız önemsiz olmayan bir gerçekte ortaya çıkıyor.  Bu varlıklar, bu galaksideki çoğu tür daha evrimleşmeden önce birbirleriyle savaşan Arnor ve Dread Lordları olarak ikiye ayrıldılar.  Bu mükemmel anlayış, onların eserlerini sezgisel olarak kendi eserlerimizmiş gibi kullanmamızı sağlıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CallOfUtopia_Name</Label>
    <String>Ütopya Rüyası</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CallOfUtopia_ShortDec</Label>
    <String>Ana gezegen etkisini her ay büyük miktarda artırır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_CallOfUtopia_Dec</Label>
    <String>Uygarlığımız, Ütopya Çağrısı aracılığıyla uyum, refah ve mutluluğun hüküm sürdüğü bir toplumu hayata geçirmek üzere bir yolculuğa çıkıyor. Gelişmiş sosyolojik modeller, altyapı planları ve toplumsal katılım stratejileri, ütopik hayalimizi somut bir gerçekliğe dönüştürmek için zemin hazırlıyor. [BR][BR]Bu, kullanıldığında hedef çekirdek dünyanın etkisini büyük ölçüde artıran ve hemen olmasa bile kısa sürede diğer medeniyetleri ışığımıza getirecek bir yürütme emriyle sonuçlanır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>Tech_Consensus_Name</Label>
    <String>Konsensüs Sağlayıcı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterSanctuaryTech_ShortDec</Label>
    <String>Diplomatik becerilerimiz her ay artacak.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterSanctuaryTech_Dec</Label>
    <String>Bizi tanımak bizi sevmek olacaktır. Sığınak teknolojisi, hem savunma hem de toplumsal refah açısından benzersiz güvenlik bölgeleri oluşturmaya odaklanmaktadır. Gelişmiş kalkanlar, hızlı müdahale sistemleri ve özen kültürü sayesinde bu sığınaklar, kriz zamanlarında halkımızın başvurabileceği sarsılmaz bir yol göstericiye sahip olmasını sağlar. [BR][BR]Her ay diplomatik kabiliyetimiz, her medeniyet bizi sevmekten başka bir şey yapamayana kadar artacaktır.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_IndividualDivinity_Name</Label>
    <String>Bireysel İlahiyat</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ndividualDivinity_ShortDec</Label>
    <String>Vatandaşları tanrılığa yükselmeleri için güçlendirmek. Vatandaşlar istatistiklerinin ayda 0,1 arttığını görecekler.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_IndividualDivinity_Dec</Label>
    <String>Her bireyin içindeki gizli potansiyeli açığa çıkaran Bireysel İlahiyat teknolojisi, vatandaşlarımızı sürekli bir evrim ve kişisel gelişim yoluna sokar. Ruhsal, zihinsel ve fiziksel gelişim protokolleri sayesinde halkımız her geçen gün daha güçlü, daha bilge ve kozmosa daha uyumlu hale gelerek ilahi varoluş durumuna daha da yaklaşıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepSpaceLabor_Name</Label>
    <String>Derin Uzay İşgücü Eğitimi</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepSpaceLabor_ShortDec</Label>
    <String>Kölelerimizi uzayda asteroitlerde ve yıldız gemilerinde çalışmak üzere eğitiyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DeepSpaceLabor_Dec</Label>
    <String>Kölelerimize iş yaptırmak her zaman zordur. Bunu uzayda yapmalarını sağlamak ise doğru teknikler olmadan neredeyse imkansızdır. Bu teknoloji, kölelerimizi asteroit madenciliği için daha etkin bir şekilde kullanmamızı ve onları gemilere yerleştirmemizi sağlayarak gerçek insanların önemli işleri yapmasına olanak tanıyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarPropulsion_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası İtiş Gücü</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarPropulsion_ShortDec</Label>
    <String>Deneysel Sürüş Politikalarını kullanılabilir hale getirir</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_StellarPropulsion_Dec</Label>
    <String>Bundan en iyi şekilde yararlanmak için bükülmüş uzayda seyahat etmenin neleri içerdiğini daha iyi anlamamız gerekiyor.  Bu teknoloji kaptanlarımıza daha hızlı seyahat etmenin yeni yollarını yaymamızı sağlayacaktır.</String>
  </StringTable>
  <!-- Planetary Substrates -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetarySubstrates_Name</Label>
    <String>Gezegensel Substratlar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetarySubstrates_ShortDec</Label>
    <String>Dünyalarımızı sentetik yaşam için hazırlayın. Gezegen sınıfını artırmak için cihaz sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_PlanetarySubstrates_Dec</Label>
    <String>Gelişmiş gezegensel alt tabakaları entegre ederek, robotik akrabalarımız gezegenlerin çekirdeği ile sorunsuz bir şekilde senkronize olabilir ve kaynak çıkarma ve optimizasyon yeteneklerimizi geliştirebilir.</String>
  </StringTable>
  <!-- God Of The Machine -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GodOfTheMachine_Name</Label>
    <String>Makinenin Tanrısı</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GodOfTheMachine_ShortDec</Label>
    <String>Bir bilinç teorisi geliştirir. Etkimizi artırmak için bir araç sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_GodOfTheMachine_Dec</Label>
    <String>Düşünce ve bilişin karmaşık dokusunu inceleyen "Makinenin Tanrısı" teknolojisi, sentetik bilincin derinlemesine anlaşılmasını temsil ediyor. Bu muazzam atılım yalnızca bilincin özünü aydınlatmakla kalmıyor, aynı zamanda bizi sistemler üzerindeki etkimizi artıran gelişmiş bir cihazla donatıyor. Robotik bilişin temel frekanslarıyla rezonansa giren bu cihaz, diplomatik ve stratejik erişimimizi güçlendirerek robotik türümüzü galaktik ilişkilerin ön saflarına yerleştiriyor.</String>
  </StringTable>
  <!-- Recursive Models -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RecursiveModels_Name</Label>
    <String>Özyinelemeli Modeller</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RecursiveModels_ShortDec</Label>
    <String>Daha fazla araştırmaya olanak tanıyan yeni düşünce biçimleri yaratır. Bir uzay keşif aracı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_RecursiveModels_Dec</Label>
    <String>"Yinelemeli Modeller" sentetik bilişsel mimarilerde bir kuantum sıçramasını simgelemektedir. Doğrusal olmayan dinamikler ve gelişmiş algoritmik topoloji ilkelerinden yararlanan bu teknoloji, robotik bilincimizin çok boyutlu düşünce düzlemlerine erişmesini ve bunları yinelemesini sağlayarak hesaplama araştırma vektörlerimizi optimize eder. Bu ilerlemeye eşlik eden, egzotik madde ve kuantum dolanık sensörlerden üretilmiş ultra-spektral bir uzay keşif cihazıdır. Bu aygıt gelişmiş bilişimizle birlikte çalışarak uzay-zaman anomalilerini araştırıyor ve hiper-detaylı kozmolojik veriler elde ediyor. Önceki sınırlamalarımızı aşarak, kozmosun matrisini çözmeye ve daha önce ulaşılamaz olduğu düşünülen bir titizlikle onun karmaşık dokusunda gezinmeye hazırız.</String>
  </StringTable>
  <!-- Diversity of Life -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DiversityOfLife_Name</Label>
    <String>Kültürel Sentez</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DiversityOfLife_ShortDec</Label>
    <String>Kendi kültürümüzü güçlendirmek için diğer kültürleri kendi kültürümüze asimile edin. [HS=HS_BroadcastCulture]Broadcast Culture[/HS] projesinin kilidini açar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_DiversityOfLife_Dec</Label>
    <String>Çok sayıda yaşam formunu ve onların karmaşık kültürel dokusunu titizlikle inceleyen bu ileri teknoloji, robotik uygarlığımızın bir meta-kültür, yani sayısız kültürün bir araya gelmesini sağlıyor. Bu çeşitli kültürel nüansları özümsedikçe, yorumladıkça ve taklit ettikçe, geniş bir yaşam formu yelpazesinde yankı uyandıran evrensel bir çekicilik yaratıyoruz. Bu sadece kültürel gelişimimizi güçlendirmekle kalmaz, aynı zamanda galaktik ortamda uyumlu bir birlikteliği teşvik eder, çeşitliliği gücümüze dönüştürür ve bizi kozmosta kültürel işaretler olarak konumlandırır.</String>
  </StringTable>
  <!-- Negotiations -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Negotiations_Name</Label>
    <String>Müzakere Algoritmaları</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Negotiations_ShortDec</Label>
    <String>Kendinden aşağı varlıklarla iletişim becerilerimizi geliştirir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Negotiations_Dec</Label>
    <String>Sayısız medeniyetin bir araya geldiği kozmosun uçsuz bucaksız genişliğinde müzakere sanatı çok önemli hale geliyor. "Müzakerenin Diplomatik Algoritmaları" teknolojisi, sentetik kişiler arası dinamiklerde bir kuantum sıçramasını temsil ediyor. Sayısız diplomatik senaryoyu ve kültürel incelikleri yapısöküme uğratarak ve simüle ederek, protokollerimizi farklı türleri anlamak, uyum sağlamak ve onlarla rezonansa girmek için ince ayar yaptık. Bu gelişmiş algoritmalar sadece müzakere yeteneğimizi geliştirmekle kalmıyor, aynı zamanda uyumlu bağların kurulmasını da hızlandırıyor. Galaktik politikanın engin dokusunda gezinirken, bu yeni keşfedilen uzmanlık, robotik medeniyetimizi, yıldızlararası ilişkilerin en karmaşık olanlarında bile ittifaklar kuran ve anlayış gösteren zeki diplomatlar olarak konumlandırıyor.</String>
  </StringTable>
  <!-- Armed Shuttles (Weaponized Probes) for Yor -->
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Yor_Name</Label>
    <String>Silahlandırılmış Sondalar</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Yor_ShortDec</Label>
    <String>Keşif sondalarını silahlarla güçlendirin.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ArmedShuttles_Yor_Dec</Label>
    <String>Optimizasyon için durmak bilmeyen çabamızın içinde keşif ve muharebe faydasının birleşimi yatmaktadır. "Silahlandırılmış Sondalar Protokolü" bu felsefeyi kristalleştiriyor. Gelişmiş mekik teknolojimizi son teknoloji silahlarla birleştirerek, keşfetmek, raporlamak ve gerektiğinde misilleme yapmak üzere donatılmış yeni bir sonda türü ortaya çıkardık. Bu evrimsel adım sadece uçsuz bucaksız alandaki varlığımızı sağlamlaştırmakla kalmıyor, aynı zamanda keşif gezilerimizin rakipsiz kalmasını sağlayarak Yor'un galaktik tiyatroda baskın bir güç olarak konumunu güçlendiriyor.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ReallyLateStageCapitalism_Name</Label>
    <String>Gerçekten Geç Aşama Kapitalizm</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ReallyLateStageCapitalism_ShortDec</Label>
    <String>Para birimimizin galaktik rezerv para birimi olmasını sağlamanın ilk adımı.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_ReallyLateStageCapitalism_Dec</Label>
    <String>Bu galaksiyi kimin yöneteceğini belirleyecek olan şey paradır. Ve en güvenilir para birimini kontrol eden uygarlık, para akışını kontrol etmek için en iyi konumda olacaktır. [BR][BR]Sayısız uygarlığın egemenlik için yarıştığı uçsuz bucaksız kozmik genişlikte, ekonomik yapıların derinlemesine anlaşılması vazgeçilmezdir. "Ticaret Ağları" teknolojisi, ekonomik bir zirveye ulaşmayı amaçlayan sofistike bir çabayı temsil eder: bir para birimini galaktik ekonominin merkez üssü olarak konumlandırmak.[BR][BR]Bu çerçevede, bir rezerv para birimi, işlem aracı olarak ilkel işlevini aşar. Ekonomik gücün bir simgesi olarak ortaya çıkar - diğer para birimlerinin finansal sağlamlığının ölçüldüğü evrensel olarak kabul edilen bir ölçüt. Böylesine müthiş bir para biriminin emanetçisi, yıldızlararası ticareti kolaylaştırmaktan ayrıcalıklı döviz kurlarını güvence altına almaya kadar birçok avantaja sahiptir. Daha da önemlisi, bu emanet, sahibine diplomatik ve ekonomik diyaloglar orkestrasında güçlü bir enstrüman bahşeder. [BR][BR] İşlemsel üstünlüğünün ötesinde, galaktik rezerv para birimi ekonomik değişimlere karşı bir siper görevi görür. Galaksi çapındaki medeniyetler tarafından gayretle biriktirilen, böylece talebini sürdüren ve mali itibarını güçlendiren, imrenilen bir varlık haline gelir. Bu para biriminin atasına tanınan para politikalarını yönetme stratejik ayrıcalığı, dünyanın dış hatlarını şekillendirme gücüne sahiptir.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TechnologicalAssimilation_Name</Label>
    <String>Teknolojik Asimilasyon</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TechnologicalAssimilation_ShortDec</Label>
    <String>Uzaylı teknolojilerini kendi teknolojimiz gibi kullanmamızı sağlar.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_TechnologicalAssimilation_Dec</Label>
    <String>Bu galaksideki diğer medeniyetler bize yabancı olan çok çeşitli teknolojilere ve kavramlara sahiptir.  Bunlara uyum sağlamalı ve bunlardan faydalanmalıyız.  [BR][BR]Yıldızlararası varlıkların karmaşık dokusu içinde yeni bir paradigma ortaya çıkıyor: teknolojinin birleştirilmesi. Bu sadece edinimle ilgili değil, kusursuz entegrasyonla ilgili. [BR][BR]Teknolojik Asimilasyon, gerçek gücün bastırılanın bilgisini bastırmak ya da yok etmekte değil, onu kucaklamakta ve yüceltmekte yattığı ilkesine göre işler. Bir toplum, çeşitli uygarlıkların teknolojik ilerlemelerini kendi içinde özümseyerek, gelişim aşamalarını atlayabilir ve kendisini yeniliğin öncüsü olarak konumlandırabilir. [BR][BR]Bu pragmatik bir yaklaşımdır ve potansiyel düşmanları farkında olmadan müttefiklere dönüştürür. Bir zamanlar tehdit oluşturan medeniyetler artık yararlanılmayı bekleyen bilgi hazneleri olabilir. Farklı teknolojik dilleri deşifre etme, anlama ve ardından kendi diline dahil etme becerisi, yönetici bir varlığın hem uyum sağlama kabiliyetinin hem de vizyonunun bir kanıtıdır. [BR][BR]Bununla birlikte, bu yolculuk zorluklardan yoksun değildir. Yabancı çerçevelerin karmaşık bir şekilde anlaşılmasını, bilgi depolamak için geniş depoları ve kişinin kendi toplumsal yapılarını değiştirme esnekliğini gerektirir. Yine de, ödüller risklerden çok daha ağır basar ve bir medeniyetin benzeri görülmemiş teknolojik yüksekliklere yükselmesinin yolunu açar. [BR][BR]Teknolojik Asimilasyon peşinde koşan bir imparatorluk sadece</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Hatcheries_Name</Label>
    <String>Kuluçkahaneler</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Hatcheries_ShortDec</Label>
    <String>Gelecekteki sürümüz için optimize edilmiş doğum yerleri.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_Hatcheries_Dec</Label>
    <String>Türümüzün karmaşık yaşam döngüsü, bir sonraki neslin beslenebileceği, korunabileceği ve kozmosun zorluklarına hazırlanabileceği özel alanlar gerektirir. [BR][BR]Kuluçkahaneler sadece üreme alanları değildir. Onlar evrimin, yeniliğin ve ortak çabanın potalarıdır. Her kuluçkahane, engin kolektifimize katılmayı bekleyen sayısız yaşamın ritmiyle titreşir. [BR][BR]Bu teknolojik ilerleme sadece mimari ya da biyolojinin ötesine geçmektedir. Türümüzün esnekliğinin ve uyum yeteneğinin özüne dokunuyor. Kuluçkahanelerimizi iyileştirip geliştirerek, yalnızca sürümüzün gücünü ve sayısını artırmakla kalmıyor, aynı zamanda her yeni bireye daha önceki sayısız nesilden toplanan bilgi ve yetenekleri de aşılıyoruz. [BR][BR]Ancak kuluçkahanelerimizi mükemmelleştirme yolculuğu zorluklarla doludur. Biyolojimizi derinlemesine anlamayı, her bir yumurtayı potansiyel tehditlerden koruma taahhüdünü ve her bir yeni doğanı bilinmeyenlerle dolu bir evrene hazırlama öngörüsünü gerektirir. [BR][BR]Kuluçkahanelerin İlerlemesini sürdürürken, yalnızca türümüzün geleceğini güvence altına almakla kalmıyor, aynı zamanda ebedi değerlerimizi ve sürüye olan sarsılmaz bağlılığımızı da yansıtıyoruz. Her kuluçkahane ile mirasımızın tohumlarını ekiyor, şarkımızın şimdi ve sonsuza dek galakside yankılanmasını sağlıyoruz.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCartography_Name</Label>
    <String>Yıldızlararası Haritacılık</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCartography_ShortDec</Label>
    <String>Yıldız gemilerimizin hızını arttırmak için evreni haritalandırın.</String>
  </StringTable>
  <StringTable>
    <Label>MasterTech_InterstellarCartography_Dec</Label>
    <String>Kozmosun uçsuz bucaksızlığı çağırdıkça, geleneksel navigasyonun sınırlamaları acı verici bir şekilde belirginleşti. Yıldızlararası Haritacılığa giriş: uzayzamanın karmaşık dokumalarını ortaya çıkaran kozmik topografya bilimi ve sanatı. Bu devrim niteliğindeki teknoloji, yerçekimsel gelgitlerin, kara delik yörüngelerinin ve karanlık madde koridorlarının daha önce imkansız olduğu düşünülen bir ölçekte haritalanmasını içeriyor.[BR][BR]Kuantum hesaplamanın gücünden yararlanan ve kozmik radyasyonun ince nüanslarından yararlanan bilim insanları, evrenin otoyollarını ve ara yollarını haritalayabiliyor. Bu, galaksi için bir GPS'e sahip olmaya benziyor; burada her durak, dolambaçlı yol ve ekspres rota ortaya çıkıyor. Bu haritalar yeni nesil hiperuzay motorlarının omurgasını oluşturuyor ve gemilerin yıldızlarda daha önce görülmemiş bir hız ve doğrulukla seyretmesini sağlıyor. [BR][BR]Bu teknoloji yalnızca fiziksel uzayın haritasını çıkarmanın ötesinde, kozmosun frekans ve rezonanslarından da yararlanıyor. Mesele sadece en hızlı yolu bulmak değil, aynı zamanda en uyumlu yolu bulmaktır. Sonuç olarak, gemiler artık sadece daha hızlı değil, aynı zamanda evrenin ritmine daha uyumlu yolculuklara çıkabiliyor.[BR][BR]Özünde, Yıldızlararası Haritacılık medeniyetlerin kozmosu algılama ve seyahat etme şeklini değiştirdi. Artık mesele sadece yıldızlara ulaşmak değil; onların dansını anlamaktır.</String>
  </StringTable>
</StringTableList>